<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>urn:2021-11-30T00:34:34.223Z</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-11-30T00:34:34.223Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.3</generator>
    <link rel="alternate" href="index.html"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从修电脑到管公司，中国式CIO的开局与终局 | 36氪数字化创新研究]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1488872428503431</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1488872428503431"/>
        <updated>2021-11-30T00:32:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[文 | 李怡彭
 
编辑 | 石亚琼
 
2016年，时任华为轮值CEO的徐直军提出，每家企业都要对CIO重新定位，与业务结合的CIO，可以成为商业模式创新的推动者。
 
作为中国科技创新的代表之一，华为高管的发言引来了不少讨论。但不同于科技圈常有的“论战”，吃瓜群众们更多是在相互打听一个很陌生的概念：什么是CIO？
 
与CEO、CFO等已被熟知的管理岗位一样，首席信息官（Chief Information Officer）是来源于西方商业管理体系的舶来品。按照美国《CIO》杂志给出的定义，CIO是负责一个公司信息技术和系统所有领域的高级官员，与同处“C level”的CXO们一起，作为公司的管理和决策层而存在。
 
自大型计算机从上世纪八十年代被引入，生产、生活与商业活动便掀起了长达四十年的信息化浪潮。随着IT边界的不断扩展，信息技术掌舵者们在企业中的定位也发生着巨大的变化。
 
但相比财务、市场、产品、运营，IT一号位走上真正“管理者”的道路要曲折得多。
 
赶鸭子上架的“新中层”
 
在CEO概念都还未传入的上世纪八十年代，企业信息化设备与应用的负责人被称作“信息中心主任”。
 
改革开放在那时才刚刚开始，而发达国家的研发、生产已经鸟枪换炮，用上了大型计算机。逐步开启市场化运作的中国企业意识到，工业化不过百年的世界，已经加速进入了信息时代。
 
1981年，为了新一代产品的风道计算，沈阳鼓风机厂在国家的支持下，购入了我国第一台IBM大型计算机，这成了IT在中国企业应用的开端。
 

 
IBM 370/138大型计算机机房 图片来源：沈鼓集团
 
早期的计算机尺寸巨大，必需安放在专门的房间。使用和维护的专业性，也要求企业必需配备专门的团队进行管理。为用好投入巨资才换回的先进设备，新部门“信息中心”应运而生。
 
尽管清华大学早在上世纪五十年代就设立了计算机专业，但学…]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辉瑞CEO称omicron不可能完全突破现有疫苗，几周后得出防护力试验结果]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506677875068937</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506677875068937"/>
        <updated>2021-11-30T00:31:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[辉瑞首席执行官日前表示，公司将在两三周内得出现有新冠疫苗对新变异毒株的防护力试验结果，同时预计即便是在最糟糕的情况下，现有疫苗仍对该毒株有一定的防护效力，其表示，新毒株不可能完全突破现有疫苗的防护。（新浪财经）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[36氪首发｜ 「芯信安电子」获数千万天使轮融资，为半导体公司提供第三方独立芯片测试运管服务]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505736615115651</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505736615115651"/>
        <updated>2021-11-30T00:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者｜韦世玮
 
编辑｜石亚琼
 
**
 
36氪获悉，近日独立第三方芯片测试运管服务提供商「芯信安电子」宣布完成数千万天使轮融资，由华登国际投资，青桐资本担任独家财务顾问。该资金将主要用于购买设备、构建运管服务平台、引入人才，推动半导体测试供应链的国产化。
 
芯信安电子成立于2017年，是定位于高端芯片测试领域的第三方独立芯片测试运管服务企业。芯信安电子从芯片研发阶段开始介入，为芯片企业提供产品性能、缺陷测试服务和综合供应链解决方案，以及芯片数据追踪和溯源服务。目前，公司的定制化测试服务主要覆盖汽车电子领域的车规级芯片、高端人工智能类数字芯片、高端模拟芯片、高端射频芯片共4类芯片。
 
随着人工智能、5G和物联网等应用市场的发展，以及我国集成电路（IC）设计和制造体量不断扩大，IC产业专业化分工愈发明显，尤其是封测环节向封装、测试分离转变正成为行业趋势。其中，IC测试作为贯穿芯片设计、制造和封装过程的重要环节，成本占IC设计总营收的6%-8%。
 
芯信安电子创始人告诉36氪，目前IC测试赛道存在三点重要机会，一是随着专业化分工，高端复杂芯片的测试验证需求会越来越高；二是如今国内半导体行业的上下游协同能力越来越高，开始衍生出更多独立芯片测试环节的需求；三是封测一体的传统模式难以满足客户的个性化测试服务和需求。
 
简单地说，芯片测试环节的独立能够提升测试环节的专业性，及时分析并反馈芯片在设计、制造过程中的问题，从而减少产能浪费，降低生产成本并提高效率。
 
如今，芯信安电子的测试产线已实现晶圆级、成品级、系统级测试全规格覆盖，月产能约5000万颗，明年月产能预计将翻3倍。
 
技术方面，公司针对射频、传感器及信号处理、功率IC和智能功率模块等领域，自主研发了高端智能测试关键技术，包括智能多模式测试方案设计技术、多site射频产品测试技术、“一芯一密”高安全个性化数据初始化技术等，同时还拥有毫米波雷达芯片测试系统、蓝牙测试系统、高温度/高灵敏度要求的测试系统。
 
具体来看，芯信安电子为客户提供的定制化测试方案和软硬件测试平台服务涉及多个环节。当公司收到用户需求后，首先会开发测试的解决方案，包括后道制造环节采用的技术、选用的平台，以保证整体方案的性价比；随后公司会协助客户进行小批量试产，在这个过程中帮助客户进行芯片设计等方面的调整和优化；最后即是量产级芯片的生产制造和测试环节。
 
从行业层面看，在2020年中国大陆前十大封测企业中，仅利扬芯片为全测试营收，其余玩家仍以封装为主。此外，上海华岭、台湾京元电子等少数玩家也在提供专业独立的晶圆测试解决方案及服务，但各自的侧重点有所不同。
 
相比之下，芯信安电子的技术壁垒主要在工程开发和生产运管两个维度。工程开发方面，公司拥有从芯片研发阶段就开始介入的工程研发能力，能从解决方案上帮助客户优化和提升产品设计；生产运管方面，公司能实现芯片测试环节的生产追踪和数据管控，从而帮助客户提升大规模制造的效率，提升个性化设计的能力。
 
为此，芯信安电子开发了智能运管系统，包括采集传输层、基础数据平台、智能分析平台、应用层四大架构，能够和客户的ERP系统进行对接，实现一键下单、在线管控WIP进度，通过信息化手段大大提升了客户的芯片运管效率。
 
商业模式方面，芯信安电子基于综合测试服务平台，为IC设计公司提供全流程测试和IC设计服务，为晶圆制造公司提供晶圆测试服务，为封测公司提供测试技术转移并承接外溢产能。除了IC测试服务外，公司还提供测试运营托管和IC可测性设计服务。
 
现阶段，芯信安电子已通过了ISO9001:2015体系和IATF16949:2016车规认证，客户覆盖国内中高端前沿芯片设计企业和龙头封测厂，已实现量产的客户超30家，明年将突破50家。
 
接下来，公司优先深耕华东地区，在2022年将生产基地扩展到5000平米，再相继拓展华南和西南地区，逐步提升并扩大CP和FT测试产能布局。此外，公司还将进一步拓展汽车电子业务，同时开拓芯片开发支持服务，针对大型SoC测试方案，以实现小批量业务的突破。
 
团队方面，目前芯信安电子团队规模近百人，核心成员均来自泰瑞达、安捷伦、爱德万、NXP等国际知名企业，拥有近20年芯片设计和测试经验。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联华电子将启动新一波长约涨价]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506676809174793</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506676809174793"/>
        <updated>2021-11-30T00:30:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据报道，联华电子将启动新一波长约涨价，涨幅约8％-12％不等，2022年1月生效。（财联社）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[36氪首发｜「小眼探索」获千万级Pre-A轮融资，为航空航天等领域提供高端AI边缘计算硬件]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505545839164037</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505545839164037"/>
        <updated>2021-11-30T00:30:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者｜韦世玮
 
编辑｜石亚琼
 
**
 
36氪获悉，高端装备AI边缘计算硬件公司「小眼探索」宣布完成千万级人民币Pre-A轮融资，由启迪之星创投领投，水木清华校友基金参投。该轮资金将重点用于边缘计算平台的系列化研发，以及数据集和算法库的升级，从而覆盖更多应用场景。
 
小眼探索成立于2018年，主要基于异构计算硬件、深度神经网络加速、多模态融合等技术，为航空航天、卫星遥感、导航定位等高端领域提供“最强大脑”，产品包括智能计算平台和系统级方案。
 
小眼探索之所以选择航空航天高端领域赛道，一方面，与核心团队背景息息相关。公司核心团队在航天系统中积累了多年行业经验，对行业的发展趋势、用户需求和产品痛点理解精准。
 
其中，公司创始人、CEO刘相伟为清华大学精仪系硕士，师从类脑计算专家裴京教授，在航天二院有着十余年光电及雷达系统研发经验；联合创始人、CTO李卓荦为清华大学自动化系硕士，在航天二院拥有嵌入式AI系统近十年研发经验，两人曾共同参与负责“天舟一号”货运飞船光电载荷项目、“红旗X号”导航与控制系统项目。
 
另一方面，航空航天等高端科技领域，未来十年将进入黄金发展期。航空航天领域体量庞大，有着独特的生态体系和发展周期，从装备系统到产品、再到模组和芯片应用均由大院大所研发和落地，相比许多民用场景发展较为封闭。
 
但随着我国建设世界科技强国的步伐加快，芯片国产化和装备智能化的需求愈发强烈，航空航天等高端领域在国家政策的支持下会变得更加活跃和开放，将会有更多的创新AI技术和产品导入。
 
例如，无人机搭载的传感器越来越多，对多传感器融合感知和控制的需求越来越大，那么机载边缘计算硬件和AI算法库的导入就有了良好机遇；未来卫星遥感图像的时空分辨率会越来越高，传统依赖星地数据传输后进行地面处理的技术方案，由于时效性和带宽已无法满足行业需求，对星载边缘计算硬件和星上AI算法库也…]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通过线上验听方式，助听器品牌「挚听」降低产品成本]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505861144918914</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505861144918914"/>
        <updated>2021-11-30T00:30:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着人工智能技术的发展，传统方法采用线下测量形式进行的助听器，也有了新的改变。
 
深圳市智听科技有限公司（以下简称“智听科技”） 智听科技成立于2017年，公司位于深圳，是一家医疗器械助听器公司，其产品是“挚听”助听器，目前已通过线上渠道销售。通过自研算法和加载在手机中的APP,“挚听”助听器可以实现让用户自己给自己或在亲友帮助下自行“验听”，购买适合自己的助听器。
 
近期，智听科技获得了小米战投、顺为资本和青松基金投资的数千万Pre-A轮，由华芯资本和至澄资本参与融资顾问。此前，智听科技的天使轮获得了力合创投的天使轮投资。
 
根据世界卫生组织（WHO）2021年3月发布的《世界听力报告》，在全世界范围内，超过15亿人正在经历着不同程度的听力损失，而这个数据预计将在2050年增长到25亿人次。在这之中，约有4.3亿人将因听力损失而接受康复治疗，其中中国接受康复治疗的人数约为1亿人。而65岁以上的老年人患耳聋的几率极高（超过30%），随着世界老年人口增加以及中国老龄化加速，听力损失人群将会持续扩大。
 
在中国，助听器产品的渗透率远远低于欧美国家（我国助听器产品渗透率低于5%，而欧美国家助听器产品渗透率已超过30%）。这一现象产生的原因是专业助听器价格高昂、人工验配程序复杂，高门槛造成渗透率低。此外，发达国家经验表明，助听器消费是人民在满足温饱后，在生活富裕阶段，伴随健康意识提升和保健消费增加才会普及的产品。
 
随着中国国力发展以及民众健康消费能力的提升，2015年至2019年中国助听器市场规模增长了近一倍，从28.4亿元增长至55.1亿元，年平均复合增长率约为18.02%。根据中国产业调研网2019年12月发布的《2019-2025年中国助听器行业发展深度调研与未来趋势预测》提供的助听器市场数据，预计2025年助听器市场规模可达到80亿元。
 
目前，中国助听器市场主要被国外六大助听器品牌（峰力、奥迪康、瑞声达、西嘉、斯达克、唯听）占据，占比高达90%，产品售价在万元左右。国内则有惠耳、锦好、新声、爱可声、左点等助听器品牌。
 
六大品牌主要采用线下销售，为客户提供线下“验听”服务，测量客户耳朵敏感度。这种经营模式较重，产品价格也较高。而挚听助听器通过自行测听的方式，可以大大减少企业经营成本。
 
挚听助听器基于清华大学的专利技术成果，通过挚听APP测试不同人的听力图，基于人工智能技术配置出针对每一只耳朵的定制化助听方案。只有通过了验听了之后，知道听力损失患者的“度数”后，助听器里的芯片才能针对听力损失患者的针对高、中、低音各个频段补偿丢失的音阈。
 
这背后是智听科技获得发明专利授权的智能验配技术。该系统会以APP形式，加载在手机上，用户可以自行或者在他人帮助下自行验听。这款APP也会根据用户使用情况不断迭代，提高验听准确性。
 
智听科技CEO陈霏博士告诉36氪：“我们的产品在耳鼻喉医院做过严格的对比测试，声音的频率准确性、强度准确性有保障，且基于此在国内外顶级生物医疗电子期刊上发表过论文。”
 
此外，挚听助听器还具备不同场景自适应降噪、高增益防啸叫、以及麦克风方向性等助听功能。
 
在外观上，挚听助听器采用了和欧美一线助听器品牌一样采用了RIC（Receiver-in-Canal）微型耳背机式样，佩戴较为舒适。
 
在产品研发上，智听科技和清华大学、中科院和北大医院有合作。
 
在生产情况上，智听科技属于医疗器械公司，拥有自己独立的厂房及流水线进行生产。公司有中国的第二类医疗器械注册证和生产许可证，以及美国的FDA证书。
 
在销售渠道方面，智听科技在线上和京东、天猫有合作，在线下和验配店、药店等渠道有合作。目前，公司产品售价在1000元~5000元之间。
 
公司创始人兼CEO陈霏博士毕业于清华大学，具有副教授职称。在芯片奥林匹克会议ISSCC发表一作文章，主持完成国家重点研发计划和国家自然科学基金项目。获得国家高级（三级）助听器验配师资质。获得深圳市高层次人才称号。公司共有40多位员工。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[理想汽车：目前没有涨价计划，供应链问题至少会持续至明年第一季度]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506666200829959</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506666200829959"/>
        <updated>2021-11-30T00:20:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，日前，理想汽车在最新的财报电话会议上表示，面对动力电池成本等上涨情况，理想汽车目前没有涨价计划。此外，理想汽车方面预计，供应链问题至少会持续至明年第一季度。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8点1氪｜微信群聊试行电商外链直接访问；吉野家回应使用发臭肉沫；抖音测试短剧付费]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1506664281902855</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1506664281902855"/>
        <updated>2021-11-30T00:19:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大公司
 
微信公布进一步互联互通方案：点对点聊天场景中将可直接访问外部链接
 
36氪获悉，微信发布《关于〈微信外部链接内容管理规范〉的更新声明》，公布在监管部门指导下进一步的互联互通方案，点对点聊天场景中将可直接访问外部链接，并将在群聊场景试行开放电商类外部链接直接访问功能，功能将陆续生效。此外，微信后续计划开发自主选择模式，为用户提供外链管理功能。
 
吉野家回应使用发臭肉沫
 
日前，有自媒体暗访吉野家，曝光其食材不新鲜，使用过期白菜、菠菜，制作麻婆豆腐的肉沫变臭发酸，油类没有检测标准，旧油添加新油继续使用，油质严重发黑，后厨卫生令人担忧等问题。11月29日，吉野家官方微博回应“使用发臭肉沫”等问题。合兴餐饮集团在此说明，吉野家在中国市场分属不同的运营公司，北京、天津、河北、河南、内蒙、东北三省的吉野家由合兴餐饮集团运营。本次视频中的吉野家餐厅并不在公司运营范围内。但是，食品安全始终是合兴集团经营与发展的头等大事，公司已安排主要领导牵头成立自查工作组，即日起，在公司运营的吉野家餐厅开展自查自纠工作。（财经网）
 
抖音短剧开启付费模式
 
抖音短剧付费模式现已进入测试阶段，模式与付费小说类似，按集数付费。具体收费标准为：每集最低 1 元起，一次性付费解锁全剧还会有较大优惠。付费后无时间限制，可重复观看已购短剧。（IT之家）
 
热门中概股收盘涨跌不一，雾芯科技跌近8%
 
36氪获悉，29日收盘，美股三大指数集体收涨，道指涨0.68%，标普500涨1.32%，纳指涨1.88%；美大型科技股多数走高，特斯拉涨超5%，苹果、微软、谷歌涨超2%，亚马逊、Meta涨超1%，Netflix跌0.27%；热门中概股涨跌不一，雾芯科技跌近8%，微博跌超7%，网易跌超3%，阿里巴巴、百度、B站跌超1%，京东跌0.86%；理想汽车涨超6%，拼多多涨超5%，蔚来涨超1%，小鹏汽车涨0.…]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[维斯塔格称欧盟对大科技的监管立法拖得太久了]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208797.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208797.htm"/>
        <updated>2021-11-30T00:17:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟的辩论有可能推迟对大型科技公司的监管，欧盟反垄断局局长玛格丽特·维斯塔格敦促立法者现在就应该达到80% ... 旨在遏制苹果等大型科技公司的反竞争增长的大规模立法由于欧盟内部的政治争论而受到了延误 ... 现在，在一个讨论这些法规的新论坛之前，竞争和数字政策负责人玛格丽特-维斯塔格指出，欧盟应该紧急通过这些政策，即使它们并不完美。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赣锋锂业连续3日获北向资金净买入]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506662852874247</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506662852874247"/>
        <updated>2021-11-30T00:16:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月29日深沪股通成交活跃股中，赣锋锂业全天成交9.31亿元，成交净买入0.65亿元，为连续第3日净买入，期间该股获深股通累计成交22.35亿元，合计净买入4.85亿元。（证券时报）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷歌在俄罗斯再遭罚款，因未删除非法内容]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506662083940100</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506662083940100"/>
        <updated>2021-11-30T00:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据报道，莫斯科一家法院日前再次对谷歌处以300万卢布（约合4万美元）的罚款，原因是谷歌未能删除一些被视为非法的内容。此前，谷歌在俄罗斯多次遭罚款。2018年底，俄罗斯曾对谷歌处以50万卢布（约合7530美元）的罚款，原因是谷歌未能按法律要求从其搜索结果中删除特定条目。本月，莫斯科一家法院对谷歌处以200万卢布（约合28085美元）的罚款，原因同样为未删除被视为非法的内容。（新浪科技）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不知大家有没有坐过最快的那班“复兴号”京沪高铁？真的完全颠覆我对坐车的认知]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69994</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69994/"/>
        <updated>2021-11-30T00:15:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@鞭鞭于白水：不知大家有没有坐过最快的那班“复兴号”京沪高铁？真的完全颠覆我对坐车的认知。 全程四个半小时里，我的左边是：“你就告诉我这批轴承哪天能交货，哪天能发出？” 右边在：“晚上的电话会议很重要…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[抖音VS快手VS腾讯，微短剧付费谁能捷足先登？]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905899.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905899.html"/>
        <updated>2021-11-30T00:15:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抖音微短剧付费，真的有愿者上钩吗？]]></summary>
        <author>
            <name>文娱商业观察</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通篇都是中文但我真的不理解]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69995</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69995/"/>
        <updated>2021-11-30T00:14:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[150块的发圈可能够我用半辈子了（后半辈子秃头这样子…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克表示将出席下次特斯拉财报电话会议：讲述电动皮卡最新产品路线]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506656149688322</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506656149688322"/>
        <updated>2021-11-30T00:09:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉CEO埃隆·马斯克指出生产电动卡车Cybertruck面临供应链问题带来的挑战，并表示将在下次财报电话会议上提供最新的产品路线图 ... 今年7月，马斯克在特斯拉财报电话会议上表示，未来他不一定会出席此类活动，除非有非常重要的事情要说 ... 10月，马斯克在股东大会上表示，Cybertruck将于明年开始生产，并在2023年实现量产。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克表示将出席下次特斯拉财报电话会议：讲述电动皮卡最新产品路线]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506656149688322</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506656149688322"/>
        <updated>2021-11-30T00:09:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日前，特斯拉CEO埃隆·马斯克指出生产电动卡车Cybertruck面临供应链问题带来的挑战，并表示将在下次财报电话会议上提供最新的产品路线图。今年7月，马斯克在特斯拉财报电话会议上表示，未来他不一定会出席此类活动，除非有非常重要的事情要说。10月，马斯克在股东大会上表示，Cybertruck将于明年开始生产，并在2023年实现量产。（新浪科技）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年度Google Play最佳应用程序榜单出炉]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208795.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208795.htm"/>
        <updated>2021-11-30T00:07:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本周一，Google Play 宣布了 2021 年度最佳榜单，并对平板电脑、Wear OS 和 Google TV 的顶级应用和游戏进行了细分 ... 在官方公告中写道：“这一年，我们已练就波澜不惊的本领，学会了泰然面对打破预期的事物 ... 在这期间，这些令人惊艳的应用协助我们安定心神、尽情追逐创意以及寻找灵感。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[酷派COOL20 Pro预热：搭载天玑900 5G芯片]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx0968780.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx0968780.shtml"/>
        <updated>2021-11-30T00:06:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>酷派将于 12 月 1 日晚 7 点发布 COOL 20 Pro 新机，今天官方再次对新机进行预热 ... 酷派 COOL20Pro 将搭载联发科天玑 900 5G Soc，采用 6nm 工艺制程，可带来流畅丝滑的高帧率游戏体验 ... COOL 20 Pro 新机将配备对称式双扬声器，并且支持双 5G、WiFi6 网络。</p><p><a href='https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx0968780.shtml'>新浪科技 : 酷派COOL20 Pro预热：搭载天玑900 5G芯片</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“好欢螺”被曝现虫卵，还有人低价求购？]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905823.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905823.html"/>
        <updated>2021-11-30T00:05:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[代工下的螺蛳粉，翻车不是新鲜事。]]></summary>
        <author>
            <name>开菠萝财经</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报告：亚马逊和Target等零售巨头在港口拥堵和污染方面发挥“巨大”作用]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208793.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208793.htm"/>
        <updated>2021-11-30T00:03:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊和Target在美国西海岸的港口污染危机中扮演着重要角色 ... 非营利性环保组织太平洋环境和Stand.earth的报告指出，亚马逊和Target对港口拥堵和污染有"巨大的"影响，因为他们的大部分货物都通过这些港口 ... 新的研究是在同一团体7月份的报告之后进行的，该报告对15家零售公司进行了排名，这些公司对进口到美国的海洋运输污染负有最大责任。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恩捷股份：实控人等多名股东拟合计减持不超过公司总股本的2.75%]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506649897717765</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506649897717765"/>
        <updated>2021-11-30T00:03:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[恩捷股份公告称，实际控制人等多名股东拟合计减持不超过公司总股本的2.75%。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恩捷股份：实控人等多名股东拟合计减持不超过公司总股本的2.75%]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506649897717765</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506649897717765"/>
        <updated>2021-11-30T00:03:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，恩捷股份公告称，实际控制人等多名股东拟合计减持不超过公司总股本的2.75%。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国燃气与东风汽车合作，建立双碳数字化管理平台；联想与颐和园合作，搭建智慧云平台 | 36氪大公司数字创新指南1129]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1506516426133504</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1506516426133504"/>
        <updated>2021-11-30T00:02:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 秦明，真梓；编辑 | 石亚琼
 
**
 
36氪To B产业组推出了新板块“大公司数字化创新指南”，我们会为大家汇总每日各行业大公司数字化创新业务的主要新闻。
 
11月29日大公司数字化创新行业动态日报请查收：
 
中国燃气与东风汽车合作，建立双碳数字化管理平台
 
据悉，中国燃气与东风汽车合作。根据协议，中国燃气为东风汽车及其每个汽车产业集群基地，搭建汽车碳足迹平台并进行运营及推广，基于数字化平台为东风汽车产业链合作伙伴提供碳足迹测算、碳核查及减排服务；同时，根据双方意愿及市场需求，拟首先选择十堰市作为“零碳汽车城”合作示范项目，引入绿色水电，投资光伏、源网荷储一体化等新能源项目，推动零碳汽车产业园区建设。
 
→《中国燃气(00384)与东风汽车集团将在双碳数字化管理平台等项目上达成战略合作》
 
工大高科与煤设院集团合作，建设山西智能化矿山市场
 
据悉，工大高科与煤设院集团合作。工大高科公告，基于智能化矿山建设项目开展长期合作，包括但不限于矿山综合自动化平台、六大避险系统、矿井移动目标、无线通讯、精确定位、无人驾驶、企业铁路运调、信号联锁控制等系统、设备项目。同时，攻关矿山智能化建设中的核心关键技术。
 
→《工大高科(688367.SH)与煤设院集团就智能化矿山建设项目达成战略合作》
 
联想与颐和园合作，搭建智慧云平台
 
近日，联想集团与颐和园景区合作。具体而言，联想为颐和园搭建智慧云平台，建设颐和园智慧管理和服务体系，整体工程将围绕智慧旅游，智慧管理和智慧文旅三期，其中，智慧服务主要面向游客，以游客服务中心为核心为游客提供文化服务和数字体验；智慧管理主要面向景区，提供园区管理优化智能工具；智慧文旅主要面向产业，实现文化创新与文物保护。另外，双方打造了北京市首个公园智慧游客服务系统，该系统可以独立完成一半以上的客户咨询，还可以根据用户ID自动调取客户的机器信息和故障记录，辅助工程师精准快速解答客户问题。
 
→《联想X颐和园战略合作结硕果，共同打造智慧文旅新标杆》
 
中赫集团与腾讯公司合作，打造多场景“智慧工体”
 
近日，中赫集团与腾讯公司达成战略合作。双方将重点建设集新体验、新商业、新保障、新模式、新基建为一体的全新“智慧工体”，同时在文旅、体育、商业、新文创等领域展开深度合作。
 
智慧服务层面，双方将共同为工体观众提供覆盖入场前—场内—离场后全流程的一站式服务体验，观众入场前即可在线上获取最新赛事资讯和场馆攻略、享受AI数字化工体虚拟人提供的导游和咨询服务；在场内可使用停车引导、智慧厕所、餐饮推荐等现场服务；离场后还可获得更具人性化的会员关怀、会员权益服务。
 
智慧管理层面，双方将依托腾讯微信小程序、APP、企业微信等产品能力，共同打造“智慧工体”基础设施及综合管理系统矩阵，为场馆平日常态运行监测、重大活动高峰人流实时指挥调度、内部办公协同提供全面支撑，实现“人、赛、场”深度融合的精细化运营管理。
 
智慧运营层面，围绕“智慧工体”的全链路生态化运营，双方将借助腾讯的社交、竞技赛事IP和运营生态，打通从线上体育媒体资源到线下赛事赞助、俱乐部代理、自主赛事、体育经纪等体育服务，建立商业运行生态。
 
→《中赫集团与腾讯公司签署战略合作协议，打造全新“智慧工体”》
 
广州黄埔与百度Apollo合作，打造智慧城市与智慧交通
 
据悉，广州市黄埔区人民政府与百度将在城市数字公共底座打造、数字政府建设、“车城网”一体化平台打造等方面深度合作。
 
在智慧城市建设方面，双方将合作开展数据交易试点工作，百度作为项目实施方，提供技术保障，同时，双方基于百度打造的数字底座，联动“有呼必应”平台，实现全量感知-精准处置的有效闭环，解决数据感知难、获取难的痛点。在智能网联汽车产业方面，通过“车城网”平台的打造，实现道路、智能网联汽车、城市市政基础设施等城市要素数字化，形成全区公共数字底座，为各种应用提供支撑。
 
此外，双方将共同制定黄埔区智能网联汽车领先标准体系，构建“研发-设计-测试-示范-应用”的可持续产业发展模式，推动黄埔千亿级汽车产业发展。
 
→《智慧治城 广州黄埔与百度Apollo达成双智战略合作》
 
三六零与金蝶合作，打造“企业服务+安全”生态
 
据悉，三六零与金蝶软件将围绕金蝶的企业级管理平台，在安全产品与服务、大数据安全、信创安全等领域开展深度合作，打造一体化的“企业服务+安全”的数字化安全能力体系。目前，360集团的安全浏览器、企业浏览器已与金蝶云·苍穹企业管理平台完成深度适配。未来，360集团还将构建分布式的国家网络安全大脑。
 
→《三六零与金蝶达成战略合作 打造“企业服务+安全”新生态》]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[企业决策智能项目的五种失败姿势]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905850.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905850.html"/>
        <updated>2021-11-30T00:02:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[失败其实也是一种胜利。]]></summary>
        <author>
            <name>脑极体</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太阳城集团：周焯华有意辞去董事会主席及执行董事职务，今日复牌]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506647811510278</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506647811510278"/>
        <updated>2021-11-30T00:01:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[29日晚间，太阳城集团在港交所公告称，周焯华表示有意辞任董事会主席及执行董事职务 ... 若无董事会主席周焯华的支持，公司财务状况、业务、营运将受到负面影响。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太阳城集团：周焯华有意辞去董事会主席及执行董事职务，今日复牌]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506647811510278</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506647811510278"/>
        <updated>2021-11-30T00:01:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，29日晚间，太阳城集团在港交所公告称，周焯华表示有意辞任董事会主席及执行董事职务。若无董事会主席周焯华的支持，公司财务状况、业务、营运将受到负面影响。公司股票11月30日复牌。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[品牌螺蛳粉里吃出虫卵？监管部门不能坐视消费者与商家“吵架”]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx1056810.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx1056810.shtml"/>
        <updated>2021-11-30T00:00:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一网络博主爆料称在某品牌螺蛳粉中吃出“虫卵”，并配上几张辣眼睛的“虫卵”照片，引发网民关注，随后企业发布的说明函再次成为网络热点 ... 爱吃螺蛳粉的网民数量庞大，其食品安全问题牵涉众多网民的切身利益，因而此次“虫卵”事件备受网友关注 ... 螺蛳粉风靡网络的同时，相关部门对其产业的服务和监管也应跟上形势，为消费者和企业的权益保驾护航。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA["胎记"也分好坏？长这样的可能恶变一定要注意！]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8BaHeFdwm3R</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8BaHeFdwm3R"/>
        <updated>2021-11-29T23:59:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有的觉得胎记随着年龄增长会慢慢消失，只要不长在脸上，就没关系 ... 比如，胎记中有一部分是血管瘤，血管瘤是婴幼儿最常见的良性血管肿瘤，发病比例高达4~5%，并有逐年上升的趋势 ... 多在出生时或出生后不久发生，婴幼儿血管瘤特指婴幼儿期的血管瘤。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日产宣布176亿美元电气化计划并发布一系列EV概念图]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208791.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208791.htm"/>
        <updated>2021-11-29T23:58:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了强调这一点，日产发布了一系列EV概念图，其中包括一辆可爱的皮卡车、一辆户外SUV和一辆时尚的跑车 ... 为了强调其对电动未来的承诺，日产披露了一些电动概念车：一款名为Surf-Out的小型皮卡、一款名为Hang-Out的箱型跨界车、一款名为Chill-Out的紧凑型SUV、一款名为Max-Out的敞篷跑车 ... 市场上日产在市场只有一款EV--功能性强但不令人振奋的日产Leaf掀背车，但其]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为以1.88亿元在东莞拿地，押宝智能汽车]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506641370664705</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506641370664705"/>
        <updated>2021-11-29T23:54:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，华为以1.88亿元竞得东莞松山湖26万平方米工业用地，产业类型为智能汽车部件制造。东莞松山湖高新区项目投资效益协议合同书显示，项目投资总额不低于24亿元。这是华为近两个月来第二次竞得产业用地。10月，华为以2.98亿元底价拿下深圳市龙华区福城街道一宗工业用地，与新能源产业相关。（中证报）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OPPO F21曝光：预计搭载联发科Helio P95，64MP后置四摄]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyamrmy5828216.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyamrmy5828216.shtml"/>
        <updated>2021-11-29T23:54:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OPPO 即将在印度地区推出 OPPO F21 手机，产品参数今日被曝光 ... 手机将包含 F21、F21 Pro 两个型号，后者预计搭载联发科Helio P95 芯片，8GB 内存起 ... 该系列搭载 6.43 英寸 FHD+ AMOLED 显示屏，其中基础款配备骁龙 662 SoC，F19 Pro 采用 Helio P95，F19 Pro + 采用天玑 800U 5G 芯片。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多西辞任推特CEO “继承者”Parag Agrawal是什么来头？]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx1055860.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx1055860.shtml"/>
        <updated>2021-11-29T23:53:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter周一提拔公司技术主管帕拉格·阿格拉瓦尔（Parag Agrawal）接替杰克·多西（Jack Dorsey），出任CEO ... 阿格拉瓦尔最初加入Twitter时担任软件工程师，他已经在该公司任职超过10年 ... 多西曾经表示，蓝天项目有意开发一种新的去中心化技术，他们希望Twitter和其他公司都能成为蓝天项目的客户，基于这一标准重新构建自己的平台。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两名分析师预期特斯拉市值将涨至1.5万亿美元]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8Ba0b6sYRMY</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8Ba0b6sYRMY"/>
        <updated>2021-11-29T23:51:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>上周五，中信建投证券股份有限公司分析师朱叶（Zhu Ye，音译）将特斯拉股票纳入研究范围，并给予“买进”评级和1485美元目标股价 ... Mirae Securities分析师帕克·叶昂-朱（Park Yeon-Ju）星期一将特斯拉目标股价由937美元上调至1466美元，并给予“买进”评级 ... 今天常规交易中特斯拉涨55.07美元，涨幅为5.09%，报收于1136.99美元。</p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8Ba0b6sYRMY'>凤凰科技 : 两名分析师预期特斯拉市值将涨至1.5万亿美元</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BaIHgrjByZ'>凤凰科技 : 股讯 | 科技板块领涨 分析师预期特斯拉市值将涨至1.5万亿美元</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[酷派COOL20 Pro预热：搭载天玑900 5G芯片]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx0968780.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx0968780.shtml"/>
        <updated>2021-11-29T23:49:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[酷派将于 12 月 1 日晚 7 点发布 COOL 20 Pro 新机，今天官方再次对新机进行预热 ... 酷派 COOL20Pro 将搭载联发科天玑 900 5G Soc，采用 6nm 工艺制程，可带来流畅丝滑的高帧率游戏体验 ... COOL 20 Pro 新机将配备对称式双扬声器，并且支持双 5G、WiFi6 网络。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第三季中国PC市场出货量超过1500万台 联想继续稳居第一]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208785.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208785.htm"/>
        <updated>2021-11-29T23:48:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>调研机构Canalys送出的第三季度中国PC市场出货报告显示，该季度PC出货超过1500万台，相比去年同期增长了3%，而这其中包含了台式机、笔记本等 ... 之所以出货增加，还是因为疫情导致了大家对于PC的需求，同时叠加了新学期开学，同学对于PC的采购等，而上述报告中也显示，中国市场第三季度台式机出货量是530万台，笔记本出货为970万台 ... 具体到各品牌市场份额上，联想在该季度出货达到了600万台（市场份额占比超过了40%），而戴尔和惠普紧随其后，不过出货量只有194.8万台和149.3万台，跟联想的差距不是一般的大。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208785.htm'>CNBeta : 第三季中国PC市场出货量超过1500万台 联想继续稳居第一</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BaJPg5PqDT'>凤凰科技 : 中国PC市场现状一览：联想继续第一</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[农产品上行要由要素驱动转向模式驱动]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905622.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905622.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当我们夸大一个要素，而忽视相关配套设施和生态时，就会对现状产生过分乐观或悲观的结论，事实上，一个产业能否稳步前行一方面固然是靠生产要素的投入和改变，而更重要的动态看相关生产要素是否持续在改善区间 ... 以2017年为分界线，在此之前农产品200指数与人均经营性收入之间有明显的“剪刀差”，从逻辑推论，该剪刀差主要为农产品由田间地头到城市市场中的差价，也就是说，农产品在城市菜场销售所产生的收益并未等]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俞敏洪再出新招，新东方改说中国话]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905653.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905653.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[千亿蓝海市场，玩家争相入局。]]></summary>
        <author>
            <name>锌财经</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[农产品上行要由要素驱动转向模式驱动]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905622.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905622.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:48:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[农产品上行的关键并不仅仅是资本和生产要素的投入，而是商业模型的重塑，尤其在政策红利被打开后，原有商业模式下的利益分配机制很难激励农民的积极性。]]></summary>
        <author>
            <name>老铁</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国连续12年保持非洲最大贸易伙伴国地位]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506632975110146</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506632975110146"/>
        <updated>2021-11-29T23:46:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月29日，中非合作论坛第七届中非企业家大会在达喀尔和北京分别设置会场，采取线上线下相结合的方式举行会议。据统计，中国对非投资在疫情形势下逆势增长，从2019年的27.1亿美元上升至2020年的29.6亿美元。中国企业新增投资覆盖非洲47国，对19国投资增幅超10%。中国已连续12年保持非洲最大贸易伙伴国地位。（央视新闻）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NVIDIA试探性放风：做好准备 收购ARM失败会损失80亿]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPI</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPI"/>
        <updated>2021-11-29T23:44:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>去年9月份NVIDIA宣布斥资400亿美元收购ARM公司，当时他们雄心壮志，希望通过拿下ARM来扩大数据中心市场的力量，然而一年年后的现在，收购ARM公司面临的审核压力越来越大 ... 过了英国方面的审核，欧盟的反垄断调查也不轻松，甚至美国方面的审批也很麻烦，因为美国多家半导体及科技公司都对NVIDIA收购ARM表示担忧，害怕ARM公司因此丧失中立性及独立性 ... NVIDIA最近的口气也似乎在改变，此前CEO黄仁勋多次表示即便没有收购ARM公司，他们也可以活得很好，日前该公司又对投资者发布警示，称如果监管部门没有在最后期限内做出决定，NVIDIA将损失12.5亿美元的预付款，折合人民币大约80亿。</p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPI'>凤凰科技 : 收购ARM失败将损失80亿？ 英伟达试探性放风</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208733.htm'>CNBeta : NVIDIA试探性放风：做好准备 收购ARM失败会损失80亿</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[36氪首发 | 「优思达」获超3亿元E+轮融资，加速核酸类家庭自检产品量产]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505754604305285</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505754604305285"/>
        <updated>2021-11-29T23:43:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，分子POCT诊断企业优思达已完成由CPE源峰领投，现有股东东方富海跟投的逾3亿元E+轮融资，百榕资本担任本轮融资独家财务顾问。
 
据悉，本轮融资将继续用于核心产品EasyNat 高通量核酸扩增平台的产能提升及检测菜单扩展，以及核酸类家庭自检平台的量产和新一代检测平台的开发。
 
自成立以来，优思达一直专注于创新分子POCT产品的研发，36氪曾对其详细报道。目前，优思达的核酸提取扩增检测一体化解决方案已经获得NMPA（国家药品监督管理局）、CE（符合欧洲（要求））、ANVISA（巴西国家卫生监督机构），以及TGA（澳大利亚药物管理局）、HSA（新加坡卫生科学局）等机构认证；另外自主开发的核酸扩增检测分析仪也已获美国FDA（美国食品药品监督管理局）认证。
 
目前，优思达分子POCT产品已覆盖国内超过2000家医疗卫生机构，并销售至六十个国家。此外，公司还开发了自驱动式微流控家庭自检产品，从而能覆盖医疗终端与家庭自检双场景。
 
据悉，在公司首席科学家尤其敏的带领下，优思达整合经典磁珠法将核酸提取及核酸扩增集成于一支独立密闭式检测管中，搭配优思达的仪器，提供了“样本进、结果出”的一体化解决方案实现核酸快速检测。 
 

 
优思达自主研发的核酸快速检测平台
 
截至目前，该仪器平台已经完成了多次产品迭代，包含2通道、4通道、8通道、16通道的不同机型可覆盖从基层医疗卫生机构到各等级医院发热门诊以及检验科等多种快速检测场景；再配合试剂菜单，优思达将为临床提供覆盖呼吸道、生殖道健康和院内感染等多个应用场景的病原体检测解决方案。
 
值得关注的是，家庭自检是未来体外诊断检测中另一个巨大蓝海市场。根据Fior Markets公司的研究报告，2017年全球自检类市场规模为47.8亿美元，预计在2025年将达到65.3亿美元。毫无疑问的是，新冠疫情只会催化和加速市场的增长。以新冠居家检测产品为例，它在海外供不应求，展现出了全民化、渠道可及性强、公众购买意愿强、需求频次高等消费品属性。
 
为此，优思达自研开发了“自驱动式微流控核酸自测平台”，可实现采样标准化和自动化判读结果的功能，使用者无需专业培训亦可得到准确的检测结果，十分适合普通群众在家庭进行自我检测。团队表示，基于该平台，优思达有望开发多种核酸检测产品，例如可对甲流、乙流、新冠病毒、新冠突变株四种病原体进行核酸检测和区分。
 

 
优思达自研研发的居家核酸自测产品（样图）
 
在此之前，国内九安医疗美国子公司iHealthLabsInc.（简称“iHealth美国”）研发的新型冠状病毒（SARS-CoV-2）抗原家用自测OTC试剂盒（胶体金免疫层析法）也经FDA授权可在美国公共卫生健康应急期间在美国和认可美国EUA的国家/地区销售，实现家庭自检产品出海。
 
除了九安医疗，国内企业中的热景生物、万孚生物、东方生物、乐普医疗、万泰生物等均有相关产品进入海外自测市场，共同掘金此风口上的快钱。不过当前，国内尚未开放居家自测渠道。
 
延伸阅读
 
36氪首发 | 专注于分子POCT诊断，「优思达」获数亿元新一轮融资]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter CEO致员工信：辞职是艰难决定但公司独立生存很重要]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208787.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208787.htm"/>
        <updated>2021-11-29T23:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter周一宣布重大管理层调整，杰克·多西(Jack Dorsey)将卸任CEO，由帕拉格·阿格拉瓦尔(Parag Agrawal)接替 ... “我相信，一家公司能够独立生存，不受创始人的影响或指导是至关重要的 ... 他还想让员工们知道，卸任CEO是他的决定，他自己作出的，对他来说是一个艰难的决定。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[钕铁硼爆发，稀土终于炒到了产业中游]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905575.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905575.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如今钕铁硼永磁电机爆发，资本对于稀土的炒作也终于扩展到产业中游。钕铁硼爆发或许只是一个信号，预示着未来稀土材料的渗透率可能在更多行业中得到提升。]]></summary>
        <author>
            <name>芯锂话</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter CEO致员工信：辞职是艰难决定但公司独立生存很重要]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8BaIHgrjBwe</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8BaIHgrjBwe"/>
        <updated>2021-11-29T23:36:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter周一宣布重大管理层调整，杰克·多西(Jack Dorsey)将卸任CEO，由帕拉格·阿格拉瓦尔(Parag Agrawal)接替 ... “我相信，一家公司能够独立生存，不受创始人的影响或指导是至关重要的 ... 他还想让员工们知道，卸任CEO是他的决定，他自己作出的，对他来说是一个艰难的决定。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[券商加速覆盖北交所股票，一个月内20余只个股被首次关注]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506622274179072</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506622274179072"/>
        <updated>2021-11-29T23:35:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近1个月以来，有21只北交所股票被券商研究员首次覆盖，所属行业以信息技术、医疗保健等居多，共涉及25份研究报告，其中有6只个股被券商推荐“买入” ... 大多数研报都于11月10日后出具，可见在北交所开市之前，券商加速对相关股票进行研究覆盖 ... 部分券商的北交所研究团队是从过去新三板研究团队抽调的“精兵强将”，也有券商沿用之前的新三板研究团队。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[券商加速覆盖北交所股票，一个月内20余只个股被首次关注]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506622274179072</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506622274179072"/>
        <updated>2021-11-29T23:35:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[数据显示，近1个月以来，有21只北交所股票被券商研究员首次覆盖，所属行业以信息技术、医疗保健等居多，共涉及25份研究报告，其中有6只个股被券商推荐“买入”。大多数研报都于11月10日后出具，可见在北交所开市之前，券商加速对相关股票进行研究覆盖。部分券商的北交所研究团队是从过去新三板研究团队抽调的“精兵强将”，也有券商沿用之前的新三板研究团队。（中证网）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克将重返特斯拉财报会议：明年1月更新电动皮卡消息]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8BaFnD2KJAt</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8BaFnD2KJAt"/>
        <updated>2021-11-29T23:35:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>特斯拉公司CEO埃隆·马斯克(Elon Musk)周一表示，他将在下一次财报电话会议上更新电动皮卡Cybertruck的最新上市消息 ... 有网友在Twitter上询问马斯克能否正式更新一下Cybertruck的消息，毕竟它发布已经有两年时间了 ... 今年10月份，马斯克并未参加特斯拉第三季度财报电话会议，这是他首次缺席特斯拉财报电话会议。</p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BaFnD2KJAt'>凤凰科技 : 马斯克将重返特斯拉财报会议：明年1月更新电动皮卡消息</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208779.htm'>CNBeta : 马斯克将重返特斯拉四季度财报会 讨论“供应链噩梦”</a></p><p><a href='https://www.pingwest.com/w/254196'>品玩 : 马斯克将重返特斯拉财报会议：明年 1 月更新电动皮卡 Cybertruck 消息</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter：杰克·多西辞去CEO一职，CTO接任]]></title>
        <id>https://www.36kr.com/p/1506609155051529</id>
        <link href="https://www.36kr.com/p/1506609155051529"/>
        <updated>2021-11-29T23:32:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter宣布，杰克·多西已决定辞去首席执行官一职，董事会一致任命CTO帕拉格·阿格拉瓦尔（Parag Agrawal）为首席执行官兼董事会成员，立即生效，多西将继续担任董事会成员 ... Twitter即将上任的独立董事会主席布雷特·泰勒(Bret Taylor)表示：“我代表董事会感谢杰克自Twitter成立以来的远见卓识的领导和坚持不懈的奉献精神 ... 多西是Twitter的联合创始人]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片短缺已使戴姆勒卡车损失数十亿欧元 问题将持续到明年]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPC</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPC"/>
        <updated>2021-11-29T23:31:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这家将于12月10日从戴姆勒分拆出来的全球最大商用车制造商概述了旨在提高利润率的成本削减措施，它正在努力应对损害整个行业的芯片短缺 ... “这是一笔巨款”，Daum 告诉 Automobilwoche，并称该公司销售的汽车数量将比它本来的数量少五万辆 ... 每辆车的平均价格为 10 万欧元（约合 11.3 万美元），这意味着收入损失达数十亿欧元。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好冷，我们都躲在家里，街边小店还怎么活下去？]]></title>
        <id>https://www.36kr.com/p/1506054328730753</id>
        <link href="https://www.36kr.com/p/1506054328730753"/>
        <updated>2021-11-29T23:30:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当一份热气腾腾的炒菜撑不过几分钟就成了凉菜，外出堂食的人们决定都躲在家里 ... 如果说服务和氛围感是餐饮店留存顾客的法宝，外卖是餐饮店在寒潮中的救命草，经营成本的精细细算，则是餐饮小店的命脉 ... 这样精打细算的成本和收入“平衡术”，或许就是街边每一个小店，能够长长久久的根本大法。]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[移动机器人「蓝芯科技」完成过亿B轮融资，以自研视觉传感器提升机器性能]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505845622078086</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505845622078086"/>
        <updated>2021-11-29T23:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，36氪获悉，移动机器人公司「蓝芯科技」完成过亿元B轮融资，据悉，此轮领投的占股10%。此前，蓝芯科技曾获丰厚资本、泰恒资本、维思资本、蓝驰创投等资本的投资。
 
蓝芯科技成立于2016年，总部位于杭州，是36氪持续关注的公司。蓝芯科技是一家为移动机器人提供完整视觉感知解决方案和为制造业提供智慧物流解决方案的机器人公司，其自主研发的移动机器人深度视觉系统LX-MRDVS由深度视觉传感器（覆盖中远距离和近距离）和AI算法构成，其产品主要运用于3C和泛半导体市场、新能源和包装行业。
 
智慧物流是智慧工厂的重要一环，承担着生产原料、产品在各个产线间的流通环节，智慧物流产品的运用，能有效提高工厂效率，将人力解放出来做更多机器人难以做到的工作。随着人工智能技术和传感器技术的发展，传统AGV向着智能化AMR发展。
 
根据中国移动机器人(AGV)产业联盟、新战略机器人产业研究所数据统计，2020年度，中国市场新增工业应用移动机器人(AGV/AMR)41000台，较2019年增长22.75%，市场销售额达76.8亿元，同比增长24.4%。
 
移动机器人最早被大众熟知，是因为2012年亚马逊以7.75亿美元收购了仓储物流机器人明星企业 Kiva Systems，这家公司采用的是二维码导航移动机器人。从导航技术上，移动机器人可以分为磁导航移动机器人、二维码导航移动机器人、激光雷达导航移动机器人、视觉导航移动机器人。该赛道目前有极智嘉、灵动科技、未来机器人等一批赛道玩家。
 
蓝芯科技有着自研的3D视觉传感器系统，和机器人软硬件相关能力。其产品形态包括智能搬运机器人、上下料机器人和无人叉车。针对细分行业的产品标准化程度较高，定制主要存在于载具层面。
 
蓝芯科技CEO高勇博士告诉36氪，行业内企业大多是在机械控制能力上下力，蓝芯科技是第一个拥有自己视觉能力的移动机器人公司，公司自研了专门服务于移动机器人的3D视觉传感器和算法，可实现移动机器人的定位导航、避障、对接功能，且成本低于进口激光雷达。“视觉避障系统性能良好，也是客户大量采购我们的产品和采用我们的物流解决方案的重要原因之一。”
 
高勇博士分享道，硬件上，移动机器人讲究的是产品的稳定性、安全性和对场景适应性。
 
蓝芯科技创始团队曾在机器人领域有多年工作经验，蓝芯科技已部署的机器人产品有超过4万小时的稳定运行时间，团队成员交付的产品有稳定性保障。安全性上，公司硬件产品在关键的安全相关零部件、重要电路上都采用了双回路设计，且电路设计采用车规级零部件，产品有安全保障。公司产品的充电系统采用多级防护，且原材料采用防火材料，能有效保障产品安全性；此外，在公司自研传感器之下，其机器人产品可以感知外在环境，较好适应不同场景。
 
软件层面，公司的定位导航算法和操作系统都是自己写的代码，并未采用开源代码，能较大程度保障算法层面的灵活性。
 
在竞争壁垒上，高勇表示，蓝芯有2个核心竞争壁垒，一是基于自主研发的移动机器人深度视觉系统LX-MRDVS的的感知能力，且感知能力会随着整机部署场景的增多而迭代升级；二是公司在细分行业积累的know-how，及对本身业务理解形成的方案。
 
公司主要通过细分行业机器人物流解决方案实现商业变现，目前直销和通过集成商的销售比例为1:1。
 
合作客户包括华为、中兴、美的、东芝、富士康、商飞以及光伏、锂电等行业的头部客户。公司年销售订单过亿，2021年是2020年同期的6倍。高勇告诉36氪，百万级订单总额占80%，多家客户的单客户订货量在百台以上。
 
蓝芯科技团队核心成员来自中科院、复旦、浙大及国内知名机器人企业，创始人高勇此前曾有过安防视频公司的创业经历，对算法有较深的积累。目前，公司共有200多名员工。
 
参与本轮投资的德赛电池公司管理层表示：“我们看好智能物流的未来发展方向，蓝芯科技3D视觉感知技术主要运用在AGV/AMR上，德赛电池在智能制造领域有产业经验，未来存在业务合作可能。”
 
蓝芯科技CEO高勇博士透露：“本轮融资完成后，蓝芯科技将继续深耕3C电子，重点开拓新能源、包装、铁路化工等行业，加速核心技术LX-MRDVS的商业化，同时加快企业上下游合作伙伴生态圈建设，做到优势互补、合作共赢，共同探索深度视觉技术在新行业、新领域的应用，使更多企业共享机器人技术进步带来的红利。”]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云村简史：网易云音乐八年生死时速]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905562.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905562.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在线音乐偏偏是移动互联网世界里最残酷的赛道之一，不少曾红极一时的产品一夜陨落，从红海中杀将出来的网易云音乐，注定有着不为人知的至暗时刻。]]></summary>
        <author>
            <name>Alter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国联邦贸易委员会将针对供应链中断问题展开调查]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506616745283588</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506616745283588"/>
        <updated>2021-11-29T23:29:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间11月29日，美国联邦贸易委员会宣布将对供应链中断问题展开调查，并责令9家大型企业提供相关的详细信息。美国联邦贸易委员会表示，已要求沃尔玛、亚马逊、克罗格公司、C&S批发食品公司、联合批发杂货公司、伯克希尔哈撒韦公司、宝洁公司、泰森食品公司、卡夫亨氏公司在收到政令后的45天内提供相关信息。（央视新闻）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一份两千人调查：2021年，年轻人的爱情观变了哪些？]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/477043.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/477043.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T23:28:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文来自微信公众号“塔门”（ID:DT-Tamen），原标题《2021年，中国年轻人的爱情观发生了什么变化》，作者：钟宛彤，编辑：王朝靖，设计：张灿，题图来自：视觉中国



1923 年，离现在将近 100 年，北大哲学系教授张竞生在《晨报副刊》发表了自己的爱情四项定则，引发了一场爱情观的大讨论：


一、爱情是有条件的。这些条件包括感情、人格、才能、名誉、财产等项。条件愈完全，爱情愈浓厚。


二、爱情是可比较的。爱情既是有条件的，所以同时就是可比较的东西。以组合爱情条件的多少和浓薄作为择偶标准，是人类心理中的必然定则。


三、爱情是可以变迁的。有比较自然有选择，有选择自然希望善益求善，所以爱情是变迁的，不是凝固不变的。


四、夫妻为朋友的一种。夫妻的关系与朋友的交好有相似的性质，不同之处是夫妻比密切的朋友更加密切，所以夫妻的爱情应比浓厚的友情更加浓厚，夫妻若无浓厚的爱情，就不免于离散。


后来加入这场讨论的鲁迅认为，张竞生的观点恐怕要在25世纪才能得以实现。


事实上，爱情观可能变化得比鲁迅所预计的更快。


出于想要了解2021年中国年轻人对爱情的态度，现在的他们需要什么样的亲密的关系，为什么现在人们的爱情观是这样的，塔门在 11 月初开展了一次调查。


调查共收回了 2628 份问卷。其中女性占了七成，六成年轻人目前处于单身，大多拥有本科及以上的学历，住在一线/新一线城市。90 后、95 后、00 后占了样本数的 92.3% 。





下面是我们的一些发现：


年轻人并没有对爱情失望，只是对自己的爱情，充满悲观


塔门的调查发现，在年轻人描述爱情的 30 个词里，排名靠前的全部是积极正面的词，陪伴（80.4%）、信任（76.8%）、成长（73.7%），以及责任（72.4%）、亲密（64.1%）、快乐（63.9%）等。


而忍耐、麻烦、消耗、矫情…]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why the US government is always shutting down]]></title>
        <id>https://www.vox.com/videos/22808675/us-government-shutdown-appropriations-bill-spending</id>
        <link href="https://www.vox.com/videos/22808675/us-government-shutdown-appropriations-bill-spending"/>
        <updated>2021-11-29T23:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<div type="html"/>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“奥密克戎”或加剧航运紧张局面]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506608583741448</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506608583741448"/>
        <updated>2021-11-29T23:21:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月29日，A股航运概念股持续拉升，中远海控收盘涨停，中远海特、中远海发、宁波海运等涨超4%以上。上海航运交易所11月26日发布的上海出口集装箱综合运价指数（SCFI指数）达4601.97点，已经连续三周上涨。上海国际航运研究中心首席咨询师张永锋表示，考虑到最新的奥密克戎毒株可能带来防疫政策加码的影响，短期运价上涨料可持续到春节前。（中证网）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【钛晨报】理想汽车2021年第三季度营收77.8亿元，净亏损2150万元；微信公布进一步互联互通方案；杰克·多西卸任Twitter首席执行官]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905450.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905450.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[优酷诉快手短视频侵权，一审胜诉获赔46万；卫健委：我国的“外防输入，内防反弹”防控策略对奥密克戎仍然有效；上海、浙江金华拟出台学科类培训政府指导价；云集发布2021年Q3财报：净利润6140万；证监会：加大对资本市场违法行为执法力度，严厉打击各类违法违规行为。]]></summary>
        <author>
            <name>钛媒体</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[顺丰同城：拟通过香港IPO发行1.31亿股H股，发售价不超过每股17.96港元]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506605825871616</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506605825871616"/>
        <updated>2021-11-29T23:18:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，顺丰同城在港交所发布公告，拟通过香港IPO发行1.31亿股H股，其中香港发售股份1311.82万股，国际发售股份约1.18亿股，另有15%超额配股权，发售价将不超过每股发售股份17.96港元，预期将于2021年12月14日在港交所上市。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊高管：明年初将成为美第一大快递公司]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8Ba3HTOQG5B</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8Ba3HTOQG5B"/>
        <updated>2021-11-29T23:15:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>亚马逊全球消费业务部门CEO戴夫·克拉克（Dave Clark）当地时间星期一表示，公司将于明年初超过UPS和联邦快递，成为美国第一大快递公司 ... 克拉克在接受CNBC采访时说，“我们预计，今年底我们将成为全球最大的快递公司之一 ... 美国银行分析师预计，2019年亚马逊发送了58%的自家包裹，成为美国第四大快递公司。</p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8Ba3HTOQG5B'>凤凰科技 : 亚马逊高管：明年初将成为美第一大快递公司</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208761.htm'>CNBeta : 亚马逊高管：明年初将成为美第一大快递公司</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[钛媒体科股早知道：日产汽车宣布全固态电池电动车计划；特斯拉超充网络新进展：广东省际干线拼图完成]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5906520.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5906520.html"/>
        <updated>2021-11-29T23:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[早上好，今天是11月30日，钛媒体财经早知道第63期，看得懂的财经新闻，每天知道多一点，离财富更近一点。]]></summary>
        <author>
            <name>钛小股</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hiring the Top Mobile App Developers: Do's and Don'ts]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/hiring-the-top-mobile-app-developers-dos-and-donts</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/hiring-the-top-mobile-app-developers-dos-and-donts"/>
        <updated>2021-11-29T23:12:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We are all surrounded by technologies and advancements in Today's FAST-paced era, and mobile apps are one of them. In Today's competitive market, all firms recognize that simply having a web presence]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杰克·多西卸任Twitter首席执行官]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506597693837064</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506597693837064"/>
        <updated>2021-11-29T23:10:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间11月29日，Twitter公司联合创始人杰克·多西宣布卸任首席执行官一职。新任首席执行官为现任首席技术官Parag Agrawal。（央视新闻）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Working Together as Embedded Engineering Teams]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/embedded-engineering-teams</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/embedded-engineering-teams"/>
        <updated>2021-11-29T23:10:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[What Is the Embedded Model?
Companies need specialists, and specialists often do their Work with people outside their department. For example, all these specialties Work with software engineers:
Desig]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美联储主席：奥密克戎毒株将加剧通胀的不确定性]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506596106899203</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506596106899203"/>
        <updated>2021-11-29T23:08:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当地时间11月29日，美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）表示，新冠病毒变异毒株奥密克戎和近期新冠肺炎确诊病例的增加对美国的经济再次构成威胁，对通胀前景带来了更多不确定性。鲍威尔称，奥密克戎毒株将对就业和各种经济活动带来风险，而由此带来的担忧将减缓劳动力市场的恢复，并加剧供应链的瓶颈问题。（央视新闻）]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adding a Custom Domain and SSL to AWS EC2]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/add-custom-domain-ssl-to-aws-ec2</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/add-custom-domain-ssl-to-aws-ec2"/>
        <updated>2021-11-29T23:07:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In our previous article, we Dockerized our Node.js server, pushed that container image to AWS ECR, and then launched an EC2 instance with that container running inside. With our network and security G]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信进一步开放外链；抖音测试短剧「按集付费」；《原神》新角色泄露，米哈游起诉爆料者]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292573</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292573"/>
        <updated>2021-11-29T23:05:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微信进一步开放外链访问权限
11 月 29 日，腾讯发布关于《微信外部链接内容管理规范》的更新说明，其中显示，微信将进一步开放外部链接的访问权限。点对点聊天场景中可直接访问外部链接，在群聊场景下试行开放电商类外部链接直接访问功能，后续计划开发自主选择模式，为用户提供外链管理功能。


      

今年 9 月，工信部提出了互联互通相关规定，要求企业按照整改要求，务实推动即时通信屏蔽网址链接等不同类型的问题，能够分步走、分阶段得到解决。

此次腾讯也表示，将继续在监管部门指引下，与各大互联网平台共同推进互联互通方案，探讨在其他平台上顺畅使用微信服务的技术可能性，为用户提供更好的体验。（来源：微信派公众号）
Nextcloud 和其他近 30 家欧洲公司已就微软反竞争行为提起诉讼
11 月 29 日消息，Nextcloud 与其他欧盟软件、云计算公司等其他近 30 家欧洲公司组成了「公平竞争环境联盟」，向欧盟和德国反垄断机构提起诉讼，指控微软将其云存储服务 OneDrive、协作办公软件 Teams 和其他服务与 Windows 10 和 Windows 11 捆绑销售。
美国办公通讯软件平台 Slack 也曾在 2020 年 7 月份向欧盟委员会投诉微软，指控微软存在不正当竞争行为，即将 Microsoft Teams 与 Office 办公软件相捆绑，强迫大量客户安装，而且无法删除。
据报道，在过去 10 年里，因所谓的「搭售」和其他做法，微软已被欧盟罚款 22 亿欧元（约合 26 亿美元）。（来源：TechWeb）


手握千亿美元现金 三星要挖台积电墙脚？
11 月 29 日消息，据台湾《经济日报》报道，在三星电子副会长李在镕赴美行程结束返回韩国后，三星被曝出凭借逾千亿美元的现金储备优势，很可能会选择并购一家或入股多家国际半导体巨头，标的包括德州仪器、瑞萨、恩智浦、…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use WebSockets with AWS Serverless]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/use-websockets-aws-serverless-framework</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/use-websockets-aws-serverless-framework"/>
        <updated>2021-11-29T23:02:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this guide, we are going to see how we can use WebSockets using an AWS Serverless framework with NodeJs. At the end of this guide, we will have an application where we can create a chat room and ot]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[热门中概股收盘涨跌不一，雾芯科技跌近8%]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506588262813447</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506588262813447"/>
        <updated>2021-11-29T23:00:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，29日收盘，美股三大指数集体收涨，道指涨0.68%，标普500涨1.32%，纳指涨1.88%；美大型科技股多数走高，特斯拉涨超5%，苹果、微软、谷歌涨超2%，亚马逊、Meta涨超1%，Netflix跌0.27%；Twitter跌超2%，杰克·多西卸任CEO；热门中概股涨跌不一，雾芯科技跌近8%，阿里巴巴、百度、B站跌超1%；理想汽车涨超6%，拼多多涨超5%，蔚来涨超1%，小鹏汽车涨0.49%。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XPath: Axis Steps, Node Tests, Unabbreviated Syntax]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/xpath-axis-steps-node-tests-syntax</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/xpath-axis-steps-node-tests-syntax"/>
        <updated>2021-11-29T23:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A lot of literature presents XPath as though using it is rather like navigating a filesystem: the tags' identifiers are completely taken for granted, and shorthand like 
.
, 
..
, or 
//
 often is int]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Beginner's Guide to High-Performance Computing in Python]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/beginners-guide-taichi</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/beginners-guide-taichi"/>
        <updated>2021-11-29T22:18:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ever since the Python programming language was born, its Core philosophy has always been to maximize the readability and simplicity of code. In fact, the reach for readability and simplicity is so dee]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Build Your IoT Application in a Day]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/build-your-iot-application-in-a-day</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/build-your-iot-application-in-a-day"/>
        <updated>2021-11-29T21:45:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IoT Application development is required Today at all levels. But for people with very low CODING knowledge, it is not easy to build/develop what is needed for them. With MQTTRoute, an IoT application]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quantum Fund Co-Founder Rogers to Participate  in T-EDGE Conference]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905807.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905807.html"/>
        <updated>2021-11-29T21:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[James Rogers will be sharing his insights into many global economic problems that we face in the post-pandemic era and his advice for investors at the 2021 T-EDGE Conference.]]></summary>
        <author>
            <name>Garrett_Li</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Improving Your Communication Skills as a Developer]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/improving-your-communication-skills-as-a-software</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/improving-your-communication-skills-as-a-software"/>
        <updated>2021-11-29T21:30:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Communication with other people is an important part of a software developer’s Career. As a software developer, you will often communicate with other developers on your team, non-technical people on y]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Are the Five Steps of Ethical Hacking?]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/what-are-the-five-steps-of-ethical-hacking</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/what-are-the-five-steps-of-ethical-hacking"/>
        <updated>2021-11-29T21:06:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As Technology continues to become more relevant for businesses worldwide, the importance of securing Business-critical applications and their underlying Tech stack continues to gain prominence. With t]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Is LoRa IoT?]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/LoRa-IoT</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/LoRa-IoT"/>
        <updated>2021-11-29T20:56:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are many technical solutions for the endpoint Netcom transmission Technology of the internet of things (IoT). The more famous technical solutions include NB-IoT, LoRa, Wi-Fi, Bluetooth, ZigBee,]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Authentication/Authorization in a Remote LDAP Server]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/user-authentication-remote-ldap-server</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/user-authentication-remote-ldap-server"/>
        <updated>2021-11-29T20:50:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are Plenty of articles, videos, and courses around about this topic, but nearly all of them use embedded LDAP as a source for user information. In this article, we will develop a Spring Boot Pro]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boost Your Efficiency: Top 5 Productivity Plugins For Dev Teams]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/boost-your-efficiency-top-productivity-plugins-for-dev-teams</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/boost-your-efficiency-top-productivity-plugins-for-dev-teams"/>
        <updated>2021-11-29T20:18:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Is your team as productive as can be? We tend to be most productive while using tools we know and like Best; that's why in the majority of Dev Teams, you'Re free to code with your weapon of choice (ak]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Developers That Embrace security Add Personal, Organizational Value]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/developers-that-embrace-security-add-personal-organizational-value</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/developers-that-embrace-security-add-personal-organizational-value"/>
        <updated>2021-11-29T19:31:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While the relationship between software development and security hasn't always been harmonious, recent Research suggests the two are becoming much more aligned. in one Study, almost half of developers]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrating App Linking in a Xamarin App for Android]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/integrating-app-linking-in-xamarin-app-for-android</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/integrating-app-linking-in-xamarin-app-for-android"/>
        <updated>2021-11-29T18:57:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Xamarin is a popular Cross-platform framework to build Mobile applications using .Net.
A number of AppGallery Connect services support many Cross-platform frameworks including Xamarin. Today we are go]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scaling With Presto on Spark]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/scaling-with-presto-on-spark</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/scaling-with-presto-on-spark"/>
        <updated>2021-11-29T18:54:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This blog was Co-written with Shradha Ambekar, Staff software Engineer at Intuit and Ariel Weisberg, software Engineer at Facebook.
Overview
Presto was originally designed to run interactive queries a]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Anatomy of an IoT Solution]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/anatomy-of-an-iot-solution</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/anatomy-of-an-iot-solution"/>
        <updated>2021-11-29T18:32:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Artificial intelligence relies on Data.One of the leading ways to collect Data these days is by using the internet of Things. IoT connectivity is often used in devices containing sensors of some sort,]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Evaluate MLOps Platforms]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/how-to-evaluate-mlops-platforms</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/how-to-evaluate-mlops-platforms"/>
        <updated>2021-11-29T18:16:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Companies that have pioneered the application of AI at scale did so using their own in-House ML platforms (Uber, LinkedIn,Facebook, Airbnb). Many vendors are Now making these capabilities available to]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[预防奥密克戎 拜登政府用疫苗加强针应对]]></title>
        <id>https://www.huxiu.com/article/477172.html?f=rss</id>
        <link href="https://www.huxiu.com/article/477172.html?f=rss"/>
        <updated>2021-11-29T18:15:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>白宫表示，尽管新毒株的影响仍不明确，拜登政府当前打算是，将接种第三针疫苗加强针作为对抗新冠病毒变种的主要对策 ... 拜登政府已经开始采取行动，即敦促尽可能多的美国人在未来几天内接受第三针强化注射，以预防奥密克戎毒株 ... 曾为拜登政府过渡团队提供疫情应对建议的流行病学家古德（Celine Gounder）说，如果奥密克戎毒株“确实具有免疫逃脱特性”，那么加强针应被作为应对措施之一，因为额外的接种会显著提高抗体水平。</p><p><a href='https://www.huxiu.com/article/477172.html?f=rss'>虎嗅 : 从“救世主”到逃兵，印度的“疫苗帝王”经历了什么？</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208423.htm'>CNBeta : Moderna表示针对新冠病毒奥米克戎变体的新疫苗可能在2022年初推出</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208451.htm'>CNBeta : 现有疫苗对奥密克戎无效？言之尚早</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZKyG1WRGM'>凤凰科技 : 世卫警告：新毒株Omicron总体风险非常高！为什么？</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208661.htm'>CNBeta : 世卫警告：新毒株Omicron总体风险非常高 为什么？</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208731.htm'>CNBeta : 奥密克戎汹涌来袭 疫苗企业“沸腾了”</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208743.htm'>CNBeta : BioNTech、Moderna与强生正研发针对omicron的疫苗</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208757.htm'>CNBeta : 预防奥密克戎 拜登政府用疫苗加强针应对</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208759.htm'>CNBeta : 世卫：奥密克戎风险评估非常高 了解它需要几周</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208773.htm'>CNBeta : 新冠口服神药对奥密克戎有效 辉瑞CEO“非常有信心”</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208777.htm'>CNBeta : 辉瑞CEO称omicron不可能完全突破现有疫苗 几周后得出防护力试验结果</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spring Boot - Restful Web Service Endpoint for Getting the User With Addresses - @OneToMany Relation]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/spring-boot-restful-web-service-endpoint-for-getti</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/spring-boot-restful-web-service-endpoint-for-getti"/>
        <updated>2021-11-29T17:39:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the video below, we take a closer LOOK at Spring Boot - RESTful Web Service Endpoint for getting the User with addresses - @OneToMany relation. Let's get started!]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Systematic Review on AI-Driven QA automation: The Next Normal for Continuous Testing]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/a-systematic-review-on-ai-driven-qa-automation-the</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/a-systematic-review-on-ai-driven-qa-automation-the"/>
        <updated>2021-11-29T16:48:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. Introduction
When the historians of the future get around the commerce of our Times, they are sure to garner overwhelming evidence around the appeal for artificial intelligence and machine learning]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Designing Powerful Questions To Help You coach, Create, Connect and Lead]]></title>
        <id>https://dzone.com/articles/designing-powerful-questions-to-help-you-coach-cre</id>
        <link href="https://dzone.com/articles/designing-powerful-questions-to-help-you-coach-cre"/>
        <updated>2021-11-29T16:41:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Designing Powerful Questions With Daniel Stillman
Powerful conversations are the environment that drives change. Learn from Daniel Stillman how designing powerful questions helps you to coach, create,]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[消息称 Twitter CEO 杰克·多西将卸任]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208727.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208727.htm"/>
        <updated>2021-11-29T16:25:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>知情人士今日称，Twitter CEO杰克·多西（Jack Dorsey）将辞去CEO一职 ... 随后，Twitter与Elliott Management达成一项投资协议，多西继续担任CEO，而Elliott Management获得了Twitter一个董事会席位 ... 正因为同时兼任两家公司CEO，Elliott Management创始人保罗·辛格（Paul Singer）曾呼吁多西辞去其中一家公司的CEO职位。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208727.htm'>CNBeta : 消息称Twitter CEO杰克·多西将卸任 接班人仍未知</a></p><p><a href='https://www.tmtpost.com/nictation/5906546.html'>钛媒体 : 推特CEO辞职，用更多时间专注于加密货币</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208739.htm'>CNBeta : Twitter CEO多西离职 CTO接任CEO一职</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8Ba0b6sYRMA'>凤凰科技 : Twitter CEO多西宣布卸任 CTO上任</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208767.htm'>CNBeta : 多西辞去Twitter CEO职务：将把更多时间花在比特币上</a></p><p><a href='https://www.36kr.com/p/1506609155051529'>36Kr : Twitter：杰克·多西辞去CEO一职，CTO接任</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BaIHgrjBwe'>凤凰科技 : Twitter CEO致员工信：辞职是艰难决定但公司独立生存很重要</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208787.htm'>CNBeta : Twitter CEO致员工信：辞职是艰难决定但公司独立生存很重要</a></p><p><a href='https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-30/doc-ikyakumx1055860.shtml'>新浪科技 : 多西辞任推特CEO “继承者”Parag Agrawal是什么来头？</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百货 50 条，全部是实用的玩意儿（1130 第 2029 期）]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69611</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69611/"/>
        <updated>2021-11-29T15:48:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳洲进口 WESTACRE 全脂/脱脂 奶粉 2斤装 44.9元包邮 ALDI旗舰店69.9元，下单立减20元，可领5元优惠券，实付44.9元到手。WESTACRE是澳洲著名的乳制品品牌，是奥乐齐的奶…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复姓上官，怎么起名名字不像武侠小说，还比较单纯，充满正能量]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2360</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2360"/>
        <updated>2021-11-29T15:37:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[复姓上官，怎么起名名字不像武侠小说，还比较单纯，充满正能量最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客之选年度评选丨年度游戏主机：Xbox Series X/S]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292513</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292513"/>
        <updated>2021-11-29T15:07:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年依旧充满变化。这一年里，手机不再瞩目，智能车迎来了新纪元，而元宇宙似乎还很遥远。但不改变的是，极客之选依然陪着大家，持续关注着科技行业，不断体验着新鲜有趣的产品。「年度产品」是极客之选年底的保留栏目，从 11 月 25 日开始，我们将逐一揭晓年度产品，一共涉及 3 个大类共 20 余个细分品类，从「娱乐至上」到「生产力万岁」，我们希望站在不同维度和视角，和大家一起聊聊 2021 年最有料的科技产品。


今年依然是游戏主机大年，索尼 PlayStation 5 和微软 Xbox Series 系列也终于推出了国行版本，而且两个平台都有多款大作面世。虽然直到现在，两者依然存在供货短缺的问题，但在显卡涨价的背景下，它们的关注度比过去高了不少。


众所周知，游戏主机在国内比较小众，但毕竟也有很多年的历史，所以两家阵营都培养出了相应的玩家群体，而我们今年之所以把奖项给到了 Xbox Series 系列，主要是考虑到 Xbox 对新玩家的吸引力要更大一些。首先是 Xbox Series S，它瞄准了入门级别，官方售价仅 2399 元，价格不到普通游戏本的一半，却有着长达数年的使用周期。从近期的数据来看，XSS 的销量也非常亮眼，而且很多用户都来自新玩家，这无疑证明了 XSS 的产品定位是成功的。除此之外，Xbox Series X 在机能上也达到了全新的高度，理论上看甚至要比 PS5 强，而且其 3899 元的售价也足够有诚意。

另外，Xbox 的游戏生态可能略逊于 PS 阵营，但微软推出的 XGP 服务在一定程度上做了弥补。XGP 服务即 Xbox Game Pass，也被网友戏称为「西瓜皮」，可以理解为一种订阅制游戏包，其内包含 100 多款游戏，Xbox 平台上热门的光环、地平线、我的世界、尼尔全在其中，而 XGP 服务包年价格只有 200 元+，月均不足 20 元。对于小白来说，XGP 非常适合用来「试错」，大大降低了游戏购买成本。

总体而言，我们认为 Xbox Series 系列不管是从产品方面还是内容方面，都表现出了很大的诚意，而且它的亲民路线让很多用户第一次接触到了游戏主机，了解到了主机背后的文化，这其实是更有意义的。


本文由极客公园 GeekPark 原创发布，转载请添加极客君（ID：geekparker）。]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三星 W22 5G 评测：过万的折叠屏手机，竟然感觉还挺值]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292505</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292505"/>
        <updated>2021-11-29T15:07:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人类对于事物初印象的建立，很多时候都源于一些外在的东西。当不熟悉的两个人第一次见面，大家总会有意无意通过衣服、手表、车子、手机等物品，对对方的个人品味以及社会特征做一个大致判断。事实上，很早之前厂商们便已经意识到，人们需要一种合理表现自己的途径。

所以汽车领域出现了诸如法拉利、保时捷、迈凯伦等一众豪华品牌，手机行业也有很多大家耳熟能详的高端商务产品，比如早年很火的诺基亚 Vertu、8848 钛金手机以及三星联合中国电信一起打造的「心系天下」系列。而由于心系天下系列伴有慈善属性，也是其中最特别的一个。

        

      对于心系天下，很多人认为「翻盖」是它的灵魂所在。但一个比较现实的情况是，传统翻盖设计的确不太符合如今行业发展大方向。所以从 W20 开始，三星改用了折叠屏设计，依旧独树一帜。这篇文章我要说的，是全新的心系天下三星 W22 5G。


「尊贵」在哪里？

今年上手体验过不少折叠屏手机，不过三星 W22 5G 给我的整体感觉和其它几款都不太一样。折叠屏这种特别的产品形态决定了，它天生就很有科技感，但当你拆开包装拿在手里之后，又会给你一种似乎不属于现阶段折叠屏手机应该有的成熟感，很奇妙。

        
三星 W22 5G 只做了黑金（学名：雅瓷黑）一种配色版本。就像大家所看到的这样，机身整体为纯黑色涂装，后盖靠下位置则是金色中文「心系天下」字样，属于尊贵的 W 用户专属认证。当然通过这一点，你还可以很容易将其和三星 Galaxy Z Fold3 5G 进行区分。


前边介绍配色的时候可能已经有人想到了，三星 W22 5G 用的是陶瓷后盖，这也是目前手机产品最高端的材质之一。经过高温压铸、抛光、覆膜等多种工艺处理之后，直观视觉效果非常棒，有一种玻璃材质所无法提供的光泽感，摸上去手感十分温润细腻。

        
这款手机的设计精髓，是铰…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男子网上分享被骗经历，又被骗3000]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2355</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2355"/>
        <updated>2021-11-29T14:57:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[同一个地方跌倒两次！不久前，苏州的王先生轻信网上贷款广告，被骗了700元。为了汲取教训、同时警醒...
男子网上分享被骗经历，又被骗3000最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男子酒驾到交警队处理违法记录]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2350</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2350"/>
        <updated>2021-11-29T14:52:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月26日，广西柳州，一男子驾车来到交警大队，不听指挥随意停放车辆。辅警在与其交谈中，发现驾驶...
男子酒驾到交警队处理违法记录最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男子为追回爱情，报假警举报女友卖淫]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2347</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2347"/>
        <updated>2021-11-29T14:43:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，滁州公安汊河派出所接男子王某电话报警称：其女友张某在汊河一小区内卖淫。接警后，民警迅速展开...
男子为追回爱情，报假警举报女友卖淫最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[越狱犯朱贤健终于被抓！一男子因长相和他酷似，3天被抓了5次]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2341</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2341"/>
        <updated>2021-11-29T14:25:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月28日，据吉林卫视消息—— 吉林市公安局在丰满区松花湖黑瞎子沟，成功抓获了越狱逃犯朱贤健。...
越狱犯朱贤健终于被抓！一男子因长相和他酷似，3天被抓了5次最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌龙！大批警察包围持刀男子，男子：我就是去砍点菜]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2337</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2337"/>
        <updated>2021-11-29T14:04:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，安徽@宣州公安 澄江所接到报警:有位手持菜刀的男子在路上晃悠，很危险！民警接警后迅速调查锁...
乌龙！大批警察包围持刀男子，男子：我就是去砍点菜最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴姆勒卡车因芯片短缺损失数十亿美元,销量将少五位数]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208377.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208377.htm"/>
        <updated>2021-11-29T13:55:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>戴姆勒卡车公司首席执行官Martin Daum预计，全球芯片短缺将使该公司今年的营收减少数十亿欧元，并预计这一问题将持续到明年 ... Daum表示公司已制定了旨在提高利润率的成本削减措施，目前正努力应对芯片短缺对整个行业造成的伤害 ... 戴姆勒每辆车的平均价格为10万欧元（113170美元），这意味着将损失收入数十亿欧元。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208377.htm'>CNBeta : 戴姆勒卡车因芯片短缺损失数十亿美元 销量将少五位数</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8Ba9iVIPBPC'>凤凰科技 : 芯片短缺已使戴姆勒卡车损失数十亿欧元 问题将持续到明年</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新能源的西南之役 |沙龙回顾]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/477165.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/477165.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T13:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚洲水塔——青藏高原维系着上亿人生存的水资源，而我国西南地区就正好处在高低海拔的近邻过渡带，河流落差大，水电丰富。同时，四川盆地还有可观的天然气蕴藏量，尽管开发历史悠久，但探明率仍不到20%。

 
西南的自然禀赋决定了其全国清洁能源生产端的定位，当前适逢双碳背景，启用低碳能源更具迫切性。
 
2021年11月26日，虎嗅联合New Energy Nexus、能源互联网国际创新中心在亚马逊云科技举办了西南能源产业闭门沙龙，邀请企业高管和专业投资人一同碰撞火花。
 
地方新能源产业将如何发展？虎嗅与你共论趋势。





亮点提炼：

四川超特高压电网的现状与展望

智能微电网提升新能源接入与消纳能力

氢能与核能较高下：一次能源和二次能源角色不同


 
电网作为能源的基础建设，重要意义不言而喻。沙龙现场，国网四川检修公司分享嘉宾首先结合业务实践对特高压电网建设的现状进行了介绍。
 
作为西南清洁能源最重要的送出端，800千伏特高压工程在四川落地九年，建有四条特高压外送通道，它们分别是：2010年投运的复龙-奉贤输变电工程、2012年投运的锦屏-苏南输变电工程、2013年投运的宜宾-金华输变电工程和2021年投运的雅中-江西直流输变电工程。
 
特高压工程有“能源主干道”之称，是跨区输电的主要方式，可以解决远距离输电损耗大的问题，能大规模新增外送能力，实现余缺调剂，同时减少标煤消耗和碳排放，取得水电互补、水火互济、错峰避峰等综合效益。


因西南复杂的地形和气候，四川电网堪称中国运行环境最复杂的省级电网。同时，地震、泥石流、山火、洪涝、冰灾等自然灾害给电网维护和应急抢修也带来了较大压力。
 
为避免电网故障，运维技术也在不断升级。比如，直流融冰装置就是快速消除输电线路覆冰威胁的一大法宝。根据气象特点，检修公司每年会对所辖直流融冰装置进行年检预试和升流升压试验，确保设备长期处于战备状态，以便及时开展直流融冰，提升电网抵御低温雨雪天气和冰冻灾害的能力。
 
未来运检会朝智能化方向继续演进，例如引入大数据智能管控系统、无人机协同巡视、低轨同步卫星防山火、智能可视化巡视装置等。





10月发布的《成渝地区双城经济圈建设规划纲要》提出要统筹推进风、光、水多能互补能源基地建设，积极推广分布式能源发展。


对此，清华四川能源互联网研究院分享嘉宾介绍，对于新能源不稳定导致并网难的问题，目前在技术上陆续取得系统性突破和创新，比如采用融合了光伏、储能、充电桩、柔性用电设备的交直流混合智能微电网，可以促进分布式可再生能源的大规模接入和本地消纳，保证用户安全、可靠、低碳、灵活的用电需求。





新一轮能源革命中，氢能是公认不可或缺的成员，甚至一度被拔高为终极能源。倘若与核能相较，谁更占上风？

 
厚普股份分享嘉宾认为，核能是以自然形态存在的一次能源，研究可控核聚变有机会让人类彻底摆脱能源危机。
 
而氢能属于一次能源加工转换后的二次能源，本质的物理特性相比石油天然气更安全，加之技术手段和监管法规越发完善，大众的接受度也会越来越强，未来可以作为储能的优良载体。
 
欧美日韩等发达国家早在多年前就开始对氢储能技术进行研究，国内氢储能虽发展晚，但在近期政策引导下也逐渐成为热门投资方向和研究领域。荣创新能分享嘉宾就通过氢燃料电池在轨道交通中的多种应用场景阐释了氢能在工程作业中的优点。
 
制氢方面，我国产氢量居世界之首，但主要制取方式是利用煤、石油等化石能源，甲醇制氢是中国比较成熟的技术，电解水制氢仍在研发应用初期。亚联高科分享嘉宾从上游出发分析了制氢的成本构成，并表达了对制氢加氢一体化趋势的看好。
 

 

接续氢能话题，沙龙下半场嘉宾围绕碳排放进行了深入讨论。
 
人社部在今年3月刚发布了“碳排放管理员”这一新职业，成都碳排放管理员兼行业大V在场细致梳理了碳管理业务的分支和市场空间。
 
双碳领域除了百万亿级的产业投资机会，还有因双碳目标而兴起的碳管理行业，包括管理咨询、碳资产开发、碳金融、碳管理SAAS、碳普惠等细分赛道，最具有想象空间的是碳金融及碳中和+互联网的创新项目。
 



活动尾声，沙龙邀请了云计算厂家亚马逊云科技和数字化平台大数金科、泓源睿创就碳排放的数字化监测管理和高原光伏建站的难点进行了具体解决方案的探讨。

 
最后，致力于清洁能源技术发掘和普及的国际能源机构New Energy Nexus总结陈辞，本次虎嗅西南能源闭门沙龙在热烈讨论中顺利结束。
 
虎嗅将长期组织产业闭门沙龙，辅助投资人寻找优质标的，促进政府及协会单位距离了解一线实况，欢迎持续关注！

下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于举办2021中国互联网发展创新与投资大赛（长沙）公益项目暨北斗创新应用挑战赛的通知]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506042423545607</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506042423545607"/>
        <updated>2021-11-29T13:45:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021中国互联网发展创新与投资大赛（长沙）公益项目暨北斗创新应用挑战赛由国家互联网信息办公室、中国卫星导航系统管理办公室、湖南省人民政府进行指导，由中国互联网发展基金会、中国网络空间研究院、中国互联网投资基金、北斗应用研究院、湖南省互联网信息办公室共同主办，由湖南省卫星应用协会承办。本次大赛围绕卫星导航与时空智能重点领域，开展高水平的学术交流和最新成果展示，旨在促进技术成果转化，推动产学研用协同，通过典型示范，引领新技术、新应用、新业态发展，形成良好的北斗产业发展导向和万众创新的氛围。本届创新赛活动计划于2021年11月30日开始至2022年09月30日结束。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人机融合时代，中国机器人如何弯道超车]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505610447633289</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505610447633289"/>
        <updated>2021-11-29T13:45:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[数百个矮小的橙色移动机器人，扛着超过1吨的货物在仓库里来回穿梭。场面看似混乱，实则充满了秩序，每个机器人都目标明确，不曾浪费每一秒钟，也几乎不会相互碰撞。
 
这就是亚马逊的仓库日常，机器人快速将指定货架搬到分拣工人面前，提高效率的同时也减少了工人走动距离。
 
想要打造机器人帝国的野心很难掩饰，在亚马逊的全球仓库里，机器人已有数十万台，公司还曾连续数年举办“分拣机器人挑战赛”，目的就为推动更多学界、业界的机器人走向应用，找到能完美取代人类的分拣机器人。
 
但即便如此巨头，要达成这一目标也需经历一个长期过程。亚马逊相关负责人表示，实现仓库完全自动化运转，至少在2030年后。
 
亚马逊认为，现阶段机器人并非要完全取代人类，而是从人类手里接过重复性的工作，让人类专注于决策和判断。
 
这便是人和机器共同协作体现。
 
人机融合的大时代
 
人和机器该如何共同工作？
 
一个理想画面是：同一工作台上，操作人员能和机器人相互配合、在交流中协作，就像共事多年的伙伴。
 
传统工业机器人毫无“灵魂”，虽然保质保量，精度比人类高、力量比人类大，同时还能24小时工作不间断，但缺点在于只能在固定环境下执行重复动作。
 
为了让工业机器人适用更多场景、更易用，这一情况正在发生变化。安全、灵活的协作机器人随即登场，克服了传统机器人“笨拙呆板”的缺点，让人机协作成为可能。
 
像是今年我国航天员在机械臂辅助下完成的出舱任务。其中，航天员作为决策者和指挥者，而耗时长的工作则由机器人来执行，这一行动诠释了人机交互在空间领域的应用。3位航天员对此评价称，“机器人技术正在深刻改变着人类的生产和生活方式”。
 
机械臂上太空，是协作机器人技术发展的一个体现，在支撑社会发展的生产制造业，这是机器人展现能力的更大舞台。
 
我们所有人都受益于新技术带来的生产变革，从工业1.0到工业3.0，人类生产经历了蒸汽…]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩流20年]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/477060.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/477060.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T13:43:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首尔的风，吹不到北京了。本文来自微信公众号：毒眸（ID：DomoreDumou），作者：龙承菲、张嘉琦，编辑：赵普通，题图来自：《Nobody》


出现在《追光吧哥哥2》里的尼坤，给曾经跟着“维尼夫妇”心动和心碎的CP粉们带来了一波大型“回忆杀”。





同样“DNA动了”的，还有曾经迷恋“二代团”的少女们。东方神起、Super Junior、少女时代……这些韩国2004-2010年间出道的二代团，构成了部分90后的“韩流青春图鉴”。


今年回归的二代团不在少数，除了尼坤所在的2PM，二代女团T-ara也于本月15号发布新专辑《Re:T-ARA》，2AM也在时隔七年后重组发歌。


一时间，大家集体翻出了尘封十多年的歌单，“韩流”似乎重新刮起来了——不过，对于更多人来说，这不是“回归”，而更像是“回忆”，和他们的新歌相比，大家似乎更热衷于记忆里的旋律。


“韩流”风的确已经吹不动了。韩国的大势偶像防弹少年团主攻的是欧美市场，在竞争日渐激烈的内娱，不再如从前一般红火；在社交媒体上频频出圈的女团BLACKPINK，也被数度质疑是“热搜包年用户”；SM新女团aespa每发一首新歌，就会收获一次“难听”的微博热搜……大家怀念的，似乎只有那个“黄金时代”。


1. “韩流”来的那一夜


2000年2月，H.O.T在北京工人体育馆举行了演唱会，在那个只能通过电话和售票点订票的年代、几乎没有宣传的情况下，7000张演唱会门票在三天内售罄。



 H.O.T北京演唱会的火爆场面


H.O.T出现在21世纪的交界处。1996年，H.O.T正式出道，首张专辑《We Hate All Kinds Of Violence…》的销量即突破百万。恰逢人气极高的韩国组合“徐太志和孩子们”刚宣布解散，H.O.T像是“天降”一般，弥补了当时众多追星少女的缺憾。


不久，“韩流”也开始在中…]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宁德时代股价再创新高：市值直逼工商银行，冲击A股第二]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208471.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208471.htm"/>
        <updated>2021-11-29T13:38:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>11月20日周一开盘，国内动力电池龙头企业宁德时代继续走高，654元开盘，开盘后股价就开始一路冲高，最高一度来到684.5元，股价又创下了新高，截至发稿，宁德时代的最新股价为680.69元，大涨3.45% ... 宁德时代2018年6月登录创业板，彼时发行价只有30元左右，而今仅3年多时间，宁德时代股价已经来到680元左右，投资收益率超2000% ... 随着宁德时代业绩暴涨，市值超过“万亿”，宁德时代对股市的影响作用同步增益。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208471.htm'>CNBeta : 宁德时代股价再创新高 市值直逼工商银行 冲击A股第二</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两男子参加同学会，为20年前是谁和“班花”谈恋爱大打出手]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2334</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2334"/>
        <updated>2021-11-29T13:38:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[参加完高中毕业20周年同学会，两位年近四旬的已婚男子在散场路上争论起当年是谁和“班花”谈过恋爱，...
两男子参加同学会，为20年前是谁和“班花”谈恋爱大打出手最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全国首张省域5G电子政务外网对外发布；全国首个江上移动5G全覆盖电竞平台落户浦江 | 36氪5G创新日报1129]]></title>
        <id>https://36kr.com/p/1505901820361603</id>
        <link href="https://36kr.com/p/1505901820361603"/>
        <updated>2021-11-29T13:19:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：李亚静
 
编辑：王与桐
 
5G新应用
 
全国首张省域5G电子政务外网对外发布
 
近日，从2021年（第十六届）中国电子政务论坛暨首届数字政府建设峰会数字化发展重量级产品发布仪式上获悉，全国首张省域5G电子政务外网对外发布，其是由广东移动与中国移动粤港澳大湾区（广东）创新研究院联合打造的数智化新产品。根据现场相关工作人员介绍，该产品采用了UPF下沉技术，保证政务数据安全，通过端到端5G切片技术实现广东省电子政务外网多业务平面从有线到无线对接，创新通过超级SIM卡，利用政务云上的国产商用密码池算力资源，进行入网终端接入三次鉴权，实现在全省漫游状态下安全、高效地接入。这有效解决传统政务外网有线网络建设成本高、网络覆盖范围有限、互联网VPN不稳定等问题。5G+政务外网可支撑全省公职人员省内漫游接入移动办公，线上处理公文、审批业务等，大大提升了办公效率。基于5G+政务外网，广东移动已率先在潮州市部署了第一台村居5G政府服务自助机，村民可便捷办理社保、养老、出生证明查询等90%政务业务，为村镇基层群众提供便利。接下来，其将陆续在潮州、汕尾、中山等地市部署近千台5G政府服务自助机，实现村镇基层群众“小事不出村，大事不出镇”。
 
→《全国首张省域5G电子政务外网对外发布》
 
全国首个江上移动5G全覆盖电竞平台落户浦江
 
首届同程杯英雄联盟手游争霸赛半决赛及总决赛，昨天（28日）在浦江游览“申城之光”游船上完美收关。此次赛事是久事旅游携手同程旅游、英雄联盟城市峡谷、英雄体育vspn，启动“全国首个江上移动5G全覆盖电竞平台”后，落地的首个赛事。第一次将“电竞+浦江游览”有机结合在一起，迈出体育与旅游融合的坚实步伐。电竞比赛往往将比赛场地设在酒店、展馆，首次将电游竞赛搬入水上“世界会客厅”。“‘申城之光’游船是一艘新船，也是黄浦江上客舱面积最大、最长的游船”。久事旅游集团副…]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海南出台意见：支持跨境电商合规经营健康发展]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506009297833736</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506009297833736"/>
        <updated>2021-11-29T13:11:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，据“海南自由贸易港”消息，近日海南省出台《关于促进海南跨境电商合规经营健康发展的指导意见》，从坚持包容审慎、培育市场发展、创新服务手段、严守监管底线等四个方面提出七条意见，促进跨境电商规范健康有序发展。意见提出，坚持发展和规范并重的监管理念，统筹推进一体化监管。把握跨境电商发展规律，坚持鼓励创新、包容审慎、严守底线、线上线下一体化监管的原则，为新业态新模式发展留足空间。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海金融法院通过证券登记结算机构全额发放飞乐音响代表人诉讼1.23亿元赔偿款]]></title>
        <id>https://36kr.com/newsflashes/1506008261644034</id>
        <link href="https://36kr.com/newsflashes/1506008261644034"/>
        <updated>2021-11-29T13:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[36氪获悉，上海金融法院通过证券登记结算机构向参加代表人诉讼的315名投资者全额发放飞乐音响证券虚假陈述责任纠纷一案的赔偿款共计1.23亿余元。根据《最高人民法院关于证券纠纷代表人诉讼若干问题的规定》第三十条第一款规定，履行或执行生效法律文书所得财产，人民法院在进行分配时，可以通知证券登记结算机构等协助执行义务人依法协助执行。该案是全国法院首次通过证券登记结算机构发放投资者赔偿款，彻底打通了代表人诉讼的最后一个环节。]]></summary>
        <author>
            <name>36氪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[现实中无处诉说，说一说中年男人的辛酸]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69998</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69998/"/>
        <updated>2021-11-29T12:56:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者：飞翔的波斯猫 32岁的时候认识了现在的老婆，33结婚并怀孕，现在孩子四个月 自从有了娃之后，感觉我就成了一个单纯的机器，老婆把所有的精力都放在儿子身上 而我每天早晨不到七点出门，晚上到家得八点。…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯发布数据中心运维机器人]]></title>
        <id>https://www.pingwest.com/w/254176?utm_source=feed</id>
        <link href="https://www.pingwest.com/w/254176?utm_source=feed"/>
        <updated>2021-11-29T12:25:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>该机器人目前已在广东清远云计算数据中心试运营，未来将推广应用于腾讯几个大型IDC园区 ... 腾讯智维已支持腾讯全球近百个数据中心、超20万机架规模的自动化管理运营，也服务电信运营商、互联网、金融等行业客户。</p><p><a href='https://www.pingwest.com/w/254176?utm_source=feed'>品玩 : 腾讯发布数据中心运维机器人</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广汽集团：子公司广汽埃安资产重组，推进混改及引入战投]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/nictation/5905223.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/nictation/5905223.html"/>
        <updated>2021-11-29T12:04:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>公告，全资子公司广汽埃安将承接广汽研究院纯电新能源领域的研发人员并实施内部资产重组，本次内部资产重组为广汽埃安推进混合所有制改革及引入战略投资者的基础工作 ... 以74.07亿元现金向广汽埃安增资，广汽乘用车以35.57亿元生产设备等实物资产向广汽埃安增资 ... 广汽埃安以支付49.75亿元现金并承担负债的方式购买广汽研究院、广汽乘用车等主体的纯电新能源领域相关无形资产、固定资产等。</p><p><a href='https://www.tmtpost.com/nictation/5905223.html'>钛媒体 : 广汽集团：子公司广汽埃安资产重组，推进混改及引入战投</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZSV3oSbuf'>凤凰科技 : 广汽集团：子公司广汽埃安资产重组，进入混改阶段</a></p><p><a href='https://www.jiemian.com/article/6861863.html'>界面 : 广汽集团推进广汽埃安百亿资产重组，年底或完成A轮融资</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蔡昉：再分配是缩小收入差距的终极手段，消除“996”等现象是三赢格局]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905350.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905350.html"/>
        <updated>2021-11-29T11:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[再分配的核心是健全一个全覆盖的基本公共服务体系，过去西方人讲从摇篮到坟墓，我们讲的是七个有所，从幼有所育，一直到老有所养。七个方面是全周期覆盖的，含义是一样的，只是我们要量力而行、尽力而为。]]></summary>
        <author>
            <name>钛媒体</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[原来香蕉是这样种出来的]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69997</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69997/"/>
        <updated>2021-11-29T11:17:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@唐哲同学:广东茂名的朋友发的照片，原来香蕉是这样种出来的。真是开眼界了，明天也去买几斤香蕉种地里试一试！]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[前有欧拉，后有沙龙，长城汽车的“性别牌”能否打得通？]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905497.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905497.html"/>
        <updated>2021-11-29T10:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“性别牌”是把双刃剑。]]></summary>
        <author>
            <name>连线出行</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云集第三季度营收4.4亿元，同比下滑58.9%]]></title>
        <id>https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-29/doc-ikyamrmy5809220.shtml</id>
        <link href="https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-29/doc-ikyamrmy5809220.shtml"/>
        <updated>2021-11-29T10:50:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>社交电商平台云集今日发布了截至9月30日的2021年第三季度财报，总营收为人民币4.379亿元（约合6800万美元），而上年同期为人民币10.667亿元 ... 总营收为人民币4.379亿元（约合6800万美元），而上年同期为人民币10.667亿元 ... 营收成本为人民币2.486亿元（约合3860万美元），与上年同期的人民币7.517亿元相比下滑66.9%。</p><p><a href='https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-29/doc-ikyamrmy5809220.shtml'>新浪科技 : 云集第三季度营收4.4亿元 同比下滑58.9%</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信试行点对点聊天外部链接直接访问功能：可直接打开电商页面]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/nictation/5905478.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/nictation/5905478.html"/>
        <updated>2021-11-29T10:44:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>微信发布《关于〈微信外部链接内容管理规范〉的更新声明》，公布在监管部门指导下进一步的互联互通方案，点对点聊天场景中将可直接访问外部链接，并将在群聊场景试行开放电商类外部链接直接访问功能 ... 2、在监管部门指导下，为贯彻安全底线原则，同时兼顾用户使用体验，将在群聊场景下试行开放电商类外部链接直接访问功能 ... 微信曾发布《关于〈微信外部链接内容管理规范〉调整的声明》，开放了一对一聊天场景中访问外部链接。</p><p><a href='https://www.tmtpost.com/nictation/5905478.html'>钛媒体 : 微信：在点对点聊天场景中将可直接访问外部链接</a></p><p><a href='https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-29/doc-ikyakumx0982181.shtml'>新浪科技 : 微信：在点对点聊天场景中将可直接访问外部链接</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZMm3AU9Wt'>凤凰科技 : 微信更新外部链接内容管理规范：点对点聊天可直接访问外部链接</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZNTagrvNp'>凤凰科技 : 微信“互联互通”再升级 群聊场景将试行打开电商类外链</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208675.htm'>CNBeta : 微信试行群聊外部链接直接访问功能：可直接打开电商页面</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZOfcB5Isk'>凤凰科技 : 微信“互通”再升级：点对点开放外链，群聊可访问电商类外链</a></p><p><a href='https://www.jiemian.com/article/6861769.html'>界面 : 快看｜互联互通再进一步，微信点对点聊天场景将可直接访问外部链接</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208691.htm'>CNBeta : 微信试行松绑外链：网友发现淘宝链接打不开 要等今明两天完全覆盖</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208697.htm'>CNBeta : 今晚12点后，微信群聊就能打开电商类外链了</a></p><p><a href='https://36kr.com/p/1505879001742213'>36Kr : 最前线 | 今晚 12 点后，微信群聊就能打开电商类外链了</a></p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208699.htm'>CNBeta : 微信将陆续打开点对点及群聊场景电商外链 抖音链接已可打开</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BaFnD2KJDW'>凤凰科技 : 腾讯大动刀：微信真开放了 拒绝封闭外链！</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[博海拾贝1129]女人没有奇数的友情]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69996</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69996/"/>
        <updated>2021-11-29T10:42:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【1】山西长治市黎城与襄垣两县交界处就有一座海拔1800多米的广志山，它是完整的石灰岩层经侵蚀后，在山脊留下残余突出的部分，绵延犹如龙脊，成为了太行山独特的地貌景观。 【2】一个淘宝老板被湾湾打差评之…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新造车第二波上市潮：威马、哪吒、零跑抢“门票”]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905458.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905458.html"/>
        <updated>2021-11-29T10:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[争抢第四张IPO门票。]]></summary>
        <author>
            <name>深途</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[柳州没有“副本”]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5905318.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5905318.html"/>
        <updated>2021-11-29T10:26:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[除了螺蛳粉，还有老头乐。]]></summary>
        <author>
            <name>光子星球</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[因半导体和其他零部件持续短缺，丰田10月全球产量同比下降26%]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208653.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208653.htm"/>
        <updated>2021-11-29T09:49:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>该公司表示，由于半导体和其他零部件持续短缺，其10月份的全球汽车产量为627452辆，与去年同期的845107辆相比，同比下降25.8%，这是该公司产量连续第三个月下降 ... 今年前10个月，该公司的全球产量为696.1987万辆，同比增长10.1% ... 在销量方面，丰田汽车10月份的全球销量下降20.1%，至677564辆。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208653.htm'>CNBeta : 因半导体和其他零部件持续短缺 丰田10月全球产量同比下降26%</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZKBubyRDC'>凤凰科技 : 丰田10月日本减产超50%，加码中国市场，一汽丰田新车“四连发”</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[理想汽车第三季度净亏损2150万元，交付2.5万辆理想One]]></title>
        <id>https://tech.ifeng.com/c/8BZHYz26B9W</id>
        <link href="https://tech.ifeng.com/c/8BZHYz26B9W"/>
        <updated>2021-11-29T09:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>财报显示，按照美国通用会计准则(GAAP)计算，理想汽车第三季度总营收为77.8亿元(人民币，下同)(约合12.1亿美元)，较上年同期的25.1亿元增长209.7% ... 理想汽车在第三季度共交付25,116辆理想One，同比增长190.0% ... 今年10月份，理想汽车交付7649辆理想One，同比增长107.2%。</p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZHYz26B9W'>凤凰科技 : 理想汽车第三季度净亏损2150万元 交付2.5万辆理想One</a></p><p><a href='https://tech.ifeng.com/c/8BZKyG1WRHF'>凤凰科技 : 理想汽车三季度财报：营收上涨210%，交付量增长190%</a></p><p><a href='https://www.jiemian.com/article/6861647.html'>界面 : 理想汽车三季度营收77.8亿元，车辆毛利率达到21.1%</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人均百万的知乎，居然也下海做电商了？]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/477059.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/477059.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T09:34:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“逼格”最高的知乎做电商有前途吗？它会成为第二个小红书还是网易严选？你会愿意在知乎被种草或者购买知乎的自营商品吗？
下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[化工大宗商品物流公司丰茂东投获A轮、A+轮超亿元融资]]></title>
        <id>https://www.chinaventure.com.cn/news/64-20211129-365819.html</id>
        <link href="https://www.chinaventure.com.cn/news/64-20211129-365819.html"/>
        <updated>2021-11-29T09:32:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>贵州丰茂东投物流有限公司于近日获A+轮融资，此前今年6月刚获A轮融资，整个A轮融资共募集资金超过1亿元人民币，由贵阳创投与丰厚资本等机构共同投资 ... 丰茂企业是一家全国性化工大宗商品物流企业，专注时间最长、规模最大的产品就是危险化学品，业务延伸到了化工、冶炼、生产制造等若干个行业里，其中包含了各类化工新能源、大宗商品、有色冶炼等 ... 以资本为纽带、以物流产业为背景，我们与工厂生产企业共同建立物流公司，在为合资方的工厂提供物流保障的前提下，又以自有商品为基础，融入社会第三方的商品，进一步优化和控制成本。</p><p><a href='https://www.chinaventure.com.cn/news/64-20211129-365819.html'>投中网 : 化工大宗商品物流公司丰茂东投获A轮、A+轮超亿元融资</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从气味图书馆到观夏，国货香水走上高端化之路｜消研所看赛道]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5895322.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5895322.html"/>
        <updated>2021-11-29T09:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[未来五年,中国香水市场的增速将是全球市场的3倍左右,发展潜力巨大。]]></summary>
        <author>
            <name>赫婧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派评 | 近期值得关注的 App]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70197</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70197"/>
        <updated>2021-11-29T09:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本期《派评》的主要内容有：

🎆 老牌动态壁纸工具 Wallpaper Engine 推出 Android 版本。
🐦 Android 上的鸟类识别 & 科普应用：Merlin。
🔧 Pixelmator Pro 推出一键抠图功能。
✏️ 跨平台桌面写作工具《妙笔》大版本更新。
……

你可以通过文章目录快速跳转到你感兴趣的内容。如果发现了其它感兴趣的 App 或者关注的话题，也欢迎在评论区和我们进行讨论。
不容错过的新App
虽然少数派一直在为大家发发现和介绍各平台上的优质 App，但仍有不少设计、功能、交互、体验都非常优秀的 App，还没有被我们发掘和介绍。它们可能是一款老 App，也可能是近期上架的新 App，我们会在这里介绍给你。
Wallpaper Engine：万众期待的动态壁纸引擎上线 Android 版

平台：Android / Windows
关键词：壁纸、动态壁纸

@Noah_Choi：想必各位玩家的 Steam 库中一定会有 Wallpaper Engine 这个强大的动态壁纸工具，它帮无数玩家美化了自己的电脑桌面、营造了一个或炫酷或可爱的娱乐氛围。不过话说回来，动态壁纸可是 Android 平台的强项，所以在近日，Wallpaper Engine 发布了 Android 版本，我们手里的手机或者平板电脑也能享受到创意工坊里无穷无尽的动态壁纸了。
使用 Wallpaper Engine 的 Android 版非常简单，它直接使用了 Android 系统动态壁纸接口，我们可以在壁纸设置中找到 Wallpaper Engine 服务，或者通过应用内设置壁纸。Wallpaper Engine 已经内置了 9 款基础壁纸，可以看作是一个基础功能展示。每种壁纸都会有一些自定义选项，例如修改配色、元素选择等等，在电脑上使用过 Wallpaper Engi…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[优酷诉快手短视频侵权《冰糖炖雪梨》，一审胜诉获赔46万]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/nictation/5905621.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/nictation/5905621.html"/>
        <updated>2021-11-29T09:24:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>北京互联网法院对优酷诉快手短视频侵权《冰糖炖雪梨》一案作出一审判决，优酷胜诉并获赔46万元人民币 ... 此后，优酷先后多次发送侵权告知函，要求快手平台删除涉案侵权电视剧，快手依然放任用户上传作品剧集 ... 北京互联网法院11月25日作出一审判决，认为快手平台有义务通过关键词搜索等方式注意并尽量防止用户上传侵权视频，而且在收到告知函后仍然没有采取相应措施制止侵权，构成帮助侵权，应当承担法律责任。</p><p><a href='https://www.tmtpost.com/nictation/5905621.html'>钛媒体 : 优酷诉快手短视频侵权，一审胜诉获赔46万</a></p><p><a href='https://www.jiemian.com/article/6861153.html'>界面 : 优酷诉快手短视频侵权《冰糖炖雪梨》	一审胜诉获赔46万</a></p><p><a href='https://finance.sina.com.cn/tech/2021-11-29/doc-ikyakumx0970836.shtml'>新浪科技 : 优酷诉快手短视频侵权《冰糖炖雪梨》 一审胜诉获赔46万</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社区零售的终局是什么？]]></title>
        <id>https://www.tmtpost.com/5904589.html</id>
        <link href="https://www.tmtpost.com/5904589.html"/>
        <updated>2021-11-29T09:16:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谋而不同。]]></summary>
        <author>
            <name>新眸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[柯南本周的动画真的笑裂我了，怎么能做到全程都是槽点毫无一丝缝隙的]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69993</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69993/"/>
        <updated>2021-11-29T09:11:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1000多集了，估计实在没的编了]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年“双十一”，将成为时代的分水岭？]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/477033.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/477033.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T09:11:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年“双十一”，大家最直观的感受就是各家平台相对安静，少了以往铺天盖地的喧嚣和相互竞争的火药味。有些人不禁疑惑：已经举办了13年的“双十一”，真的要凉凉了吗？

下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果公开含视力矫正头戴设备专利，AR眼镜或于明年底发布]]></title>
        <id>https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208625.htm</id>
        <link href="https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208625.htm"/>
        <updated>2021-11-29T09:00:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>专利说明书及摘要显示，不同用户可能具有不同的眼睛屈光异常，因此需要不同的矫正型透镜 ... 本专利包括头戴式显示单元、眼镜框架和可移除透镜组件，其中，可移除透镜组件（包括矫正型透镜元件）能耦合到头戴式显示单元和眼镜框架上 ... 苹果公司计划在2022年推出一款头戴设备，将采用复杂且造价昂贵的设计，并配有可替换的镜片，该公司可能需要与全球各国有关部门就近视镜片进行合作。</p><p><a href='https://www.cnbeta.com/articles/tech/1208625.htm'>CNBeta : 苹果公开含视力矫正头戴设备专利，AR眼镜或于明年底发布</a></p><p><a href='https://www.36kr.com/p/1506101100957443'>36Kr : 再次改变世界？苹果全新产品线曝光，售价近两万</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新药研发服务创新技术平台「康源博创」完成近亿元A+轮融资]]></title>
        <id>https://www.cyzone.cn/article/661220.html</id>
        <link href="https://www.cyzone.cn/article/661220.html"/>
        <updated>2021-11-29T08:55:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>康源博创生物科技（北京）有限公司（以下简称：康源博创）完成了近亿元A+轮融资，由经纬创投领投，亦尚汇成、山蓝资本和源慧创投跟投 ... 康源博创由在国际知名CRO和生物技术公司工作多年的科学家团队共同创立，是一家专注于新药研发服务的创新技术平台公司 ... 中国创新前景广阔，新药研发未来可期，康源博创将会继续秉持“服务、创新”的理念，深耕技术，拓展产品，提升服务，与广大客户携手前行。</p><p><a href='https://www.cyzone.cn/article/661220.html'>创业邦 : 融资丨新药研发服务创新技术平台「康源博创」完成近亿元A+轮融资，经纬创投领投</a></p>]]></summary>
        <author>
            <name>Readbub</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[达尔文和艾玛的婚姻]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69992</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69992/"/>
        <updated>2021-11-29T08:50:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@作家叶倾城：1838年，达尔文29岁。 他已经完成了一生中最重要的事，乘坐贝格尔军舰环球考察，五年的舰上生涯，将在数年后变成《物种起源》这本惊天动地的巨作。 这是进化论史上的大事。 但是现在，他在思…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国限制中国半导体发展，是个一箭双雕的阳谋]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69991</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69991/"/>
        <updated>2021-11-29T08:21:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@徐佳杰plus:说真的，越了解国际上一些比较尖端的科技创新，越发觉得美国限制中国半导体发展，是个一箭双雕的阳谋。 这肯定不是阴谋论，你们听我慢慢说。 目前咱们普通人了解到的，国际上的所谓“创新”，一…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好看好玩的 2022 新年日历，我们又为你收集了 11 款]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69892</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69892"/>
        <updated>2021-11-29T08:00:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年马上就要结束了，继之前的文章发布之后，在短短一个月之间，更多 2022 年有趣的日历也都纷纷面市。我为大家又搜罗了一些有趣好玩的 2022 年日历，一起看看有没有你喜欢的吧。
关联阅读：挑一本好看的 2022 年日历，迎接充满希望的虎年
编注：如无特殊说明，以下日历产品可以直接在电商平台搜索和购买。
同福客栈日历 2022
几乎每隔一段时间，我都能听到不同的朋友说又开始重刷《武林外传》了。作为国民下饭神剧，《武林外传》的周边产业也是风生水起、热热闹闹。从原声播客到搞笑博主，应有尽有。同福客栈 2022 日历就是由 @同福客栈知识竞答 推出的。

《同福客栈2022日历》在每一天都精选了一句剧中台词，光看这文字就有画面了，难怪自称「有声日历」。所选取的句子都与当天的日期有所关联，至于到底是什么样的联系，我看必须得是《武林外传》五级学者才能真正发掘出其中的奥妙。

除了台词之外，每页日历底下还有一道知识考验。出题点都是来自剧中不起眼的一点剧情，比如「西铺米街被盗几捆大葱？」，等等…… 我竟然都不知道有西铺米街的存在？！

《同福客栈2022日历》日历页包含阴历阳历、以及星期和节假日，可以说是非常齐全了。全彩插图避开了剧中的人物与场景，不过配色鲜艳丰富，也是来自同福客栈里的各种颜色。

你可以在店铺 同福客栈知识竞答 购买《同福客栈2022日历》售价 98 元。
五金行日历 2022
中断一年后，品牌设计公司 Five Metal Shop 总算是推出《五金行日历 2022》了。

《五金行日历 2022》沿用了一如即往的高级设计。这本日历最与众不同的便是采用了大量鲜艳的配色，来自 10 种全新Pantone 颜色，包含五种霓虹色、两种金属色、两种特殊色和一种粉彩色。

它们有夜市闪烁的霓虹紫、盥洗台上的牙膏粉绿、年节餐桌上的乌鱼子红、每天追着跑的垃圾车黄。受到这些来…]]></summary>
        <author>
            <name>ElijahLee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微语录精选1129：年轻就要多吃苦]]></title>
        <id>https://bohaishibei.com/?p=69989</id>
        <link href="https://bohaishibei.com/post/69989/"/>
        <updated>2021-11-29T07:29:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我从不认同「年轻就要多吃苦」，并不是一定要经受很多痛苦才成为更好的人，有些痛苦是永远都没法和解的。相反，你要先快乐，才能够承受苦难，才能够不被它击溃。 婚姻就是，人生不易，找个伴侣，同舟共济。而不是上…]]></summary>
        <author>
            <name>梁萧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[动动嘴就能下载文件，我用快捷指令 + Quicker 实现远程操作]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70188</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70188"/>
        <updated>2021-11-29T06:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前言
不知道你有没有设想过，躺在沙发上就能让卧室的电脑帮你下载想看的电影、说一句话就能让电脑打开想玩的游戏……这些看似「科幻」的操作，在智能家庭逐渐普及的当下，显然已经不是什么难事了。
不过，依赖第三方解决方案往往很难满足自身的所有需求。以我自己为例，我的 PC 作为家用游戏机，一直连接在电视上。想舒服的进行遥控，要么使用无线键鼠，要么使用远程桌面，终归费时费力。无意瞄到桌面摆放的 HomePod，开始思考能不能使用语音去进行遥控。呀，用语音进行控制 Windows 电脑，好像是个很酷的事情耶～
想到就做，但想法是美好的，事实是残酷的。就这样一个简单的需求，局限于设备平台以及系统权限，需要付出大量心血才能实现。愿意折腾的玩家或许会享受这个过程，但作为普通人的我们，就想简单快速的满足自己，那有没有好方案呢？
有的，而且很简单。下面请允许我将这个「魔法」剖析给你，助你成为家里的魔术师🪄
工具介绍

Quicker：Windows 平台上的效率工具，亮点在于用户可以通过可视化编程的方式编写属于自己的动作；
快捷指令：Apple 生态中系统级效率「神器」；
Aria2c：跨平台的一款轻量级命令行下载工具。

本文将以远程调用 Aria2c 下载，作为案例分享，发掘 Windows 远程自动化的潜力。
其中 Quicker 作为灵魂，实现动作组合、远程调用等功能。快捷指令作为触发器，实现自动化操作。
关于Aria2c，详细参考链接置于文章底部，简要介绍一下，在本文中 Aria2c 通过传入下载链接，进行高速下载。
注：Quicker 免费版有调用限制，如果想拥有更好的服务，建议购买专业版。
效果一览
作为在我派的保留节目，不玩玩派派怎么行？为了实现远程打开游戏、电影的操作，于是我先做了一个「一键直达少数派」的 Demo。只需要对 Siri 说「Hi,Siri 打开少数派」，电脑便会…]]></summary>
        <author>
            <name>SunShinenn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[概念车终于不再只是「玩概念了」]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292471</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292471"/>
        <updated>2021-11-29T05:17:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | morty


Dream Car、Image Car、Show Car……20 世纪 30 年代，刚刚出现的概念汽车（Concept Car）并没有统一的名称。但是这些不同的叫法都在传达一个信息：这些车是不准备在短期内投产的。20 世纪 60 年代它甚至被叫为实验车（Experimental Car）。

在百年的汽车历史中，概念汽车更像是艺术舞台上的时装秀，不一定能在现实生活中流行，它体现设计师对未来汽车发展方向的一种构想灵感和风格。
概念汽车的展示，成为了世界各大汽车公司借以展示设计理念和表达设计诉求的最重要方式，甚至是对于更长时间周期内的汽车设计与技术发展的「预测」。
但往往为了更加「吸引眼球」，新奇原则、奢侈原则成为了概念车的必需品。从「概念」走向「现实」留下的往往只有车身设计上那可怜的几条曲线了。
这样的落差往往让消费者难以接受。
如今在智能电动汽车逐渐成长的时代，这种现象正在被改变，新技术的发展落地逐渐开始追上「概念」。
电动化的汽车产品不断涌现、迭代与更新更是在不断加速。先进的电子电气技术被更快速的搭载在电动汽车上，概念车被越来越快速的落地量产。
因为摆脱了发动机与变速箱、转向系统等传统动力部件的束缚，电动汽车的产品形态也开始在设计、布局等方面悄然发生转变，甚至完成当年无法落地的「概念」。












 

技术开始追上了「概念」









电动时代，新涌现的造车新势力们鲜有展示「概念车」。相反却是以每年推出一款新品的产品策略在快速落地和验证自己对于产品与需求的理解。
电动汽车的出现引领了一个汽车产品「快进化」的过程。汽车产品的「迭代周期」逐渐缩短，因为芯片、传感器、电子电器相关的技术应用，新技术在汽车上的验证和迭代越来越迅速，也似乎更加符合今天移动互联网快速变化的趋势。
这样的变化也影响着老牌车企们在「产品进化」上的理解。在今…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从硅谷到国内，下一代芯片出路在哪？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292407</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292407"/>
        <updated>2021-11-29T05:13:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年以来，无论是传统车企还是造车新势力，整个汽车行业都因为芯片短缺而进入寒冬。

疫情爆发，芯片厂减产，销售方囤货涨价，各种因素相互交织下，车企举步维艰。车规级芯片的生产要求比普通的消费电子类芯片要求更高、更严格，因此芯片产量恢复仍旧需要很长一段时间。先前有专家推测，此次全球范围内的芯片短缺可能会持续到 2023 年甚至更远的时间。
凡事皆有利弊。
此次全球芯片荒，某种意义上也反向促进了国内车规级芯片厂商的发展，国内的芯片创业公司接连获得融资，并被寄予了拯救芯片市场的厚望。
2018 年，从硅谷回国的仇雨菁成立芯驰科技，聚焦车规级芯片。对于这次汽车产业「史诗级」的芯片灾难，她认为除了明显的疫情和半导体周期之外，更重要的是传统汽车在电子化过程中一直以「打补丁」的方式，在汽车各处追加芯片。而随着智能电动车的崛起，所有芯片集成到车控、座舱和驾驶等几个「域」已经变成行业趋势。
「未来车里面会有一个中央集团单元，控制车的所有功能，不再需要那么多分散的电子控制单元。」而面对这样一个未来，仇雨菁认为，汽车芯片公司在保证车规级芯片的安全可靠之外，更要考虑芯片在较长的制作周期中保持先进性。

          
        
仇雨菁做客极客公园 Rebuild ｜极客公园

      

11 月 22 日，在极客公园 Rebuild 视频直播中，仇雨菁讲述了她对于「缺芯」的思考、从硅谷到国内的创业经历，并向大家分享了其在芯片行业创业的经验与感悟。


汽车芯片到底「缺」在哪


极客公园：今年的这个缺芯到底是怎么回事？
仇雨菁：大家今年都比较关心缺芯这个事，尤其是汽车行业，其实半导体行业，它本来就是一个周期性的行业，大概每一、两年都会经历一个波峰到波谷的过程。
疫情期间大家对于汽车的销量预测没有那么好，但没想到疫情之后反弹得非常快，所以大家的预测是有偏差的。
除了汽车半导体以外，其…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外卖“好评返现”打假人，一单坑商家上万元]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/476780.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/476780.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T03:54:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大家在点外卖的时候应该都收到过“好评返现”的小纸条，有一群人就盯上了这些小纸条，然后去“坑”外卖商家的钱。从消费者的角度，大家认为这种外卖“打假人”有存在的正当性吗？
下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[考物阁 03｜为了让主动消噪「效果拔群」，我放弃了 AirPods Pro]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70083</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70083"/>
        <updated>2021-11-29T03:32:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

过去的我并不认为一个足够安静的写作环境能为自己带来效率的提升——这个想法一直持续到我开始在少数派写作，然后就没有然后了。在少数派发文两个月，我逐渐意识到在写作过程中排除干扰对于保持思考的重要性。所谓「灵感」只不过是个一闪而过的念头，而抓住这个念头的难度并不比在热门视频中精准定位到一条弹幕要更容易一点——视频可以回退和暂停到进度条的任何位置，但人的想法却没有「精确回溯」这一说。既然主观上无法作为，想要更加容易的捕捉灵感，就得从客观条件的方向着手改善：在来自外界的无数干扰中，最容易被消除的当属无休止的环境噪音；而至于那些内在的杂乱想法，就只得「时时勤拂拭，勿使惹尘埃」了。
抱着如此的想法，我开始在市面上寻找一款能够满足长时专注需求的无线消噪耳机。在此之前，我曾经使用过 FreeBuds 3 及 AirPods Pro——前者在佩戴的体验上显得轻松愉快，但消噪功能的作用范围比较有限；后者的消噪效果处于该品类的第一梯队，然其悬挂入耳的设计依然会让我在使用超过三十分钟后明显感觉到耳道的「力不从心」——即使使用最小的硅胶耳塞时也不例外。当下无线消噪耳机的出货主力都是些有一定技术实力的手机厂商，这些优先适配自家硬件设备和软件生态的产品自然也会受到各种各样意想不到的限制和约束 除了 AirPods Pro 不支持 Apple Music 的无损音频，所以我将眼光投向了传统声学厂商推出的同类产品，这其中恰好有一款产品满足了我对于无线消噪耳机的全部期待——Bose QuietComfort Earbuds，通俗一点的名称则是「Bose 大鲨」。

B…]]></summary>
        <author>
            <name>Kiririn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[告别社恐第一步：最强的聊天开场白都在这里了]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/476779.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/476779.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-29T03:18:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近收到了朋友们的提问：“我总是有社交恐惧症，和人聊天都找不到适合的话题，能给一些建议吗？”本期视频，我就给大家总结出了十几种聊天的开场白，希望大家都顺利告别社恐。当然，如果有更好的聊天方式，也欢迎大家分享经验哦。


参考文献：
[1] Anne Dickson.(2001). Women at Work: Strategies for Survival and Success
[2] Marty Nemko. (2018). Careers For Dummies


下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[VideoProc Converter 4K 4.5 视频格式转换]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/videoproc.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/videoproc.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:24:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VideoProc是Mac平台上的一款视频处理软件，旨在通过全硬件加速来剪切，修剪，合并，调整，转码，编辑4k视频。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Millumin 4.12.a 视频处理工具]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/millumin.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/millumin.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:23:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Millumin 是Mac平台上的一款专业的视频编辑软件，功能十分强大且十分齐全。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CameraBag Photo 2021.4.0 图片编辑]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/camerabag-photo.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/camerabag-photo.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:21:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CameraBag Photo 可以为图片添加各种复古特效，具有150多款专业滤镜和30多种图片处理工具，支持RAW等常见的图片格式，让你轻松制作出复古照片。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CameraBag Pro 2021.4.0 图像处理和修饰]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/camerabag-pro.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/camerabag-pro.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:20:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CameraBag Pro 是Mac电脑上的一款图像处理和修饰应用。通过专为人像设计的预置，不同的风景场景，过去模拟胶片的忠实模拟，流行的现代照片风格，以及更多滤镜为你的图片修饰。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ImageRanger Pro 1.8.6.1819 照片管理工具]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/imageranger-pro.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/imageranger-pro.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:19:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ImageRanger Pro是一款专业的图片管理软件，可以轻松帮助用户组织和管理Mac上的所有图片，另外还支持快速查找和删除重复项、裁剪、手动排序、调整图片大小、打印等实用的功能。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wondershare PDFelement Pro 8.5.6 强大的PDF编辑工具]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/wondershare-pdf-element.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/wondershare-pdf-element.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:18:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PDFelement可是能为你提供强大的编辑功能滴，支持OCR光学识别引擎，有效的提升文字的识别效率，另外PDFelement支持PDF转换等功能，在保证原有完整文档的基础上，提供了多样的风格和样式。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chaotica 2.0.36 fix 图像渲染]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/chaotica.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/chaotica.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:17:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chaotica 是Mac电脑上的一款先进的图像渲染软件工具，建立了无论是新手用户和专业艺术家都很适用的分形艺术。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Banktivity 7.5.3 fix 财务管理软件]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/banktivity.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/banktivity.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:16:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Banktivity是一款Mac上强大专业的财务管理软件，具有丰富的数据导入和导出功能、多账户管理、预算管理、数据同步、智能的报表等等功能。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SnapMotion 5.0.2 精确地从视频中提取静态图像]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/snapmotion.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/snapmotion.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:14:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SnapMotion可以快速将截取视频中的图片，并且支持批量处理，支持导出为GIF等格式，简单易用。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wondershare UniConverter 13.5.0.18 视频编辑转换工具]]></title>
        <id>https://xclient.info/s/wondershare-uniconverter.html</id>
        <link href="https://xclient.info/s/wondershare-uniconverter.html"/>
        <updated>2021-11-29T01:13:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wondershare UniConverter 是一款功能强大的视频编辑工具，集视频下载，转换，剪辑，刻录等多功能于一体，能够帮助用户轻松进行视频处理。]]></summary>
        <author>
            <name>xclient.info</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：央行解读收款二维码新规、互联网广告新规征求意见等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70184</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70184"/>
        <updated>2021-11-29T01:07:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
央行解读收款二维码新规
据新华社报道，央行有关人士近日就上月发布的《中国人民银行关于加强支付受理终端及相关业务管理的通知》进行解读，针对「微信、支付宝收款码将不能用于经营收款」的说法做出澄清。该通知的主要内容之一是将条码支付纳入监管范围，对个人收款条码的使用规范做出具体规定，并将于 2022 年 3 月 1 日起施行。
根据央行说法，上述规定的背景是，此前一些商户收款使用「码牌」或者打印封装的二维码，此类「个人静态收款条码」收款安全性较低，容易被犯罪分子利用，因此要求向收款服务机构（如微信、支付宝等）申请转为商用收款码；同时，要求不得通过个人收款条码为具有明显经营活动特征的个人提供经营活动相关收款服务。
至于哪些用户属于「具有明显经营特征」，中国支付清算协会正在研究制定相关标准。人民银行有关人士表示，在相关要求实施之前，支付服务机构必须要全面、充分评估客户正常支付需求，制定配套服务解决方案，确保服务成本不升、服务质量不降。收款服务机构有义务免费为商户提供商用收款码，商户只需要提供必要的身份核实信息。来源
互联网广告新规征求意见，启动播放、视频插播、弹出等广告须确保一键关闭
11 月 26 日，市场监管总局就《互联网广告管理办法（征求意见稿）》向全社会公开征求意见。
根据《意见稿》，互联网广告应当具有可识别性，能够使消费者辨明其为广告。通过互联网媒介，以竞价排名、新闻报道、经验分享、消费测评等形式，或者附加购物链接的其他形式推销商品、服务的，应当显著标明「广告」。以启动播放、视频插播、弹出等形式发布的互联网广告，应当显著标明关闭标志，确保一键关闭。
《意见稿》还禁止了一系列「影响一键关闭广告」的行为，包括没有关闭标志或者需要倒计时结束才能关闭；关闭标志虚假、不可清晰辨识或定位；实现单个广告的关闭，须经两次以上点击；在浏览同一页面过程中，关闭后继续弹出广告；…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小米汽车正式落户北京亦庄；索尼「手机游戏手柄」专利曝光；科学家制造出 3D 打印「活体墨水」｜极客早知道]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292433</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292433"/>
        <updated>2021-11-29T00:33:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯财付通回应外汇业务违规被罚
28 日消息，财付通回应称，针对 2019-2020 年例行检查中发现的问题，财付通已第一时间制定了改进计划，并逐项落实，目前已全部完成整改。后续将在国家外汇管理局深圳分局的指导下，进一步加强合规管理。

          

此前，官方曾发布行政处罚决定：微信支付的运营主体——财付通支付科技有限公司被没收违法所得 2000 元，处以罚款 278 万元，理由包括：未按规定报送相关材料，超过登记范围开展外汇业务，未按规定办理售汇业务，未按规定采集必要信息等。（来源：界面新闻）

          

小米汽车正式落户北京亦庄
11 月 27 日，北京经济技术开发区管委会与小米正式签订合作协议，正式宣布小米汽车落户北京经开区。

小米汽车将在北京经开区分两期建设累计年产量 30 万辆的整车工厂，其中一期和二期产能分别为 15 万辆，2024 年首车将在北京经开区下线并实现量产。
据悉，小米汽车有限公司已于 2021 年 9 月 1 日注册成立。11 月 18 日，小米第二家汽车公司成立。（来源：新浪科技）


高盛将向亚太地区员工提供隔离补贴
11 月 28 日消息，高盛集团推出一项补偿计划，帮助亚太地区员工弥补因酒店隔离而产生的费用。根据彭博看到的一份备忘录，从 12 月 1 日起，高盛在该地区的员工将可以申请不超过 5000 美元的一次性补贴，以弥补强制检疫隔离的支出。

          

在高盛之前，摩根士丹利和摩根大通已经推出类似的补贴。（来源：彭博社）

          

财政部提前下达 2022 年新能源汽车补贴资金
11 月 28 日消息，日前，财政部经济建设司发布《关于提前下达 2022 年节能减排补助资金预算的通知》（以下简称《通知》）。
《通知》显示，北京、天津、河北、山西、辽宁、吉林等 25 个地区列入提前下…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blogger页面类型指南]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6632.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6632.html"/>
        <updated>2021-11-28T15:33:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Blogger的模板和WordPress等常见的系统不同，所有页面都是用一个模板，因此，进行模板编辑修改的时候，就会需要在模板里区分不同的页面类型才能修改，这里就介绍一下目前Blogger里面的几种模板类型。


　　使用blog.pageType标签可以获得模板类型，其数值是以下类型之一：item, static_page, archive, index, error_page 。


　　1、item：文章页面


　　这里主要是博客的文章页面，也是最常见的页面。文章页面的网址结尾通常为 "/年/月/文章网址.html"，类似这样的格式。使用如下的代码，可以让代码只在文章页面里面执行。



<b:if cond='data:blog.pageType == "item"'>

  <!--这里的代码，文章页面才会执行。-->

</b:if>



　　2、static_page：静态网址页面


　　静态网址页面是指的博客的独立静态页面，例如“关于我们”、“联系方式”等，和WordPress的页面功能一样，静态页面的网址结尾通常为 "/p/页面网址.html"，类似这样的格式。使用如下的代码，可以让代码只在静态页面里面执行。



<b:if cond='data:blog.pageType == "static_page"'>

  <!--这里的代码，静态页面才会执行。-->

</b:if>



　　3、archive：文章存档页面


　　文章存档页面指的是博客的按照年月进行归档的页面，通常为侧栏“博客归档”小工具产生的页面，使用如下的代码，可以让代码只在存档页面里面执行。



<b:if cond='data:blog.pageType == "archive"'>

  <!--这里的代码，在文章存档页面才会执行。-->

</b:if>



　　4、error_page：错误页面


　　一般指的就是类似404页面等错误页面，默认情况下，系统会返回一个信息，信息为：抱歉，您在此博客中查找的页面不存在。



<b:if cond = 'data:blog.pageType == "error_page"' > 

  <!--错误页面-->

</b:if >



　　5、index：索引页面


　　相当于文章列表页面，包括首页、标签页、搜索页面等。下面将分别讲述。


　　使用如下的代码，可以让代码只在主页页面里面执行。



<b:if cond = 'data:blog.url == data:blog.homepageUrl' > 

  <!--首页--> 

</b:if >



　　使用如下的代码，可以让代码只在搜索页面里面执行。



<b:if cond = 'data:blog.pageType == "index" and data:blog.searchQuery' > 

  <!--搜索页面--> 

</b:if >



　　使用如下的代码，可以让代码只在标签页面里面执行。



<b:if cond = 'data:blog.pageType == "index" and data:blog.searchLabel' > 

  <!--标签页--> 

</b:if >



　　使用如下的代码，可以让代码只在索引页面里面执行。



<b:if  cond = 'data:blog.pageType == "index" and data:blog.searchQuery == "" and data:blog.searchLabel == "" and data:blog.url != data:blog.homepageUrl ' > 

  <!--索引页--> 

</b:if >



　　总结，上面是所有的Blogger模板页面类型，通过修改上面的代码，可以在一个模板里面定制各种类型页面的显示样式和功能，实现Blogger的个性化和定制化。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客之选年度评选丨年度相机：索尼 Alpha 7 IV]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292197</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292197"/>
        <updated>2021-11-28T15:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年依旧充满变化。这一年里，手机不再瞩目，智能车迎来了新纪元，而元宇宙似乎还很遥远。但不改变的是，极客之选依然陪着大家，持续关注着科技行业，不断体验着新鲜有趣的产品。「年度产品」是极客之选年底的保留栏目，从 11 月 25 日开始，我们将逐一揭晓年度产品，一共涉及 3 个大类共 20 余个细分品类，从「娱乐至上」到「生产力万岁」，我们希望站在不同维度和视角，和大家一起聊聊 2021 年最有料的科技产品。

          

就像头戴降噪耳机一样，索尼在微单领域同样比很多友商走得更加靠前。以至于从 2018 开始，之后三年多的时间里，虽然市面上也出现了很多不错的全画幅微单相机，但 A7M3 却一直被大家认为是此类产品的「画质基准」，直到今年十月份全新 A7M4 上市。
图片来自官网

作为 A7M3 的继任者，A7M4 迎来了全方位提升。在这款产品上，索尼为它配备了全新的 BIONZ XR 影像处理器以及约 3300 万像素的全画幅背照式 Exmor R CMOS 影像传感器，不仅带来了更加宽广的感光范围，也让其自动对焦性能又向上跨了几个台阶。
图片来自官网

此外，由于 A7M4 同时支持图片以及视频模式下的鸟类/动物实时眼部追踪，为摄影爱好者们提供了更大的内容创作空间。而之前被很多人所诟病的屏幕素质不佳的问题，也终于迎来了改进，更细腻的画面显示效果以及更少的伪色，对于实时取景所带来的体验提升是显而易见的。
在顶级的软硬件能力的支持下，索尼 A7M4 拥有目前同类产品中数一数二的影像画质以及性能表现，而补齐了上代产品存在的一些不足之后，可用性以及易用性也都来到了理想水平。以相对更简单的方式，获得足够出色的成像素质是索尼 A7M4 的核心优势，也是我们将其评选为年度相机的主要原因。


本文由极客公园 GeekPark 原创发布，转载请添加极客君（ID：geekparker）。]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[替代好奇心日报和轻芒杂志的高质量文章阅读 App + 网站：全现在]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-web-ios-iphone-ipad-reading-app-quanxianzai.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-web-ios-iphone-ipad-reading-app-quanxianzai.php"/>
        <updated>2021-11-28T14:27:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[除了 RSS 阅读器自己订阅的内容，我以前主要在好奇心日报和轻芒杂志里阅读「被筛选过的相对有质量的文章」。但是这俩网站 & App 都已经停业 …… 哎，这年头做内容做阅读不容易。
最近发现了一个类似轻芒杂志的 App：全现在，也是聚合了编辑们认为质量较高的内容，界面也是比较简洁易用，还提供网页版给用电脑读东西的人。
全现在 网页版 https://www.allnow.com/
全现在 App 在苹果 App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/全现在-全球青年精品资讯平台/id1529576040
Tags - 阅读]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自驾内蒙古，在北京的西边画一个圈]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70025</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70025"/>
        <updated>2021-11-28T07:04:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

在北京待了差不多半年，本想写北京，但其实细想，我似乎很难在北京找到一种放松的感觉。胡同的静是属于游客和大爷的，很难属于在这个城市工作的外来者。咖啡吧和下午茶是精致的悠闲，按摩不了紧绷的神经，长居城市的我们，偶尔也需要离开社交层面的部分自我，与自然进行一次近距离对话。
此外，漫步北京也许是容易的，漫步国庆却不是那么简单。于是我和朋友们选择在国庆「出逃」北京，途沿火山和草原，一路向西，到鄂尔多斯的沙漠折返，经过呼和浩特和山西大同，最终回到北京，在北京的西边画一个圈。
在北京的西边画一个圈
前期准备：自驾+住宿
越往城市边缘走，路上的风景就越多样，相比其他出行方式，自驾也许最合适来「走西口」
对比了各类租车软件后，我们最终选定在「神舟租车」上租一辆「宝沃BX5」。国庆五天的价格大概在 2640 元，平分到我们 4 个人大概是 660 元/人。这是国庆的价格，我看了一下大概在平常日价格的 3 倍以上，如果多人一起在平常日子里出游那真是很香了。
自驾过程中总共加了 2 次油，总价算到个人大概是 100+。这里要提醒大家的是，最后还车的时候记得一定要去加油站加满油，不然平台会扣除格外 100 元加油服务费。

住房上，我们有三晚住的是平常的旅店，另外一晚住的是蒙古包，都是两个人一间。出乎意料，最后每个人每天在住宿上花的价格大概在 100 元左右。下面是住宿的支出合计：

10.2 北京-草原天路-乌兰察布
10 点出发-下午经草原天路（桦皮林东入口-野狐岭出口）往乌兰察布-十点到达白影察干镇
挺意外的，10月 2 号出游，除了在二环堵了大概 …]]></summary>
        <author>
            <name>红拂少女</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乐高越贵，越受欢迎？]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/476727.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/476727.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-28T02:44:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不知道你们有没有同样的感受，最近两年街上的乐高门店越来越多。我查了下数据之后发现，近几年，乐高70%的新店都开在了中国，2021年上半年，乐高在全球开了60家店，其中40多家在中国。目前全球有700多家乐高品牌店，中国已经占了近300家。
 
乐高为什么突然开始梭哈中国了？翻了过去十几年乐高的财报和关于乐高的报道，师老师才发现，乐高为了拿下中国的消费者，下了一盘很大的棋。今天，我们就来研究研究，乐高是怎么在中国营销的。
下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直播带货别做「税」美人、「区块」照进现实和可怕的Omicron｜极客一周]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292409</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292409"/>
        <updated>2021-11-28T02:19:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[主播到底怎么交税
本周，网红主播雪梨和林珊珊两个人的微博双双被禁言，起因是杭州税务局通过税收数据发现两位主播涉嫌偷逃税款。
根据官方通告，雪梨、林珊珊在 2019 年至 2020 年期间，通过在上海、广西、江西等地设立个人独资企业，虚构业务将其取得的个人工资薪金和劳务报酬所得转变为个人独资企业的经营所得，偷逃个人所得税。
有关部门将依法对雪梨追缴税款、加收滞纳金并拟处 1 倍罚款共计 6555.31 万元，对林珊珊追缴税款、加收滞纳金并拟处 1 倍罚款共计 2767.25 万元。
雪梨、林珊珊两位主播的罚款金额让不少人大吃一惊，如果这两位主播都要罚款差不多一个亿，在双 11 预售当天合力拿下 189 亿元 GMV 的直播带货一哥一姐，李佳琦和薇娅得交多少税？
主播这个行业不算新鲜，但是近几年直播带货和过去单纯靠打赏和平台分成的卖艺主播不同，要想弄清需要交多少税，首先需要弄清主播和平台的关系，其关系大概分三种：
1 雇佣关系，隶属于平台，按工资薪金计算个税，平台公司需按照 3% 至 45% 的七级累进税率表为其预扣预缴个税（超过 96 万适用 45% 税率）；
2 劳务关系，不属于平台，按劳务报酬所得征税，税率 20%；
3 设立独资公司，与平台合作属于承接业务，按经营所得征收个人所得税，适用 5%~35% 超额累进税率，并享有全部利润。
自媒体雷达财经曾经算过一笔账，以李佳琦和薇娅在双十一预售当天的战绩来算，算上「坑位费」和 22%-26% 的抽佣，减去与直播平台和 MCN 机构的分成，一哥一姐的收入分别达到 15 亿元和 11.65 亿元。这个营收可以估计盖过了九成以上的 A 股公司。
不过，由于主播可以选择在一些税收「洼地」注册公司，通过公司运作来进行避税，例如李佳琦名下就有 5 家注册公司。而在本文开头雪梨和林珊珊被也正是因为通过虚构业务，将个人工资变为税收更低的经营…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大众集团：逃不掉的变革阵痛]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70128</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70128"/>
        <updated>2021-11-28T02:14:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

革命不是请客吃饭、不是绘画绣花，不能那样雅致、那样从容不迫。
但并不是所有的沃尔夫斯堡人都有这样的觉悟，他们抗拒这样的现实，所以坚定的改革派、大众集团 CEO Herbert Diess 又一次处在漩涡中心。
根据路透社消息，大众工会主席 Daniela Cavallo、大股东皮耶希、保时捷家族的代表，会在周二举办的监事会执行委员会议上讨论 Diess 的去留问题，并在 12 月 9 日前做出最后决定。这场危机距离 Diess 获得工作合同延长，雄心勃勃地发布 2030「NEW AUTO」战略，赢得改革的阶段性胜利仅仅过了 4 个月。

对于大众这种级别的巨人，大变革下的转身必然阵痛，注定不会平静。
百年未有之变局
2021 年是智能电动车继续狂飙突进的一年。国内市场新能源渗透在 9 月历史性地突破了 20%，而距离上一次突破新能源渗透率的历史性门槛「10%」，仅仅相差 5 个月。站在这波历史性的风口上，国内造车新势力三强「蔚小理」先后突破十万辆大关，0 到 1 的蜕变已经完成，并开始把触手伸向大众的欧洲大本营。

特斯拉一骑绝尘，上海工厂产能拉满，将弹药源源不断地输送到中国和欧洲市场，万亿美元的市值高过丰田、大众、通用等十余家传统车企之和。掌舵着财大气粗的大众集团，Diess 也不禁感叹，「特斯拉因为其高估值，可以无限地获得资金和资源。」
当然，大众已经是传统车企中转型电动化最积极的那一个，纯电品台 MEB 的 ID. 家族产品已经打向中欧美三大市场。Diess 可以在内部讲话中安抚大众员工，在中国，他们的电动产品第三季度销量比…]]></summary>
        <author>
            <name>类星频道</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我看谷歌翻译辱华事件]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6631.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6631.html"/>
        <updated>2021-11-27T15:10:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月26日，微博一些营销号发现了一些新的国外公司“辱华”证据，该营销号称，在谷歌翻译的英文翻中文程序中，在英文对话框输入“艾滋病人”等相关词汇，对应的中文翻译就会出现恶毒攻击中国的词汇。


　　如果是比较懂互联网技术的人，这事情其实一眼就能看明白是怎么回事，但很多外行却不明白，我这里就给大家解释一下这里面的原理和背后的真相。





　　以往的翻译通常都是使用一个一个词地“死译”，由于词义的多变性，同样一个单词在不同的场合下可能会出现完全不同的含义，因此原先的那种翻译效果可谓“惨不忍睹”，翻译质量普遍很差，Google Translate谷歌翻译服务是目前中文翻译领域中表现最为突出的一个，主要原因是谷歌翻译具有人工智能的词义辨识能力，具有机器自动学习功能。


　　谷歌翻译的一个改善翻译质量的功能就是提供用户反馈，当用户使用谷歌翻译一个句子，不满意谷歌的翻译质量，可以提交用户的反馈信息，如果提交的数量足够多，谷歌就会接纳这种信息，用来提升翻译质量。





　　好了，那么我们现在就还原一下事情的真相。


　　营销号事先现在谷歌翻译里输入“艾滋病人”，谷歌会自动识别源语言是“中文”，对应翻译中文也是“艾滋病人”。这时候营销号将源语言设置为英文，显然“艾滋病人”并不是一个英文单词，谷歌便会将其理解为一个新的英文单词，营销号再点击右侧“提出修改建议”按钮，将翻译的内容修改为特定的辱华词语，然后进行提交，对谷歌翻译的数据进行“数据污染”，经过多次数据污染，谷歌翻译就可以将被指定为英文的“艾滋病人”翻译为特定的辱华词语。





　　这个事情之所以是被“创造”而不是被“发现”的，原因很简单，没有正常人会这么用网络翻译软件。“艾滋病人”并不是英文，为什么要强制使用“英译中”的翻译模式？“艾滋病人”本身就是中文，为什么还要将其翻译为中文。显然，正常人不会这么用，因此这个所谓的“英文新词”也比较容易进行“数据污染”，于是就有了上面这场闹剧。


　　这实际上就是一个非常简单的微博营销号财富密码，通过这种简单的技术操作可以凭空“创造”出一条“辱华”新闻来获取流量和金钱，客观上却造就了一个反智社会上愚民的集体狂欢，真不知道这算是这些营销号的悲哀还是这个社会的悲哀。


　　所以说网民还是要提高自己的知识水平，多学一些互联网技术知识，提高自己的档次，否则整天被这些反智营销号忽悠得晕头转向，自己连一点识别能力都没有，早晚会吃大亏。]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客简报｜苹果「元宇宙」十年后见；小米手机江山不易守；工信部高压震慑鹅厂]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292387</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292387"/>
        <updated>2021-11-27T14:37:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OPPO Reno7 系列发布，Pro+ 被砍
本周的新品只有 OPPO Reno7 系列，这次 OPPO 又重新梳理了 Reno 的产品定位，之前采用高通旗舰芯片的 Pro+ 被取消，只留下了 SE/标准版/Pro 三款。至于 Pro+ 被取消的原因，不难猜测是担心与 Find X 产生定位冲突。

Reno7 SE/标准版/Pro 三款机型分别搭载天玑 900、骁龙 778G、天玑 1200 Max 芯片，售价分别为 2199、2699、3699 元起。其中标准版和 Pro 版采用了平直边框设计，Pro 版的屏幕边框控制更是非常出色，但后摄设计似乎有些倒退。极客之选也对 OPPO Reno7 Pro 进行了详细评测，感兴趣的话可以回顾一下。


Galaxy Note 20 年底停产，Note 系列「绝版」
2021 年是 Galaxy Note 系列手机重要的一年：但并不是因为好消息，而是因为三星没有计划在 2022 年发布新的 Galaxy Note 机型，而且还打算在今年年底关闭当前 Galaxy Note 20 的生产线，将这款「末代旗舰」正式停产。

虽然这意味着经典的 Galaxy Note 系列很可能会就此「绝版」，但其实这并非什么太大的改变：因为实际上 Galaxy Note 系列的市场份额已经由 Galaxy S 系列智能手机以及 Galaxy Z 系列折叠屏手机所取代，而且无论是 S 系列还是 Z 系列都有针对原本 Note 系列特色的 S Pen 手写笔做出对应的使用优化。
因此，Galaxy Note 系列的退场并不是什么遗憾的事情，只是因为市场需求以及技术变化所做出的对应调整。


OPPO Find N 曝光，绿厂首款折叠屏手机
折叠屏手机经过了几年发展，硬件形态设计已经比较成熟了，但想要和传统手机做出区分或者超越传统手机，关键在于系统和应用…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老教师乘车误把密码当车费错转14万]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2329</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2329"/>
        <updated>2021-11-27T12:41:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月25日，河南郑州。老教师白老先生乘坐出租车到中医院看病，车费21元，但是让老先生没想到的是...
老教师乘车误把密码当车费错转14万最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客之选年度产品丨年度无人机：DJI Mavic 3]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292183</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292183"/>
        <updated>2021-11-27T12:14:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年依旧充满变化。这一年里，手机不再瞩目，智能车迎来了新纪元，而元宇宙似乎还很遥远。但不改变的是，极客之选依然陪着大家，持续关注着科技行业，不断体验着新鲜有趣的产品。「年度产品」是极客之选年底的保留栏目，从 11 月 25 日开始，我们将逐一揭晓年度产品，一共涉及 3 个大类共 20 余个细分品类，从「娱乐至上」到「生产力万岁」，我们希望站在不同维度和视角，和大家一起聊聊 2021 年最有料的科技产品。

          

大疆在 2021 年下半年可谓是动作频频，不仅发布了面向专业级影像领域的 DJI Ronin 4D，也更新了消费级无人机系列的旗舰产品——DJI Mavic 3。DJI Mavic 3 的出现，让大疆在消费级无人机领域与友商们再一次拉大了差距。
DJI Mavic 3 对比上代机型，可以说是全方位的升级，也是时隔三年之后，让无人机爱好者看到了大疆与哈苏的再次联手，在影像系统部分，你甚至可以把 Mavic 3 看作是 Mavic 2 Zoom 和 Mavic 2 Pro 的合体超进化版本。DJI Mavic 3 是大疆首款采用了双摄组合的无人机产品，主摄采用了大疆联合哈苏共同研发的 L2D-20c 哈苏相机，它拥有 2000 万像素 4/3 英寸的传感器，以及等效焦距 24 毫米的镜头，支持哈苏自然色彩解决方案 HNCS；副摄则是一颗等效焦距 162 毫米的镜头，它拥有 28 倍混合变焦的能力。

          

在拍摄能力上，DJI Mavic 3 的主摄能够拍摄 5.1K/50fps、4K/120fps、1080P/200fps 的视频，支持以 10bit D-log 规格录制，这无疑给后期提供了更丰富的调整空间。长焦镜头则能够拍摄 1200 万像素的照片、录制 4K/30fps 的视频。
DJI Mavic 3 也在感知系统上进行了全面升级，它搭载了全向双目视觉系统，前后上下均配备了视觉传感器，因此也升级到持 APAS 5.0 高级辅助飞行系统和智能跟随 5.0，在智能避障方面有了大幅度的提升。

          

      

在续航表现上，DJI Mavic 3 也给了我们不小的惊喜，电池容量由 3850mAh（59.29Wh）提升至 5000mAh（77Wh），在电池重量增加的情况下，整机起飞重量却小幅降低。并且通过设计将机身风阻系数减小了 35%，官方标注的单块电池最大续航时间为 46 分钟，使用中也达到了 30-40 分钟的实际续航表现，无论对于无人机爱好者或者专业飞手来说都是一件令人感动的事情。

          

从硬件规格到画面素质，从感知系统到飞行能力，DJI Mavic 3 有着全方位的提升，说它的无人机中的「六边形战士」一点都不为过。另外，DJI Mavic 3 出现并不仅仅是对于自身的超越，也是近 3 年产品力最强的无人机，没有之一，它也将消费级无人机的实力天花板拉高了一个等级。


本文由极客公园 GeekPark 原创发布，转载请添加极客君（ID：geekparker）。]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些年，我们用过最好的视频播放器]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292317</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292317"/>
        <updated>2021-11-27T12:14:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前几天，老牌音乐播放器 Winamp 回归的消息出现在了时间线上，不过对于我来说，音乐播放器的记忆首先是从国产的千千静听开始的，之后进入网络时代，酷狗和酷我就成为了最常用的音乐播放器，而随着音乐行业不断转向数字化，QQ 和网易云便成为了今天的主流。其实相对而言，我关于音乐播放器的记忆其实并不算太多，而相比之下，留给我更深刻印象的可能是视频播放器。

在网络还没有普及，网速也不够快的时候，很多人都会通过光盘和下载的方式看剧，所以当时也出现了一大批好用的国产播放器，只是随着时代变迁，流媒体很快成为了主流，于是那些播放器也就慢慢被人遗忘了。今天极客之选就来盘点几款我们曾经用过的播放器，一起来找找有没有你的青春记忆吧。


超级解霸
超级解霸是我最早接触到的第三方播放器。大概在 2004 年前后，家里买了第一台电脑，里边内置的软件就有超级解霸，不过我当时并不明白这款视频播放器为什么叫「解霸」，现在回过头来才发现，「解霸」代表的是超强的软件解码能力。

在那时，家用电脑的一个重要用途就是看 VCD 光盘，但当年电脑性能普遍较弱，利用 CPU 实时解码 VCD 需要花上很大功夫，观看体验并不好，而更困难的是，当年盗版光碟横行，这些编码不规范的碟片很难被电脑读取，严重时还会造成死机。本着硬件不够，软件来凑的原则，市场上出现了超级解霸这样的软件，它不仅有超强的软件解码能力，而且针对盗版光盘开发出了「超强纠错」功能，可以流畅的读取 VCD 光盘，因此也受到了千万用户的欢迎。

不过 VCD 黄金时代很快就过去了，而超级解霸没有及时更进技术，所以没过几年也就落幕了。


暴风影音
暴风影音活跃在 2010 年前后，是当时的一款装机必备软件，那时 Windows 系统本身支持的视频格式并不全面，而暴风影音有着强大的兼容性，不仅通吃各种格式的视频，而且播放效果也很不错。另外，暴风影音也推出了一些特…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沈向洋：我有了一个 IDEA]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292376</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292376"/>
        <updated>2021-11-27T09:05:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 凌梓郡
编辑 | 靖宇


1996 年，沈向洋从卡内基·梅隆大学计算机博士毕业。他以为自己将会像博士导师拉吉·瑞迪一样，成为一位教授，一路走下去成为终身教授。
不过随着他选择加入微软，路径由此分叉。他从华盛顿州雷德蒙德的微软研究院的研究员开始，一直做到微软全球执行副总裁，掌管了微软的「技术大本营」。世事如流，「种种选择推着自己走向了另外一条路」。
2019 年，他从工作了 23 年的微软隐退。在告别信中写道：在人生的这个阶段，我觉得，已经是时候去开启一个新的篇章；去探寻超越微软、超越商业的新挑战；去思考为产业、为下一代计算科学领域的研究员和工程师们，还能多做些什么。
从微软离开时，沈向洋是历史上职位最高的微软华人高管，也是美国国家工程院、英国皇家工程院两院的外籍院士。随着担任清华双聘教授，小冰公司董事长，外界一直在猜测他的下一步会做什么。
11 月 22、23 两天，他的「新篇章」第一次正式亮相。人们看见了「超越微软、超越商业」的新存在：粤港澳大湾区数字经济研究院（IDEA）。沈向洋把人生的新事业，放到了深圳。
在 2021 IDEA 大会上，作为研究院理事长，沈向洋携研究院的科学家发布了六大产品。不同于常见的公司产品发布会，IDEA 的产品发布会被称作「创新展示会」，这也契合了 IDEA 的理念：国际化创新型研究机构。
AI 第三次浪潮以来，DeepMind、OpenAI 等非传统的研究机构扮演了重要的角色。它们既不属于高校科研体系，也不同于公司内部为研发产品而服务的研究部门。从技术突破和关键问题出发，它们做出了给整个领域带来启发的成果。
随着 AI 投资热浪远去，不少人似乎开始看衰 AI 产业化的能力。事实并非完全如此，在金融、自动驾驶、制造业等领域，深刻的变革依旧在持续。沈向洋在创新展示会的最后说：喜欢也好，不喜欢也好，我们将是这个世界上第一代与人工智能共…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「黑五」值得买：Steam、PS、Xbox 和 Switch 上值得关注的游戏优惠]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70159</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70159"/>
        <updated>2021-11-27T06:38:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年称得上是「游戏小年」，这点想必喜欢玩游戏的读者们都有同感；从去年同期到现在，整个业界尚未拿出一款投入高质量强，既叫好又叫座的高水平作品。那几款玩家们盼望已久的超级大作，发售后却接连遭遇口碑上的滑铁卢；而更多让人翘首以待的作品，全都抢着把发售档期排到了 2022 年。
不过，虽然超大型制作没能带来亮眼表现，但今年值得一玩的作品并不少。它们要么内容扎实，可以支撑你玩上很长一段时间；要么有着独特的创意和新奇的玩法，能让你体验到特别的乐趣。
每年的这个时候，都是游戏厂商们疯狂打折促销的日子，各个平台也会推出主题促销活动；有意思的是，今年 Steam 的秋季特卖还比之前延长了 1 天，12 月 1 日才会结束。
这次我们也为大家整理了一些值得入手的史低游戏，不妨趁着「黑五」特惠，用便宜的价格买下几款心仪的作品；在为今年划上圆满句号的同时，也能用一颗充满期待的心去迎接未来。
注意：不同平台的折扣截止日期不一致，具体详情请以对应平台的商店页面信息为准。
双人成行

想必这会是很多人心中的年度最佳作品之一，它拥有充满天马行空般想象力的关卡设计，以及令人眼花缭乱的各式玩法；而无论小游戏还是 Boss 战，它也充分利用了二人协作的机制，没有将这一卖点流于纸面。
本作在 Steam、Xbox 和 PS 平台上皆有折扣，支持本地双人同屏或者联网游戏。值得一提的是，第二个玩家通过「好友通行证」即可和你一同畅玩，不需要买两份。
此外，你也可以通过办理 EA Play 玩到本作。
PC（国区 Steam）：
购买链接（史低 -38%，￥198 →￥122.76）
Xbox（港区）：
购买链接（-40%，HK$318.5 → HK$191.10，支持智能分发）
PS（港区）：
购买链接（-38%，HK$319 → HK$197.78，PS4 & PS5）
生化危机 村庄

继承了《生化危机 7》的第一…]]></summary>
        <author>
            <name>KeNNY</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想退押金先充8000？ofo从棺材里伸手要钱]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/476510.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/476510.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-27T03:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本以为，我的199元押金终于可以退了！万万没想到，ofo这次的操作又是满满的套路。
下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anytype 内测版初探：它不只是离线版 Notion]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69975</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69975"/>
        <updated>2021-11-27T03:23:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

前言
如今市面上笔记类或者知识管理类软件太多，甚至每个月都能看见一款新产品的上线。工具本身并没有优劣，它们只是反映了工具使用者的需求和工作流。虽然不应该舍本逐末般沉迷于工具本身的研究，但依然不妨碍我们去探索和寻找新的工具来完善自己的信息管理。
今年年初的时候，我偶然间知道了 Anytype 这款知识管理软件，瞬间被它的「本地化 Notion」的用户评价所吸引，于是立即填写 表格，加入 Anytype 的测试计划。
Anytype 目前可以填写申请表格，每个月大概40-50人
六月份的时候，我收到了测试邀请（onboarding program），但是由于时差的缘故没法参加在线介绍。当我在十一月收到新的测试邀请时，没有丝毫地犹豫就加入了。
来自 Anytype 工程师的邀请邮件
在产品说明会议里，CEO Zhanna Sharipova 简单介绍了 Anytype 的发展路径、当前主要功能以及未来愿景，工程师 Enda Crowley 实时展示了一些基本操作。
产品介绍 Zoom 会议（Onboarding Session）
会议结束之后，Enda 立即发送了 Anytype 的下载和对应社区邀请链接。有趣的是，本周Anytype 又推出了 iOS 测试版本。截至 2021 年 11 月，Anytype 目前支持桌面端有 MacOS、Windows 以及 Linux，移动平台有 Android 以及 iOS。

Anytype 初探
是什么？
Anytype 宣称自己是一款数字对象的操作系统（an operating sytem f…]]></summary>
        <author>
            <name>JasperJia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电脑屏幕被擦坏，真的是酒精的问题吗？]]></title>
        <id>http://www.huxiu.com/article/476481.html?f=wangzhan</id>
        <link href="http://www.huxiu.com/article/476481.html?f=wangzhan"/>
        <updated>2021-11-27T02:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不知道大家最近有没有关注到苹果官方售价145元的擦屏布，怎么说呢，这产品本身就是个段子，只能感叹苹果刀下真是不斩穷人。说起来，最近关于酒精擦坏屏幕的案例好像越来越多，但真的是酒精的问题吗？这里是对一切未知感到好奇的X科技实验室，今天就来聊聊擦屏幕这件小事。
下载虎嗅APP，第一时间获取深度独到的商业科技资讯，连接更多创新人群与线下活动]]></summary>
        <author>
            <name>虎嗅网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南非出现超强新冠变异毒株；电子烟将按「卷烟条例」进行监管；许家印卖恒大股票套现 26 亿港元]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292348</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292348"/>
        <updated>2021-11-27T01:40:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南非出现 B.1.1.529 新冠变异毒株：32 处突变，近期病例快速增加
根据央视财经频道报道，近期南非地区出现了一种全新的新冠变异毒株，刺突蛋白变异数量达到 32 处，是此前德尔塔 Delta 毒株的两倍。
B.1.1.529 病毒在传播过程中，流行度 R 值突破 2，属于相当高的水平。南非表示，11 月以来，豪登省的感染病例迅速增加，尤其在学校和年轻人之中十分流行。目前，英国、苏格兰、日本、德国等国家，已经全面暂停南非及周边各国的直航航班入境。

目前尚且没有 B.1.1.529 毒株的详细流行性、免疫特性报告，世卫组织 26 日召开了专门会议来讨论这种变种，并表示至少有 100 份样本检测到了这一变种。

有一个比较好的消息是，B.1.1.529 病毒其中一个突变比较容易被检测到，因此可以使用比基因组测序更快的方式来快速识别这种病毒。（来源：IT 之家）

王兴回应美团遭罚：我们完全支持监管和执法，相信一个公平的竞争环境更有利于行业发展
美团 11 月 26 日发布第三季度财报，财报显示，美团第三季度净亏损 99.9 亿元，市场预估亏损 70.4 亿元，经调整后净亏损 55.3 亿元。
美团称，第三季度亏损主要是由于根据中国反垄断法处以的罚款所致。此前 10 月 8 日，市场监管总局就美团「二选一」做出行政处罚，责令美团退还独家合作保证金 12.89 亿元，并处以 34.42 亿罚款。它还指出，因为公司在带来长期价值的领域继续投资，导致新业务及其他分部的经营亏损随之扩大。
在美团第三季度财报发布后的业绩电话会议上，针对市场监管总局的行政处罚决议，美团 CEO 王兴表示，美团真诚地接受这一处罚，并将严格确保合规。（来源：IT 之家）


拼多多 Q3 盘前跌超 12% 资金流向「百亿农研专项」
11 月 26 日消息，拼多多发布了 2021 年第三季度财报。财报显示，…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[支付宝、微信个人收款码新规即将实施]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6630.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6630.html"/>
        <updated>2021-11-26T14:17:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近日，央行发布条码支付监管新通知，明确2022年3月1日起个人收款码禁用于经营性服务且禁止个人静态收款条码被用于远程非面对面收款。据了解，央行新规并非对收款码的商用完全禁止。个人可以将收款码申请变更为经营性用途，但变更的标准相关部门还在研究中。


　　10月13日，人民银行发布的《中国人民银行关于加强支付受理终端及相关业务管理的通知》对收款条码支付提出一系列管理要求，《通知》意在将有明显经营特征的个人收款条码用户，参照特约商户管理。《通知》要求，对于具有明显经营活动特征的个人，条码支付收款服务机构应当为其提供特约商户收款条码，并参照执行特约商户有关管理规定，不得通过个人收款条码为其提供经营活动相关收款服务。


　　经营活动是指企业投资活动和筹资活动以外的所有交易和事项。经营活动主要包括销售商品、提供劳务、经营性租赁、购买商品、接受劳务、广告宣传、推销产品、缴纳税款等。但对于日常生活、消费的非经营性活动的个人收款条码则不需要参照特约商户管理。


　　使用“码牌”或者打印封装的二维码的商户，需要向收款服务机构（如微信、支付宝等）申请转为商用收款码，但消费者日常支付体验和感受不会受到影响。”


　　此外，人民银行有关部门负责人此前就《通知》在答记者问时表示，《通知》要求个人静态收款条码原则上禁止用于远程非面对面收款，确有必要的实行白名单管理，以防止个人静态收款条码被出售、出租、出借用于搭建赌博活动线上充值通道。


　　来源：人民网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[玩  VR  的人 | 见证低谷与繁荣，他们是元宇宙的造梦者]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292325</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292325"/>
        <updated>2021-11-26T12:48:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 邓思渊


2021 年，有多少人在开发 VR？
据 2021 年 GDC（Game Developer Conference，游戏开发者大会，欧美游戏业界最权威的专业组织）对超过 3000 名游戏开发者的调查数据显示，有 38%的开发者表示他们正在为 VR 开发游戏。
而在 2016 年，这个数字只有 16%。
5 年时间，VR 产业伴随市场出清、硬件迭代、内容积累之后，跨越低谷走向复苏。
这期间，有多少 VR 开发者还在坚持？他们是如何参与到 VR 开发潮流中来的？他们在 VR 内容开发上经历了怎样的变化？他们为何坚信前路光明？
上周，我们发布了「玩 VR 的人」系列策划第一篇 ，聚焦三位 VR 玩家眼里的 VR 世界。该系列的第二篇，我们要带着大家去认识下一些 VR 内容的创作者、开发者，看看他们是如何玩 VR 的。
目前在爱奇艺奇遇 VR 平台上已经聚集了国内外数百位 VR 内容开发者。其中不乏诸多国内外优秀的开发团队和作品，如 XR Games 的《僵尸之地：弹无虚发》、Vertigo Games 的《亚利桑那阳光》、Andromeda Entertainment 的《动感音旅》、Appnori 的《多合一运动》等。这一次，我们联合爱奇艺，在爱奇艺奇遇 VR 平台上寻找到几位见证过 VR 行业低谷与繁荣的开发团队。从他们眼中，我们或许对当下和未来有更多思考。






硬件平台成熟，VR 创作迎来更多可能性




「我 2014-2015 年在南加大（USC）上 VR 课程的时候，做的第一个 VR 项目还是在 Google Cardboard 上做的。对，就是谷歌出的那个纸盒子。」中国传媒大学虚拟文娱实验室的教师杜尽知告诉我们。
这是他第一次接触 VR 开发，当时他还是一个读动画专业的研究生。在那个时间点，像他这样动画专业出身的开发者做 VR 项目是…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本周看什么丨最近值得一看的 7 部作品]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/70155</id>
        <link href="https://sspai.com/post/70155"/>
        <updated>2021-11-26T09:52:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[☕️ TL;DR

近期佳作推荐：[电影] 倒数时刻、[电影] 杀手寓言 第二章、[美剧] 鹰眼、[动画] 超级小偷、[美剧] 时光之轮 第一季、[电影] 帕尔默、[综艺] 令人心动的 offer 第三季
几则精彩预告：孔刘、裴斗娜主演 Netflix 剧集《寂静之海》12 月 24 日上线、动画电影《DC 萌宠特遣队》公布预告，2022 年 5 月上映、HBO Max 真人秀《寻找魔力麦克》12 月 16 日开播、国产动画电影《雄狮少年》发布预告，12 月 17 日全国上映
几则影视资讯：哔哩哔哩公布《三体》《偷星九月天》等 60 余部国产动画、动画剧集《英雄联盟：双城之战》将推出第二季、《黑客帝国：矩阵重启》确认引进内地，档期待定、《银行家》11 月 26 日全国上映

👀 N 部作品推荐
根据读者反馈，如果推荐语涉及剧透（对故事核心、暗线、伏笔、结局等关键要素的透露），我们会在对应作品的标题前增加 🔦 的 Emoji。
如有其他建议也欢迎在评论区提出，感谢大家对「看什么」栏目的喜爱和支持。
[电影] 倒数时刻

关键词：剧情 / 歌舞 / 传记
片长：122 分钟
观看渠道：Netflix；豆瓣链接

笼子和翅膀，你更喜欢哪一个？

@潘誉晗：电影以音乐剧作曲家乔纳森·拉森的故事为蓝本，讲述了 1990 年为了梦想而不断奋斗的乔。即使工作不是一帆风顺，即使走商业路线可以给他带来更好的生活，可他始终没有放弃，只因那不是他心里真的想要呈现给观众的故事。
我相信，即使观众对于乔纳森·拉森没有特别了解，可是当听到开场的旁白「在获得托尼奖之前，在获得普利策戏剧奖之前，在《吉屋出租》这出剧的票被卖完之前，我们就已经失去乔了」时，心里还是会突然感到一阵刺痛。
首次在电影中自弹自唱的加菲表现得棒极了，他身上的那股少年气让他在 38 岁的年纪饰演 29 岁的乔也足以让人信服，还有天…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来又一大医疗风口：「小猪配齐」？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292235</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292235"/>
        <updated>2021-11-26T05:03:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 张艺萌
编辑 | 靖宇


将一头基因改造猪的肾脏连接到一位病人腹部外腿部的血管上，54 小时后撤下，其间猪肾过滤废物和排泄尿液的功能正常，没有产生排异反应——这是不久前，纽约大学医学院朗格医疗中心的医生所做的医学实验。医生表示，这一案例表明，猪肾可能成为透析患者以及终末期肾病患者的最佳选择。
在过去，大部分情境下，一名需要器官移植的病人能做的只有等待，最终能等到并且成功移植的，仅是其中非常小部分的幸运儿。
上世纪九十年代，以猪器官为主要目标供体的异种移植研究已经在业内出现，从开始的为人追捧，到后来面临技术困境，又因为伦理问题而被世卫组织禁止。近年来随着基因技术的进步，使得「基因改造猪」变得更加适合培养器官，纽约大学的此次试验也证明，时隔二十年后，异种器官移植或将迎来高速发展期。
「小猪配齐」，或许是未来又一大医疗风口。


「暂未产生排异反应」
接收者是一名脑死亡患者，有肾功能不全的迹象，经过协商，家属同意在为其移除维生仪器前参与试验。
那颗移植的肾脏来自美国联合治疗公司（United Therapeutics）的子公司 Revivicor 研发的一种科学家有意改变基因组的猪——GalSafe 猪。经过基因编辑，敲除了猪体内能催化细胞表面表达 α- 半乳糖（α-gal），即一种可能诱发人体排斥的糖分子的基因。
蒙哥马利（Robert Montgomery），美国纽约大学医学院朗格医疗中心的一名外科医生，将这颗猪肾脏，连接到了病人的腹部外腿部血管上。新肾脏附着在患者腿部血管上并保持在体外，盖有保护罩以便进行观察和肾组织取样。
54 个小时后，暂时没有出现受体免疫系统的排斥反应。研究者撤掉了受试者的呼吸机，标志着试验结束。
这次手术采用统称为在体灌流术的模型，蒙哥马利说，猪肾的功能看来相当正常，它制造的尿量，与移植人类肾脏所预期的尿量一样。病人原本异常的肌酐水平（C…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微信：控制明星控评、爆料账号创建；小红书治理「炫富」，豪宅豪车不见；5 学生「抢救」九章量子计算实验室获奖 12 万元]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292220</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292220"/>
        <updated>2021-11-26T00:48:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美商务部将 12 家中企列入打压清单
当地时间周三，美国商务部工业与安全局（BIS）发布公告称，将位于中国、日本、巴基斯坦和新加坡的 27 个实体列入「实体清单」（Entity List），其中有 12 个实体位于中国。
美国商务部特别强调，8 个位于中国的实体被纳入「实体清单」旨在避免美国技术被用于支持军事应用的量子计算，例如反隐形战机、反潜应用，以及破解加密和开发不可破解加密的能力。
8 家分别是：杭州中科微电子、国科微电子、新华三半导体、苏州云芯微电子、西安航天华迅科技、宝利亚太、嘉兆科技、科大国盾量子。（来源：财联社）


          
        
百度 Apollo 获国内首个自动驾驶收费订单 使用车型为红旗 EV
百度 Apollo 获国内首个自动驾驶收费订单，一位北京亦庄居民使用百度 Apollo 自动驾驶出行服务平台「萝卜快跑」完成首单付费，使用车型为红旗 EV。11 月 25 日，北京市智能网联汽车政策先行区对外发布《北京市智能网联汽车政策先行区自动驾驶出行服务商业化试点管理实施细则（试行）》。百度、小马智行成为首批获许开展商业化试点服务的企业。（来源：财经）

          


Facebook「吹哨」事件再发酵：Instagram CEO 将首次向美国会作证
美国康涅狄格州民主党参议员理查德・布鲁门撒尔（Richard Blumenthal）的发言人证实，Instagram 首席执行官亚当・莫塞里（Adam Mosseri）预计将在 12 月 6 日当周首次在国会作证。
该参议员在一份声明中表示：「在有关 Instagram 有害影响的爆炸性报道出现之后，我们希望直接听到公司领导层的说法，说明为什么该公司会使用强大的算法，把有害内容推送给儿童，将其推向黑暗之处，以及该公司将采取什么措施来让其平台变得更安全。我感谢莫塞里先生自愿来到…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 185 期）：美国宪法拍卖，一个区块链案例]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-185.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-185.html"/>
        <updated>2021-11-26T00:31:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被家暴3年不离婚 街头大哭:老公太帅了 我离不开他]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2325</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2325"/>
        <updated>2021-11-25T15:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[湖南一23岁人妻近日被发现坐在路边崩溃大哭，旁人了解后得知，她是被丈夫家暴后赶出了家门。一身伤的...
被家暴3年不离婚 街头大哭:老公太帅了 我离不开他最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男子当街偷交警电动车，现场被抓]]></title>
        <id>https://shadiao.plus/?p=2320</id>
        <link href="https://shadiao.plus/archives/2320"/>
        <updated>2021-11-25T15:01:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据@燕赵都市报 消息，近日，四川成都，男子当街偷交警电动车，结果被交警发现当场“破案”...
男子当街偷交警电动车，现场被抓最先出现在沙雕新闻。]]></summary>
        <author>
            <name>沙雕一号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客之选年度产品丨年度笔记本：Apple MacBook Pro 系列]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292019</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292019"/>
        <updated>2021-11-25T12:01:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年依旧充满变化。这一年里，手机不再瞩目，智能车迎来了新纪元，而元宇宙似乎还很遥远。但不改变的是，极客之选依然陪着大家，持续关注着科技行业，不断体验着新鲜有趣的产品。「年度产品」是极客之选年底的保留栏目，从 11 月 25 日开始，我们将逐一揭晓年度产品，一共涉及 3 个大类共 20 余个细分品类，从「娱乐至上」到「生产力万岁」，我们希望站在不同维度和视角，和大家一起聊聊 2021 年最有料的科技产品。


2021 年的笔记本市场并没有发生太多变化，大体上依然沿着去年的趋势发展。具体来看，在内容创作需求的推动下，机身轻薄且拥有高性能的创意设计本继续受到更多人欢迎，成为了市场焦点。而与之相对的是游戏本，由于现象级游戏大作的空缺，前几年火热的游戏本今年正式进入低潮期。


在今年所有笔记本中，MacBook Pro 2021 款是我们认为最具亮点的产品。首先是 M1 Pro/Max 芯片带来了数倍于前代的强大性能，这让创作者在面对视频编辑、特效制作、3D 建模等工作时更加得心应手。此外，mini-LED 技术跨越式地提升了笔记本的屏幕显示素质，同时也满足了专业人士对色彩的严苛要求。总而言之，从硬件角度来说，MacBook Pro 在创意设计领域依旧是当之无愧的王者。




除此之外，设计形态的改变也同样引人关注。一个很明显的变化是，新一代 MacBook Pro 由设计主导变成了功能主导，虽然它的机身不再像之前一样轻薄，但 MagSafe 磁吸充电、SD 卡槽、HDMI 接口全部回归，这些变化无疑让它更加实用了，也更符合专业人士的实用需求。有意思的是，如果你还有印象，你会发现新一代 MacBook Pro 与十多年前的 PowerBook G4 非常相似，也就是说新一代 MacBook Pro 其实是个新的老朋友。



M1 系列芯片发布后，苹果可以更大胆地去定义产品，而新一代 MacBook Pro 正是由内至外完全由苹果打造的全新生产力工具，同时，这也是平台转换期内苹果发布的第一款全新 MacBook，这也就意味着，它将会是苹果面向未来而准备的生产力设备。所以综合来看，MacBook Pro 就是我们心中最好的年度笔记本。


本文由极客公园 GeekPark 原创发布，转载请添加极客君微信 geekparker。]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OPPO Reno7 Pro 评测：独占索尼 IMX709，还将「流星」做到了手机上]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291617</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291617"/>
        <updated>2021-11-25T11:05:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[短短几年时间，Reno 已经成功接棒此前的 R 系列，成为 OPPO 手机业务的中流砥柱。和很多成熟的产品系列一样，Reno 身上有着非常鲜明的标签，每代产品都具备出色的视频拍摄能力，也总能在 CMF 设计上掏出一些新东西。
没有意外，OPPO Reno7 系列还是将影像、设计、轻薄握感放到了比较高的优先级，不过相比之前，这代 Reno 的产品规划有所改变，不再设定超大杯版本，只有 OPPO Reno7 SE、OPPO Reno7 以及 OPPO Reno7 Pro 三款机型，这篇文章的主角是 OPPO Reno7 Pro。

        


手机影像，还可以怎样「玩」？
之前有一个观点认为，手机影像的「终点」便是专业相机。如果放到几年前，这种观点貌似有一定道理，比如采用多镜头组合设计，就是为了让手机具备类似相机一样的变焦拍摄能力。不过现在看来，手机想要追求的理想化和相机明显不同，并且每家厂商所选择的路径也有区别。

        
Reno 系列是希望只用一部手机，便能轻松拍摄出能直接发到各种社交平台上的图片或者视频内容，无论超级防抖、视频美颜/美妆功能都是为此而服务。OPPO Reno7 系列在此基础上设立了一个「小目标」：在各种不同光线条件下，都可以输出高质量画面。



      

事实上，相对后置相机，近两年前置相机硬件水准的提升幅度其实要小得多，OPPO Reno7 Pro 少数强调前置相机规格的一款产品。它的前置摄像头为 3200 万像素，f/2.4 光圈，首发搭载了联合索尼定制的 IMX709 传感器，传感器尺寸为 1/2.74 英寸。
这颗传感器比较特别的地方，是集成了 OPPO 自研的 RGBW 图像融合单元。今年八月份举办的影像沟通会上，OPPO 曾提到过 RGBW 四合一像素融合算法，如果以传统 RGGB 排列作为参考，它相当于在每组 4…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯旗下APP将暂停更新]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6629.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6629.html"/>
        <updated>2021-11-25T08:44:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据网传消息，即日起腾讯计算机主体旗下所有APP将暂停版本更新，各应用商店和分发平台立即执行。对此，腾讯表示，正持续升级APP对用户权益保护的各项措施，并配合监管部门进行正常的合规检测。在此期间，用户可正常下载使用APP现有版本。


　　总台央视记者从工信部了解到，今年以来，在工信部开展的App侵害用户权益专项整治中，腾讯公司旗下9款产品存在违规行为，共计4批次被公开通报，违反了2021年信息通信业行风纠风相关要求。按照有关部署，工信部对腾讯公司采取过渡性的行政指导措施，要求对于即将发布的App新产品，以及既有App产品的更新版本，上架前需经工信部组织技术检测，检测合格后正常上架。


　　腾讯公司11月24日下午表示，公司正持续升级App对用户权益保护的各项措施，并配合监管部门进行正常的合规检测。在此期间，用户可正常下载使用App现有版本。经测试，目前腾讯系App在官方及各应用商店下载一切正常，也未出现下架情况，用户使用并不受到影响。


　　自11月1日《个人信息保护法》生效以来，监管部门加大了对各家企业的用户数据合规监管。11月5日，工信部发布《关于开展信息通信服务感知提升行动的通知》决定，自2021年11月至2022年3月，开展信息通信服务感知提升行动（简称“524”行动），聚焦APP侵害用户权益专项整治、优化企业个人信息处理规则和优化开屏弹窗信息展示方式等。


　　近期，腾讯多次遭到反垄断监管。11月20日，市场监管总局根据《中华人民共和国反垄断法》第四十八条、四十九条作出行政处罚决定，对涉案企业分别处以50万元罚款。其中涉及腾讯系的为13起，涉及阿里系12起，涉及百度系4起等。


　　互通互联方面，9月17日，腾讯发布关于《微信外部链接内容管理规范》的声明中表示，近期，工信部对外链管理提出了专项指导意见，微信将落实“以安全为底线”的互联互通。随后，微信逐步放开外链跳转。


　　稿源：央视新闻]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有线耳机「文艺复兴」，是因为年轻人厌倦 AirPods 了吗？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292012</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292012"/>
        <updated>2021-11-25T04:34:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本月，《华尔街日报》发布了一篇主题关于 AirPods 的评论文章：但文章所讨论的并非今年新发布的 AirPods 3，也不是苹果为 AirPods  发布了什么新鲜的音频技术，而是最近正在流行的一个有些令人费解的现象正在逐渐流行。

包括一些好莱坞明星在内，许多社交媒体上都出现时尚潮人佩戴有线耳机的复古热潮。华纳旗下的知名流行音乐歌手 Dua Lipa 也发布过带着由 EarPods 制成项链的照片，这些都是有线耳机在最近几个月成为流行元素的象征。

          
在今年时尚界，有线耳机也越来越多的开始与各种时尚设计所结合，越来越多的出现在 T 台之上，成为时尚穿搭的一部分，似乎，有线耳机复兴的风潮正在回归。
年轻人开始厌倦 AirPods 了，吗？
在这场盛大的「文艺复兴狂欢」中，对于抛弃 AirPods 等无线耳机的理由，有一些人认为 AirPods 与手机连接所发出的信号会产生对人体有害的「辐射」；当然大部分选择回归传统有线耳机给出的理由都还比较正常：有线耳机更加可靠，不需要定期充电，价格便宜，还有简洁明了的音量控制按键。
然后他们的选择是什么呢？
是 EarPods，苹果在 2012 年发布的 EarPods 有线耳机，经典的外观设计以及作为曾经 iPhone 包装中的赠品让它在如今仍有较大的数量在市场上存在，不少人家里都有一两副 EarPods，在 2021 年也并不难找到它。

          
更文艺复兴的是：由于如今无论是 iPhone 还是 Android 手机大部分都已经找不到 3.5mm 耳机接口，因此很多年轻人不得不求助于视频网站教程，解决「如何给手机插上有线耳机」这个听起来已经有点年代感的问题；这一趋势间接让很多 YouTube 上的相关教程重新焕发生机，不少视频博主也开始重新在如今更流行的 TikTok（海外版抖音）上制作相关的教程…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mac技巧之防止有软件滥用苹果电脑摄像头和麦克风收集你的隐私：Micro Snitch]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-mac-macos-app-micro-snitch-protect-privacy.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-mac-macos-app-micro-snitch-protect-privacy.php"/>
        <updated>2021-11-25T03:23:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Micro Snitch 是个相对小众的苹果电脑 macOS 软件，帮你监控有没有软件在调用 Mac 上的摄像头和麦克风，实时弹出提醒并且记录 log。
其实苹果给每个 Mac 自带的摄像头旁边配了一个指示灯，但据说恶意软件是可以做到开摄像头不亮灯的。至于麦克风，没有直观方法查看它有没有开启。所以，除了用胶布封死摄像头和麦克风（正常人也要用它们来视频聊天和开会的吧），对隐私比较在意的人可以试试 Micro Snitch 这款软件。
Micro Snitch 在苹果 Mac App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/micro-snitch/id972028355?mt=12
Tags - 隐私]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯回应 App 暂停更新：配合监管工作；分析师看空特斯拉将暴跌 77%；上海查获 7.6 吨假宝可梦卡牌]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292076</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292076"/>
        <updated>2021-11-25T00:40:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯旗下 App 暂停更新，配合工信部采取过渡性行政指导措施
北京时间 11 月 24 日消息，据《科创板日报》，即日起腾讯计算机主体旗下所有 App 将暂停版本更新，各应用商店和分发平台立即执行。腾讯回应《科创板日报》表示，正持续升级 App 对用户权益保护的各项措施，并配合监管部门进行正常的合规检测。在此期间，用户可正常下载使用 App 现有版本。

          
        
之后不久，据央视援引工信部消息，今年以来，在工信部开展的 App 侵害用户权益专项整治中，腾讯公司旗下 9 款产品存在违规行为，共计 4 批次被公开通报，违反了 2021 年信息通信业行风纠风相关要求。按照有关部署，工信部对腾讯公司采取过渡性的行政指导措施，要求对于即将发布的 App 新产品，以及既有 App 产品的更新版本，上架前需经工信部组织技术检测，检测合格后正常上架。（来源：36Kr、Pingwest）

蚂蚁「花呗」已启动品牌隔离工作，将成专属消费信贷品牌
11 月 24 日消息，花呗发布公告显示，为落实消费信贷相关的监管要求，更充分地保障消费者权益，花呗已启动品牌隔离工作。接下来，花呗将成为重庆蚂蚁消费金融有限公司（以下简称「蚂蚁消金公司」）的专属消费信贷品牌，并且专注于中小额。由银行等金融机构全额出资的消费信贷，将更新为「信用购」类型的服务。「信用购」类服务和花呗的免息期保持一致，并且仅可用于消费，不可取现。

          
        
据了解，目前部分用户的花呗已经更新为「花呗」和「信用购」服务，未来这一工作将分批、逐步覆盖到更多用户。（来源：钛媒体）


字节跳动回应计划拆分房产信息业务「幸福里」：将引入外部股东独立发展
11 月 24 日消息，据澎湃新闻报道，字节跳动将拆分旗下的房产业务「幸福里」。目前，幸福里已经启动了融资计划，将引入外部战略股东，…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么时尚服装行业需要程序员？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/292035</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/292035"/>
        <updated>2021-11-24T10:34:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在中国，制造业到了要重回高光的时刻。

曾经，谈起制造业、工厂，人们聊的是制造业外迁，人口红利的消退。现在，根据公开数据，1-8 月中国制造业投资同比增长了 15.7%。再往前看，2020 年 A 股全年涨幅前 10 的个股中，8 个来自制造业。
中国制造并没有衰落，相反，在疫情之后加速崛起。从 2014-2018 年，中国智能制造产业年复合增长率高达 20%。
一位投身制造业数字化转型的行业人士曾期望，工厂不再被看做是夕阳产业，而是像互联网一样代表着创新；也期望人们谈起制造业时讨论的不再是廉价劳动力，而是科技、数据和智能。
期望正一步步变成现实，新兴制造力量成为值得关注的现象。在前不久的 ICCV（ICCV 作为全球计算机视觉领域最高级别的会议，会议的论文集几乎代表了计算机视觉领域最新的发展方向和水平。）的 TPS 赛道的比赛中，深耕服装制造领域的犀牛智造团队从 150 支队伍中拿下了全球第四名。
这样一支队伍名列前茅，显得有点「异类」。毕竟制造业和互联网的同台竞技并不常见。其他队伍大多来自于海内外顶尖高校和学术科研机构，也有来自国内外头部 AI 和互联网公司的工业界团队，阵容强悍。犀牛智造在比赛中的表现，宣告着制造业和世界顶尖技术的强关联。

          
        
ICCV 公布 DeeperAction 视频识别挑战比赛结果，犀牛智造团队拿下 Kinetics-TPS 领域第四名。

阿里巴巴在 2018 成立新制造团队，8 月在杭州建立智能制造产业园，正式开始新制造的探索。犀牛智造在 2020 年 9 月正式亮相后，以科技驱动、以销定产、柔性制造名噪一时。当时，阿里研究院副院长安筱鹏表示，「这个工厂和其他工厂的本质区别是，它不是为了解决 100 年前福特所探索的规模化生产，而是探索一个在需求高度碎片化、个性化的时代, 未来工厂应该长什么样子。」

…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴尔 S2722QC 体验： 这款 27 英寸 4K 显示器，或许是第二工位的理想选择]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291932</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291932"/>
        <updated>2021-11-24T03:48:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[疫情发生这两年里，许多人养成了居家办公的习惯，其实这种生活方式成为主流后，我们确实有必要在家里打造自己的第二「工位」了。
对于每天伏案办公的你我来说，一款显示器或许是最能提升幸福感的设备，不过家用显示器的需求相对多样化，办公娱乐都得兼顾，还有最重要的一点是颜值不能低，毕竟显示器这么大的物件，摆在家里肯定得看得过去，所以设计感少不了。
戴尔显示器旗下有很多系列，普及率也非常高，很多人公司里一定摆着几台 U 系列或者 P 系列产品，它们主要面向商用场景，所以看起来比较「正经」，不过好在戴尔还有设计更出色的 S 系列，非常适合居家办公使用，我最近就体验了一段时间 S 系列最新的 S2722QC，那它的表现如何呢？


办公室里最吸睛的显示器
戴尔 S2722QC 的机身外壳采用了少有的银白色组合，整体风格简洁时尚，摆脱了传统显示器在大众心中「傻大黑」的刻板印象，非常适合融入家居环境中。除此之外，显示器后壳上特别的阡陌纹理也让它看上去不会太过单调。当然，如果你想放在办公室使用也没有问题，在一众古板沉闷的显示器里一定是最亮眼的那个。


姿态调节方面，它提供了比较高的自由度，支持 -5°~21°的俯仰调节以及 -30°~30° 的枢轴旋转，而在高度方面也有 11 厘米的调整空间，对于经常伏案办公的人来说，S2722QC 可以很好的降低对颈椎的压迫。同时，你还可以将它竖置使用，变成信息流查看器，但如果想要切换显示器的横竖方向，必须重新分离支架与屏幕。


S2722QC 的底座也很有特色，不规则的设计让它看起来不会太过古板，银色的配色也显得更加时尚。




横竖都好看的标准屏幕
戴尔 S2722QC 的尺寸为 27 英寸，适合放在较为宽阔的桌子上使用，此外，为了保证良好的观看视角，使用时视距保持在 70 厘米左右会舒适一些。屏幕比例方面，它依然采用了常规的 16:9 宽屏，更适合观影…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉积压 800 亿美元卡车订单；NASA 航天器将主动撞击小行星；宝可梦 AR公司估值 90 亿美元]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291984</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291984"/>
        <updated>2021-11-24T01:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抖音：将从娱乐明星内容负面清单入手，完善 6 类信息呈现规则
11 月 23 日晚间，抖音官方发布公告称，将从娱乐明星内容负面清单入手，完善涉娱乐明星演艺作品类、个人动态类、商业活动类、公告类、公益类、权威发布类等 6 类信息呈现规则，深化细化文娱领域相关账号在名称信息、分级管控、联合惩戒、注册认证等方面的治理细则，健全涉娱乐明星网上热点舆情的监测处置机制，坚决打击泛娱乐化倾向、低俗炒作现象，抵制流量至上、畸形审美、「饭圈」乱象等不良文化，坚持健康格调品位。（来源：cnbeta）

          
        
蚂蚁即将启动花呗的品牌隔离工作
11 月 23 日，与银行信贷从「借呗」中分离为「信用贷」相对应，银行信贷也将从「花呗」中分离为「信用购」。调整后，个人在支付宝上的信贷产品将有三类，按额度依次为：备用金、花呗｜信用购、借呗｜信用贷。　
据知情人士向财新透露，蚂蚁即将启动花呗的品牌隔离工作，由蚂蚁消费金融公司提供的服务会继续显示「花呗」品牌，而银行等金融机构独立提供的信贷服务和联合贷服务，都会在「信用购」页面展示，显著标识出金融机构信息，与「花呗」品牌相区隔。
据了解，近日已经有部分花呗用户的「花呗」额度被降低，从几万元被降至千元。记者看到部分花呗用户网友留言称，有的原 38000 元的额度被降为 1000 元，还有 10000 多元的额度被降为 1000 元；但也有不少优质花呗用户称，他们的花呗额度没有发生变化。（来源：财新）


何小鹏：2022 年下半年小鹏汽车将开始探索 Robotaxi 业务
11 月 23 日，小鹏汽车在 Q3 电话会议中提出，小鹏汽车的战略目标是在短期通过泛化场景的运营，提升自动驾驶算法的安全性。CEO 何小鹏表示，相信通过量产前装 Robotaxi 软件和硬件的能力，以及未来和各出行运营商的合作，小鹏汽车能够凭借为用户出行带来…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[海量内容与海量商品加成，淘宝逛逛将改变什么]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291965</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291965"/>
        <updated>2021-11-23T13:46:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 葛鑫


今年的双 11，各大平台的销售数据并未引起大规模的关注，相较之下，比销售数据影响力更大的是两则与电商有关的新闻。
一则，是双 11 之前，小红书宣布完成新一轮融资，最新估值已经高达 200 亿美元；
另一则，是双 11 之后，由于消费者因价格问题投诉，引发欧莱雅与头部主播（亦为前欧莱雅柜台销售员工）李佳琦的合作关系破裂。
与往年不同的新闻焦点切换，实际上在昭示着一个宏观趋势：以购物为明确目的搜索型电商模式，已经遇到「种草—拔草」内容电商模式的强力挑战，或者说，各大电商平台都开始纷纷重视「种草—拔草」、「兴趣电商」等新模式。
双 11 购物节几经走到 13 届，其从口号级变成现象级的过程，也是中国一跃成为全球最大消费品市场的过程。
然而，随着国内的购物节越造越多，加之人口红利消失，以明确购物为目的搜索型电商模式的吸引力，已经不是全部市场的需求。
「种草—拔草」模式的内容电商被寄予了厚望，正在成为新的电商潮流。在电商行业各方看来，这种去中心化的电商既善规避营销轰炸导致的审美疲劳，同时更易为品牌带来口碑效应。
而今年的双 11，一个新的变化就是阿里的淘系正式引入了「种草—拔草」模式——去年末诞生的淘宝逛逛，裹挟阿里的巨大资源优势加入了内容电商战局。
内容电商正在成为淘宝的新高地
阿里以淘宝逛逛加入内容电商战局，产生了两个巨大影响。
一个是最大的电商平台入局，证实了内容化电商的潮流势不可挡；其次，虽然首次参与双 11，但已经取得累计 2.5 亿消费者用逛逛「种草」，1/3 的订单来自于内容种草的成绩，预示着内容电商的江湖将发生大的板块震荡。
多年以来，阿里巴巴一直是同步推动电商领域在「道」与「术」两个层面向前进化。前者体现在「新零售」、「全域营销」、「D2C」等战略概念的提出，后者则体现在淘系自身的进化，如创立双 11 全球狂欢节，将直播带货做成现象级产品，天猫…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[常用校验类正则表达式大全]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6627.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6627.html"/>
        <updated>2021-11-23T13:35:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多不太懂正则的朋友，在遇到需要用正则校验数据时，往往是在网上去找很久，结果找来的还是不很符合要求。所以我最近把开发中常用的一些正则表达式整理了一下，在这里分享一下。给自己留个底，也给朋友们做个参考。


　　一、校验数字的表达式


　　1. 数字：^[0-9]*$


　　2. n位的数字：^\d{n}$


　　3. 至少n位的数字：^\d{n,}$


　　4. m-n位的数字：^\d{m,n}$


　　5. 零和非零开头的数字：^(0|[1-9][0-9]*)$


　　6. 非零开头的最多带两位小数的数字：^([1-9][0-9]*)+(.[0-9]{1,2})?$


　　7. 带1-2位小数的正数或负数：^(\-)?\d+(\.\d{1,2})?$


　　8. 正数、负数、和小数：^(\-|\+)?\d+(\.\d+)?$


　　9. 有两位小数的正实数：^[0-9]+(.[0-9]{2})?$


　　10. 有1~3位小数的正实数：^[0-9]+(.[0-9]{1,3})?$


　　11. 非零的正整数：^[1-9]\d*$ 或 ^([1-9][0-9]*){1,3}$ 或 ^\+?[1-9][0-9]*$


　　12. 非零的负整数：^\-[1-9][]0-9"*$ 或 ^-[1-9]\d*$


　　13. 非负整数：^\d+$ 或 ^[1-9]\d*|0$


　　14. 非正整数：^-[1-9]\d*|0$ 或 ^((-\d+)|(0+))$


　　15. 非负浮点数：^\d+(\.\d+)?$ 或 ^[1-9]\d*\.\d*|0\.\d*[1-9]\d*|0?\.0+|0$


　　16. 非正浮点数：^((-\d+(\.\d+)?)|(0+(\.0+)?))$ …]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[穿上「钢铁战衣」走路后，我看见另一个世界]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291926</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291926"/>
        <updated>2021-11-23T10:34:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者 | 凌晨

编辑 | 诗婕


很长一段时间，脊髓损伤在科学上被认为是不可逆的。生长在人脊椎里的中枢神经，损伤后也不再恢复。人的功能丧失，就像断裂的电路不可以再传递信息。不过上世纪 90 年代的研究发现，重复的踏步动作可以让「断电」脊髓重新控制运动。

2003 年，在清华精密仪器系攻读博士后的帅梅开始了「仿人机器人」（humanoid robot）的学术研究。六年后，在先前基础上，她将研究的目标转向了下肢外骨骼机器人。2016 年，她创立了大艾公司，其所生产的外骨骼机器人被运用在临床实验中，对脑瘫、截瘫患者起到了明显的疗效。
今年 11 月，我在大艾体验了外骨骼下肢。


「15 年不如这 5 天」
以膝盖为分界点，我被量了小腿和大腿的长度。座椅一样的器械调好，我就坐了进去，脚、膝盖、大腿、腰部、肩膀全部被绑带固定好了。随着身体被机器一点点牵引至站立，我有些兴奋，人体就这样便能和外骨骼下肢「共生」行走。
位于北京大兴区的大艾公司也是一个康复训练基地。办公区下一层，地面被贴纸划分为几个区域，十几台外骨骼机器人靠墙摆放，每天都有病人来这里训练。
对我而言，试穿这些外骨骼机器人是一次「特权」。它们的功能在于帮助瘫痪或行走不便的人群进行下肢康复。
「落地的时候重心可能会向前倾一下，不用害怕。」一直陪同的小满对我说。她是大艾的实习生。陪其它瘫痪人士第一次试用时，她总这样习惯性嘱咐，不过于我有些多余。
从腰肢以下都像被树藤缠绕着，也像被一只巨掌握住，重心轻微晃动，我几乎无觉察，但是对于长期卧床的病人而言，乍一站立，很可能出现体位性低血压。
站立是人基因中的本能，行走也是。当我使用助力模式，机器给力 60%，剩下 40% 靠自己。每次用力蹬步，碰到地面，脚底的喜悦就像本能一样传来，期待着下一步。每一步都像一个笨拙的亲吻。

          
        
试穿大艾机器人 …]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不同国家和地区苹果 iPhone 13 Pro Max 1TB 版的售价]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-iphone-13-pro-max-1tb-after-tax-price-in-different-countries.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-iphone-13-pro-max-1tb-after-tax-price-in-different-countries.php"/>
        <updated>2021-11-23T05:24:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以下列出的是征收消费税后的本国消费者实际入手价格，美国每个州的税率不一样，这里取的是加州。看起来欧洲那边消费税也挺恐怖的，日本和香港比较爽。

美国（加州）：1766 美元
英国：2138 美元
荷兰：2170 美元
芬兰：2194 美元
新加坡：1956 美元
日本：1775 美元
澳大利亚：1990 美元
中国大陆：2018 美元
中国香港：1748 美元

Tags - 市场]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“人人影视字幕组”侵权案宣判，被告获刑三年半]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6626.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6626.html"/>
        <updated>2021-11-22T08:40:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月22日，上海市第三中级人民法院公开开庭审理了上海市人民检察院第三分院提起公诉的被告人梁永平涉嫌犯侵犯着作权罪一案，并当庭作出一审判决，以侵犯着作权罪判处被告人梁永平有期徒刑三年六个月，并处罚金人民币一百五十万元；违法所得予以追缴，扣押在案的供犯罪所用的本人财物等予以没收。


　　经审理查明，自2018年起，被告人梁永平先后成立武汉链世界科技有限公司、武汉快译星科技有限公司，指使王某航（另案处理）雇佣万某某、徐某、熊某、姜某某、田某、温某、文某、王某如、胡某某、阳某某（上述人员均另案处理）等人作为技术、运营人员，开发“人人影视字幕组”网站及Android、IOS、Windows、MacOSX、TV等客户端，由谢某洪（另案处理）等人组织翻译人员，从境外网站下载未经授权的影视作品，翻译、制作、上传至相关服务器，通过所经营的“人人影视字幕组”网站及相关客户端向用户提供在线观看和下载服务。


　　经审计及鉴定，“人人影视字幕组”网站及相关客户端内共有未授权影视作品32824部，会员数量共计约683万。期间，被告人梁永平以接受“捐赠”的名义通过涉案网站及客户端收取会员费；指使谢某翔（另案处理）以广西三江县海链云科技有限公司等公司的名义，对外招揽广告并收取广告费用；指使丛某某（另案处理）对外销售拷贝有未授权影视作品的移动硬盘。经审计，自2018年1月至案发，通过上述各渠道，非法经营额总计人民币1,200余万元。2021年1月6日，被告人梁永平在其居住地被公安人员抓获归案，到案后如实供述了犯罪事实。


　　上海三中院经审理认为，被告人梁永平以营利为目的，未经着作权人许可，复制发行他人作品，属于有其他特别严重情节，其行为已构成侵犯着作权罪，依法应予惩处。在共同犯罪中，被告人梁永平起主要作用，系主犯，应按照其所参与的或者组织、指挥的全部犯罪处罚。被告人梁永平到案后如实供述自己的罪行，系坦白，可以从轻处罚。被告人梁永平到案后自愿认罪认罚，并预缴了部分罚金，可以从宽处理。综合本案的犯罪事实、性质、情节和对社会的危害程度等，决定对梁永平从轻处罚，遂作出上述判决。


　　来源：上海第三中院]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想帮机器看懂人类的世界，到底有多难？]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291820</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291820"/>
        <updated>2021-11-22T04:01:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2009 年 E3 游戏展上，微软配合 Xbox 360 主机，亮出了研究几年的杀手锏——Kinect 深度摄像头。据索尼 PlayStation 的高层回忆，当看到玩家不用手柄，仅凭身体摆动在屏幕前玩冲浪游戏的时候，自己心里咯噔一声，突然意识到游戏的下一个时代到来了，而微软抢占了先机。

幸运的是，索尼游戏高层既高估了技术发展的速度，同样也高估了玩家适应新技术的速度。虽然 Kinect 一代产品就以 149 美元的高价就卖出了超过 1000 万台，但由于缺乏配套的游戏大作，Kinect 在更新一代之后转向 to B 领域，并没有让 Xbox 成功狙击 PlayStation 4 主机横扫全球。
6 年后，VR 和 AR 成为硅谷投资风口，一手 Google Glass，一手 Daydream VR，谷歌成为 Oculus 之外的另一个虚拟现实巨头。凭借 Android 系统的优势，谷歌与联想等手机厂商合作，通过在手机背后多加一个深度摄像头，借助其 Project Tango 项目的实力，让手机和平板能够实现 3D 空间定位等效果。可惜，VR 和 AR 低潮来临，谷歌的「探戈」并没有跳下去。
直到 2017 年，苹果推出 iPhone X，通过 Face ID 的 VCSEL（垂直共振腔表面放射激光器）+DOE（衍射光栅）的 3D 结构光方案，让人脸解锁成为时尚。同时也让 3D 深度视觉成为大热技术和创业方向。

                   iPhone X 使用的3D摄像头模组结构｜苹果

「iPhoneX 总共使用的激光器超过 400 亿颗，超过过去人类过去使用激光器数量的总和。」光鉴科技创始人&CEO 朱力说道。在创建光鉴科技之前，朱力曾经在硅谷一家高科技公司担任深度摄像头模组设计主管，看到 3D 视觉技术方面的机会，他毅然回国和同学创业，致力于提升智能设备…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克减持特斯拉，两周套现 88 亿美元；B 站发布 51 部动画新作；日系车厂抱团反对禁售「油车」]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291802</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291802"/>
        <updated>2021-11-22T00:34:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马斯克减持特斯拉，两周已套现约 88 亿美元
北京时间 11 月 21 日消息，据 CNBC 报道，自从伊隆·马斯克在推特上发起民调两周以来，这位世界首富已经抛售了 820 万股特斯拉股票，套现 88 亿美元。若要兑现出售 10% 特斯拉股票的承诺，他还需要抛售 1160 万股，价值约为 130 亿美元。

          
        
两周前，伊隆·马斯克在推特上发起一项网络投票活动，并宣布将根据投票结果决定是否出售其拥有的全部特斯拉股票的 10%。马斯克在发起投票时写道，「最近有很多人认为未实现的股票收益是一种避税手段，所以我准备出售我持有的 10% 的特斯拉股票。你们是否支持这项提议？」（来源：36Kr）

          
        
微软 Xbox 主管：希望全行业都支持向下兼容游戏
北京时间 11 月 21 日消息，微软 Xbox 部门主管 Phil Spencer 在接受媒体采访时，表示自己希望看到整个行业都能支持向下兼容游戏。Phil Spencer 说：「我希望整个行业都能允许模拟器的存在，能让玩家在现代硬件上运行所有旧世代的游戏作品。」

          
        
想要回味那些老游戏，保留环境非常重要。相比主机，在 PC 平台上的环境已经比较好了，但玩家想要在 Win10、Win11 等新操作系统中玩一些老游戏的话还是会遇到很多问题。
在 11 月 16 日的 Xbox 20 周年庆典直播期间，微软重新引入了自己的「向下兼容性」计划，共有 76 款老游戏会在新世代主机上得到支持。（来源：IT 之家）


微软小娜 Cortana 与亚马逊 Alexa 停止合作
北京时间 11 月 21 日消息，据《PC 杂志》报道，微软和亚马逊已经悄悄地终止合作关系。
用户仍可以在 Windows PC 上访问 Alexa，但需要从微软…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[极客简报｜iPhone 终归要上 USB-C；华为二合一笔电吊打 Surface；小米将挑战小屏机]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291795</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291795"/>
        <updated>2021-11-21T13:40:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为 MateBook E 发布，价格吊打 Surface
华为 2016 年发布的首款 MateBook 就是二合一笔记本，之后这款产品陆续迭代了两次，同时也演变成了今天的 MateBook E，而我们本周见到的已经是第四代产品了。

在前几代 MateBook E 上，华为尝试过被动散热、采用过 ARM 芯片，只能说想法很好，但现实条件却不允许。所以这次 MateBook E 终于回归了主流方案，采用了酷睿超低压处理器，配备了超薄风扇，还升级了 OLED 屏幕。

极客之选也对新款 MateBook E 进行了详细评测，这是一款非常成熟的产品，同时也是市场上少有的二合一笔记本，而且关键在于，它的价格比 Surface Pro 便宜很多，你觉得华为这次够不够良心呢？


华为发布两款时尚单品 WATCH GT3 & 口红耳机
耳机和手表，既是可穿戴智能设备，也是每个人身上时尚单品。本周华为还推出了 WATCH GT 3，不仅有着精致的外观设计，同时，它的续航表现、运动功能以及健康监测也非常出色，搭配华为手机的话一定有着不错的体验。价格方面，WATCH GT3 售价 1488 元起。


而另一款 FreeBuds Lipstick「口红耳机」更吸引人，其实你可以把它当作口红外形的 FreeBuds 4，它有着特别的外观设计、不错的细节处理以及舒适的佩戴体验，价格方面为 1699 元，比普通的 FreeBuds 4 贵了 700 元，果然科技以换壳为本。



明年小米或有小屏旗舰，小屏党买不买？
小屏旗舰的评价一直以来都两极分化，有些小众用户非常喜欢，但大多数用户并不觉得吸引力有多强，所以整体销量表现也比较差，比如 iPhone 12/13 mini 就是很好的例子，不过本周有爆料称，小米想挑战一次小屏机。


明年小米可能会推出一款 6.3 英寸左右的小屏手机，预计采用…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[平台一夜「入冬」、商汤再传上市和迅猛的「物联网」｜极客一周]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291778</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291778"/>
        <updated>2021-11-21T13:15:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[平台的冬天
在狂飙突进了近二十年之后，互联网平台似乎第一次迎来了自己的「冬天」。
本周，阿里巴巴发布截止到今年 9 月 30 日的 2022 财年二季度财报。财报显示，阿里第二财季营收 2006.9 亿元，同比增长 29%，但不及市场预期。利润方面，阿里第二季度调整后息税折旧及摊销前利润 348.4 亿元人民币，同比下跌 27%；第三季度 Non-GAAP 下经调整后净利润 285.2 亿元人民币，同比下跌 39%。
同时，阿里下调了 2022 财年的营收指引，从之前的增速 29% 降低到 20%-23%。
财报发布后，阿里美股盘前下跌近 6%。
阿里不是一个人，后起之秀中势头最猛的字节跳动，同样遭遇了增长瓶颈。
同样在本周，字节商业化产品召开全员大会，确认过去半年国内广告收入增长停滞。鉴于广告营收在字节总营收的占比达到 77%，广告收入停滞意味公司营收受到极大影响。
同时，作为公司的拳头产品，在短视频平台一枝独秀的抖音似乎也遇到了障碍，有内部人士透露抖音的收入增长已经停止，而另一款帮助字节崛起的国民应用今日头条，据说已经「接近亏损边缘」。
关于字节增长乏力的信息仅有媒体曝光，官方目前未置可否。不过，由于监管政策影响，此前字节曾经着力探索的教育方向成为「禁区」，关于字节「裁员过冬」、结束大小周，取消加班的新闻已经为业内所知。消息出来后，有人调侃，在高速发展近六年后，字节也「跳不动了」。
寒冬之中并非没有希望。
在国内营收增速放缓的情况下，阿里的跨境业务增速喜人。财报显示，阿里跨境及全球的零售及批发商业本季整体收入增长至 23.42 亿美元，同比增长 34%，其中东南亚电商 Lazada 订单量增长 82%。
同时，得益于印度外卖平台 Zomato 上市，投资方蚂蚁集团持股的公允价值变动带来了净收益增加。财报显示，今年 4 月至 6 月，阿里从蚂蚁集团获得的投资收益为 65 …]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[手把手教你给显示器校色]]></title>
        <id>http://www.geekpark.net/news/291779</id>
        <link href="http://www.geekpark.net/news/291779"/>
        <updated>2021-11-20T13:06:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们在工作中经常会遇到这样的场景，明明在别人屏幕上看着是蓝色的大海，换到自己电脑上却变成了青色。还有的情况是，在笔记本和显示器上打开同一篇 Word 文档，同样是白色的背景，但显示器却有些发红，这可能说明你的显示器需要校色了。



为什么要校色？
1.很多价格低廉的显示器，虽然达到了高色域标准，但出厂时存在偏色或者白平衡不准的现象，如果不进行色彩校准会影响到内容产出。
2.多显示器协同使用时，经常会遇到色彩不一致的情况，比如同样显示一张图片，有的发红有的发绿，所以为了统一屏幕色彩，我们也可以对屏幕进行校准。
3.即便显示器本身的色彩足够准确，但使用年限比较久之后也会产生老化现象，所以如果用作专业需求，推荐每年进行一次校色
4.需要注意的是，校色只能对色准进行矫正，并不能把低色域屏幕变成高色域屏幕。


校色仪选什么品牌，买还是租？
主流的校色仪品牌有 Datacolor（德塔）和 X-Rite（爱色丽）两种，大家对前者的品牌名可能比较陌生，但旗下的红蜘蛛（Spyder）校色仪经常会在各种评测中看到，适用范围非常广。至于两者之间如何选择，我个人更倾向于 Datacolor（德塔），因为它上手更简单，操作过程也比较傻瓜化，适合大多数普通用户使用。而相比之下，爱色丽更专业一些，适合有一定色彩敏感度，同时动手能力较强的用户。
Datacolor（德塔）旗下的 Spyder 校色仪有两个版本，一个是我们常听的红蜘蛛（SpyderX Elite），另一个是蓝蜘蛛（SpyderX Pro）。两者的定位不同，价格也不同，蓝蜘蛛相当于标准版，红蜘蛛则是专业版，不过两个版本的硬件其实完全一致，只是对应的软件功能有所区分。下图是两者的具体差异，对于大多数台式机和笔记本用户来说，它们均可以满足基础的校色需求。

个人认为，如果你经常有校色需求，想随取随用的话，可以花费 600 元出头自己购入一台…]]></summary>
        <author>
            <name>极客公园</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mac技巧之调整苹果电脑软件窗口移动到不同桌面的灵敏度]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-mac-macos-move-window-to-another-space-quicker.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-mac-macos-move-window-to-another-space-quicker.php"/>
        <updated>2021-11-20T12:41:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果电脑 macOS 系统的多桌面功能让你方便分类整理各个软件窗口，但是把窗口拖到 Mac 屏幕边缘以后要等一两秒种才会切入下一个桌面（苹果为了避免你误触发嘛）。
如果你是个急性子，希望能把窗口拖到 Mac 屏幕边缘就立刻切换到其它桌面，可以看看这个视频教程 https://www.bilibili.com/video/BV1Hx411a7wf
视频来自 益牙，他的 Bilibili 频道还有很多 苹果视频，可以一起看看。
Tags - space]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[38岁“东方神童”魏永康去世]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6624.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6624.html"/>
        <updated>2021-11-20T07:21:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月17日，“东方神童”魏永康的妻子付碧在天涯论坛发布讣告，魏永康已于11月9日因病离世。


　　付碧在讣告中写道：



　　魏永康1983年6月17日出生于湖南省华容县，2021年11月9日突发疾病与世长辞，我亲爱的丈夫生前得到过许多亲人、同学好友与网友及社会各界人士的热心关怀和无私帮助，在此我们全家表示深深的感谢！兹定于2021年11月18日上午于湖南隆回出殡下葬，爱妻付碧泣告。



　　这位“神童”的故事早年已被大家熟知。


　　魏永康的传奇经历有五个阶段。


　　幼童时，4岁学完初中课程。


　　学龄时，8岁进入县重点中学读书。


　　少年时，13岁高分考入湘潭大学物理系，成为当时湖南省年龄最小的大学生。


　　青年时，17岁被中科院高能物理研究所破格录取，硕博连读。


　　至于第五个阶段，我们放在后话。


　　1983年6月，魏永康出生于湖南省华容县。父亲魏炳南是一名退伍军人，母亲曾学梅是一名百货公司工人。


　　1岁3个月的时候，母亲就开始教他写字。普通孩子2岁掌握1000多个汉字，几乎是不可能做到的事，魏永康却天赋异禀。4岁基本学完了初中阶段的课程，小学只读了二年级和六年级。


　　母亲曾雪梅有句深信不疑的至理名言：“万般皆下品，唯有读书高”。母亲认为孩子只有专心读书将来才会有出息，她包下家中所有家务，照顾魏永康的生活起居，直到儿子读湘潭大学时，她也一直跟在身边“陪读”。


　　于是，魏永康的生活早早就被母亲一手包办。他的母亲曾学梅因为时代原因未能圆大学梦，于是将所有心思倾注于孩子身上，据报道，除了学习，家里任何事情，母亲曾学梅都不让魏永康插手，每天早晨连牙膏都要挤好。为了让魏永康在吃饭时不耽误看书，直至读高中时，曾学梅还给他喂饭。魏永康的卧室门上和墙上写满了各种公式和单词，即…]]></summary>
        <author>
            <name>williamlone@gmail.com (williamlong)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度网盘将推出青春版]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6623.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6623.html"/>
        <updated>2021-11-19T11:59:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月19日消息，11月17日，在工业和信息化部信息通信发展司指导下，中国互联网协会、中国信息通信研究院组织百度网盘、腾讯微云、天翼云盘、和彩云、阿里云盘、迅雷云盘、360安全云盘和网易网盘等首批8家网盘企业在京共同签署《个人网盘服务业务用户体验保障自律公约》，承诺2021年内将推出“无差别速率”产品，为各类用户提供无差别的上传/下载速率服务。


　　根据网络流出的资料来看，最受关注的自然是百度网盘，他们将推出百度网盘青春版，不再限制上传及下载速度，但是网盘容量只有10GB。


　　此外，百度还表示会提供其他服务，允许用户通过付费、参与活动等方式进行扩容。目前百度官方还没有宣布这款全新产品，具体信息还有待证实，未来应该是两种网盘服务同时存在，要么大容量但限速，要么就是小容量不限速。


　　根据网友曝光的一项“网盘企业落实举措公示表”显示，此前参会的8家网盘企业都不是直接取消限速，而是采用类似百度网盘青春版的额外产品。





　　其中显示，此前大家吐槽的百度网盘青春版10GB容量居然不是最低档位，还有网易网盘、腾讯微云两款产品，只提供了5GB的的存储空间，并且目前也没有公布出来提高容量的方式。


　　这其中最为良心的还是刚刚涉足网盘不久的阿里云，官方给出了100G的存储空间，基本上可以满足用户的一些日常使用场景了。]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 184 期）：政府的存储需求有多大？]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-184.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-184.html"/>
        <updated>2021-11-19T00:39:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[企业通报员工摸鱼侵犯个人隐私吗？]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6622.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6622.html"/>
        <updated>2021-11-18T09:34:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11月16日，网络上流传出一份国美控股集团发布的《关于违反员工行为规范的处罚通报》，内容为该企业员工违反行为规范的处罚通报。通报文件称，8月30日至9月3日期间，企业总部通过对非工作流量信息进行统计排查后，发现部分员工在工作区域内占用公司公共网络资源从事与工作无关事宜，如玩电脑游戏、上网聊天、听音乐等。根据《员工行为规范及办公场所管理标准》中相关规定，予以警告处罚，部分外包员工予以清退。


　　上述事件引发网友热议，有网友质疑，企业通报批评员工上班“摸鱼”，并且具体到了部门、楼层，以及非工作流量的详细信息，比如：XX部门使用腾讯视频（10.3G）、抖音（2.8G）、爱奇艺（0.3G）等等，对此，有不少网友认为，该企业如此监控员工，并且还全公司通报批评进行处罚的行为并不合理，甚至涉嫌侵犯个人隐私。





　　那么该企业如此做法究竟有没有侵犯个人隐私呢？有律师给出了专业的解答。北京市盈科律师事务所周垂坤律师在接受央视网记者采访时表示，企业是否侵犯员工个人权益，取决于是否提前告知。


　　“因为员工使用的是公司提供的网络，并且员工上网并非必须连接公司提供的公用网络，所以，在公司明确告知员工的情况下，公司可以在工作区域的公用网络上收集上述信息，并用于指定用途。但如果没有明确告知员工，则涉嫌侵犯员工的个人隐私。”周垂坤律师解释道。


　　据周垂坤律师介绍，《民法典》第1032条规定：自然人享有隐私权，任何组织或者个人不得侵害他人的隐私权。上述事件中，反映连接公用网络的用户使用何种软件以及相应流量的信息理应属于个人隐私的范畴，非经过用户的授权，不得收集、使用、加工、传输。“即使是公司内部的通报，也存在着泄露员工个人隐私的因素，特别是对于有上千员工的企业，同样属于侵权。”


　　周垂坤律师表示，随着知识经济时代的到来，只有企业与员工的双方努力，才能推动企业总体利益的增加，“不能将企业利益与员工利益相分离，将二者利益视为‘零和博弈’”。因此，企业必须把握与员工利益的平衡点，创新管理方式，不断提升员工能力，为企业创造更多的利益与价值。


　　微评：对于这件事，我觉得，国美公司不是傻子，管理层肯定知道这么做会引起不少员工的反感，公司这么做的原因，我认为很有可能是是用这种方法逼迫员工主动辞职，“免费裁员”。主要原因估计是公司的生意不好，业务不足，从而导致员工的工作量也相应“不饱和”，公司想裁员，又不想支付赔偿金，用这种恶心员工的方法，可以让一部分羞耻感较强的员工不堪忍受，主动提出辞职，这样公司就不用支付裁员的补偿金了。


　　稿源：央视网]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple新闻之苹果宣布将推出自助维修计划]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-announces-self-service-repair.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-announces-self-service-repair.php"/>
        <updated>2021-11-18T02:48:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果宣布将面向个人消费者提供零件、工具与维修手册，让他们自行修理设备。项目将在明年初在美国率先启动，并在 2022 年或更晚推广到其他国家。至于苹果自助维修计划覆盖的设备，从 iPhone 12 与 iPhone 13 开始，而搭载 M1 芯片的 Mac 电脑也将很快加入。
用户在维修完成后，可以选择将替换下来的零件交还苹果回收，还可在未来购买苹果产品时享受优惠。
苹果中国官网新闻稿 https://www.apple.com.cn/newsroom/2021/11/apple-announces-self-service-repair/
题外话，我始终会选择把坏掉的设备交给比较熟的第三方维修商。我自己没这个手艺和时间，苹果官方渠道则又贵又慢。此前 iPhone 电池不给力了，美团上 100 多块钱约了个上门换电池（含人工费 + 电池费），苹果官方渠道多少钱（原厂电池品质高？就 iPhone 那破电池？呵呵）。用了三年残值也就 3000 块钱的 MacBook Pro 进水，官方给出的维修方案是 8000 多块钱换主板，等一星期；第三方换了进水烧掉的 USB Type C 芯片，1000 块钱一天搞定。
Tags - 售后 , 维修]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度网盘等企业承诺年内推出“无差别速率”产品]]></title>
        <id>https://www.williamlong.info/archives/6621.html</id>
        <link href="https://www.williamlong.info/archives/6621.html"/>
        <updated>2021-11-17T11:36:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据“工信微报”微信公众号消息，11月17日，在工业和信息化部信息通信发展司指导下，中国互联网协会、中国信息通信研究院组织百度网盘、腾讯微云、天翼云盘、和彩云、阿里云盘、迅雷云盘、360安全云盘和网易网盘等首批8家网盘企业在京共同签署《个人网盘服务业务用户体验保障自律公约》，承诺2021年内将推出“无差别速率”产品，为各类用户提供无差别的上传/下载速率服务。


　　当前，全球数字经济蓬勃发展，以互联网、大数据、云计算为代表的网络信息技术加速创新，个人网盘业务正逐渐成为数字经济时代广大网民的主要应用之一，发展前景广阔。在市场快速发展的同时，一些个人网盘业务过度限速、误导宣传等问题群众反映突出，引起社会各界广泛关注，成为网络提速降费的短板环节。


　　《公约》从提供无差别上传/下载速率服务、加强技术产品和商业模式创新、优化资费介绍、规范宣传行为、畅通咨询投诉渠道等方面作出明确约定。会上，8家网盘企业发布了落实《公约》的具体举措，承诺2021年内将推出“无差别速率”产品，为各类用户提供无差别的上传/下载速率服务，改善用户体验，提升服务水平，积极为个人网盘服务业务的健康有序发展做出努力和贡献。


　　《公约》的签署，不仅是网盘企业回应用户关切、履行社会责任、强化自我约束的集中体现，也是打通网速瓶颈，巩固网络提速降费成果的具体行动，对于鼓励各市场主体突破现有相对单一的发展模式，加强技术、产品和商业模式创新，增强核心竞争力和产业价值具有重要作用。


　　下一步，工业和信息化部信息通信发展司将指导相关主体，一是提高认识，切实保障用户权益。聚焦广大人民群众的所急所想所盼，统筹满足用户基本业务使用需求和企业可持续发展，不断提升人民群众使用信息服务的获得感、幸福感和安全感。二是严格自律，抓实抓细贯彻落实。建立长效工作机制，完善投诉监督渠道，及时向社会公布工作进展，确保落实…]]></summary>
        <author>
            <name>user@gmail.com (guest)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[查看哪些 App 访问了你的苹果 iPhone 相册、定位、相机、麦克风和通讯录等隐私信息：隐私洞见]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-ipados-iphone-ipad-app-privacy-insights.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-ipados-iphone-ipad-app-privacy-insights.php"/>
        <updated>2021-11-16T00:56:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果在 iOS 15、iPadOS 15、macOS Monterey 系统里新增了一项功能：7 天内每次有 App 访问你的相册、定位、相机、麦克风和通讯录等隐私信息，就会被系统记录下来，可以把记录输出成 JSON 文件。
但是普通用户肯定看不懂 JSON 文件的，可以用「隐私洞见」这款免费 App，把苹果 iOS 和 iPadOS 系统记录的隐私访问历史 JSON 文件转换成「人话」显示出来。看看你的手机或平板里有没有很恶心的 App 一直在搞小动作吧。
隐私洞见在苹果 App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/app-privacy-insights/id1575583991
Tags - 隐私]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[和好友一起看 Netflix 视频：Netflix Party]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/watch-netflix-together-netflix-party.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/watch-netflix-together-netflix-party.php"/>
        <updated>2021-11-14T03:20:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果你想和好友在不同电脑上一起看 Netflix 视频，而且能边看边聊，可以试试这个叫 Netflix Party 的 Chrome 浏览器扩展。安装后你可以打开想看的视频 → 创建 Party → 让好友加入你的 Party；或者加入好友创建的 Party。播放进度是一致的，方便边看边聊。而且聊天区是侧滑出来的，不会出现「弹幕」干扰视频画面。
Netflix Party 的官方演示视频 https://www.bilibili.com/video/BV1hV411z7Bc
Netflix Party 官网下载 https://www.netflixparty.com/
Tags - netflix , 视频]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 183 期）：腾讯的员工退休福利]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-183.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/11/weekly-issue-183.html"/>
        <updated>2021-11-12T00:40:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果 AirPods 耳机盒其实可以做 iPhone 支架]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-airpods-case-iphone-stand.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-airpods-case-iphone-stand.php"/>
        <updated>2021-11-11T14:51:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 ProductHunt 看到的图片，苹果 AirPods 耳机盒其实可以做 iPhone 支架，角度正合适。

题外话，这手机壁纸很酷
Tags - airpods]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mac技巧之用一张导热垫改善苹果 MacBook Air 散热能力]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/improve-apple-macbook-air-cooling.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/improve-apple-macbook-air-cooling.php"/>
        <updated>2021-11-09T08:47:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[此前曾写博客吐槽过苹果 MacBook Air 的散热设计，今天看到了 LinusTechTips 的视频，只要贴一张导热垫就能大幅改善 MacBook Air 散热。虽然视频是基于 M1 处理器款 MacBook Air 的，但 Intel 处理器款应该同理。
墙内字幕版视频地址 https://www.bilibili.com/video/BV1Fv411v7yh?share_source=copy_web
Tags - 散热]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果 iPhone、iPad 上滚动截图、长图拼接、给截屏加手机外壳效果、给截屏打码和标注：免费应用 Picsew]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-iphone-ipad-app-picsew-screenshot-stitching.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-iphone-ipad-app-picsew-screenshot-stitching.php"/>
        <updated>2021-11-07T04:23:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Picsew App 几乎满足了我对苹果 iPhone、iPad 截屏的所有要求：能把相册里分别截屏的图片自动拼长图、能直接给超长网页截全图、能给截屏外面套上手机外壳、能给截屏打码和加各种箭头/边框/文字等标注 …… 而且 Picsew 还是个免费应用。
Picsew 在苹果 App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/picsew-screenshot-stitching/id1208145167
Tags - 截屏]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mac技巧之苹果电脑 macOS 版 TestFlight 发布了]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-testflight-for-mac-macos-available.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-testflight-for-mac-macos-available.php"/>
        <updated>2021-11-05T14:01:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TestFlight 最早是苹果为 iOS 开发者提供的一项服务，你可以当成「内测版 App Store」。现在，苹果为苹果电脑 macOS 的开发者和用户也提供了 TestFlight。
举个例子：我开发了一个 App，或者当前 App 开发了一个新版本，但是正式在 App Store 向所有人提供下载之前，想先找一小批用户做个测试 …… 但是这个新 App 或者 App 新版本没在 App Store 上架，怎么才能让其它人下载到呢？
TestFlight 就是用来打破这个死循环的。开发者可以通过 TestFlight 分发自己的 App 给已经安装了 TestFlight 的用户，并且收集反馈，觉得没问题了就在 App Store 把 App 上架面向所有苹果用户。安装了 TestFlight 的用户也可以享受「尝鲜」和「支持自己喜欢的产品，帮它做体验和提反馈」
Mac 版 TestFlight 在苹果 Mac App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/testflight/id899247664
Tags - testflight , 苹果开发者]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果 iOS 日语学习 App 推荐：捧读]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-iphone-ipad-japanese-learning-app-peng-du.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-ios-iphone-ipad-japanese-learning-app-peng-du.php"/>
        <updated>2021-11-03T11:43:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[捧读在苹果 App Store 的全称是「捧读：日语语法学习与分析」，它和单纯背单词或者查字典的 App 很不一样：捧读能让你导入日语电子书，然后给你朗读文章和分析语法。换句话说，捧读更像个电子日语老师。当然他也有查单词和标记生词等传统功能。而且大部分功能是可以在离线状态下使用的。
另外，捧读还有浏览器扩展，让你平时看日语网站时也能和读电子书时一样开启语法分析。
捧读在苹果 App Store 应用商店的下载地址 https://apps.apple.com/cn/app/捧读-日语语法学习与分析/id1474251984
题外话，类似功能的英语学习 App，可以试试以前介绍的蒙哥阅读器
Tags - 日语 , 外语]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple新闻之苹果公布 2021 财年第四季财报]]></title>
        <id>http://www.mac52ipod.cn/post/apple-2021-q4-result.php</id>
        <link href="http://www.mac52ipod.cn/post/apple-2021-q4-result.php"/>
        <updated>2021-11-01T06:14:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果公布了 2021 财年第三财季财报，营收 833.6 亿美元，同比增长 29%；净利润 205.5 亿美元，同比增长 62%；因为苹果早已不再公布具体销量，下面只有财务数据：

iPhone 营收 388.68 亿美元，同比增长 47%
Mac 营收 91.78 亿美元，同比增长 16%，苹果称增长主要来自使用 M1 芯片的新款 MacBook Air
iPad 营收 82.52 亿美元，同比增长 21.4%
可穿戴设备、家居设备和配件营收 87.85 亿美元，同比增长 11.5%
服务营收 182.77 亿美元，同比增长 25.6%

苹果官网财报原文 https://www.apple.com/newsroom/2021/10/apple-reports-fourth-quarter-results/
Tags - 财报]]></summary>
        <author>
            <name>bmwmengwei &lt;bmwmengwei@gmail.com&gt;</name>
        </author>
    </entry>
</feed>